《窮撚被女飛 之 鳩闖魔法世界》第三季 續

唔撚知仲有無人睇，俾人催咗好撚多次，嗱！文呀！文呀！

BTW，做唔到每日一章，睇情況啦，last到一個月啩

未睇過又想入坑，以下的坑渠蓋已為閣下打開

仲有賣一下廣告，第一~三卷已經有實體書，請好心收養 ，事關我同羊太張床俾啲書霸住，我哋晚晚要瞓地下

詳情請喺FB inbox我﹕

不過你鍾意就喺度pm我啦

入開去就順手俾個Like啦

最後恭喜發財，毒撚可以日日屌女神屌到反皮，窮撚就期期中六合彩有錢過李+x (發夢無咁早，今日要返工啦柒頭)

差啲唔記得自己po 到邊，驚大家唔記得，黎個前文回顧先啦

************************************************

第二百二十五章 — 半年之約

接著畢奇就開始將『化零大法』授予陳浩南，陳浩南本還以為這套『化零大化』就像甚麽『吸星大化』、『化功大法』一樣是一套威力無窮的高級內功，害他高興了好一陣子，卻原來這只是一套將內息散於全身經脈的普通法門，就算修練了也不會提升自己的內功修為。

陳浩南埋怨﹕「你呢套嘢唔係路喎，練完都無勁到嘅，信唔信我去消委會告你違反商品說明條例呀喇！」

畢奇懶洋洋道﹕「我只說我這套內功可以助你將內力散於全身經脈之內，並沒有說可以提高你的修為啊。不過你現在運功時丹田是否不再痛了? 」

事實上確是如此，自陳浩南受傷後，每當他運起內力，丹田氣海總會隱隱作痛，而且隨著他內力加深，情況就會加劇，這樣某程度上限制了他，令他不敢發揮出自己最大的實力。

陳浩南嘴巴裏卻不服氣﹕「咁你叫乜春『化零大化』啫！懶係勁咁！」

畢奇洋洋得意﹕「哈哈！這個名字聽起來很厲害吧！那是我臨時想出來的！」

雖然說這套內功沒有直接增加修練者的內功修為，只是把本來存於丹田氣海的內息散於全身各處，但由於修練者需要無時無刻用功令內息不斷運行全身，間接逼修練者每一秒都在練功，這無形中令修練者比一般練武者更易提升修為。

陳浩南練了半天已經發現了這個情況，他問﹕「前輩，你呢套嘢係不斷逼我練功，咁樣練功唔係快好多咩? 但你自己好似唔係練呢套內功咁嘅? 」

「很簡單，若果你沒有受到任何內傷，你面前有一套普通內功，一套『化零大化』，你會選那一套? 」

「得！非常清楚！明哂！」陳浩南苦笑，這套內功心法對於其他人來說只是雞肋般的存在，一般人只要修練普通內功就可以提升實力，也沒有必要如此強逼自己每分每秒都要練功，只是他卻只有配合這套奇怪功法才能繼續修練內功。

「你也不用苦口苦面，雖然你要配合這套功法才能慢慢修練其他內功，但這套內功也是有好處的，舉例來說......」畢奇沉腰坐馬，運氣提掌擊向一丈外的石頭，那石頭頓時給打得沙石紛飛。

「一般人運功出招，要將內息從丹田氣海傳送至四肢才能發揮功力，但由於你練了這套功法，你的內息早存於四肢百骸，出招時根本不用運氣，所以反應會比從前快得多了。」畢奇再次提掌運氣擊向石頭，同樣將那石頭打得沙石紛飛。

「呃......其實有快到咩? ......」在陳浩南眼中，畢奇兩次出掌的時間好像沒有分別。

畢奇白了他一眼﹕「只是你修為太低未能看出當中分別吧。當然兩者在時間上的分別不是十分明顯，但差之毫釐，謬之千里，高手過招，剎那之差已經可以分出生死。」

陳浩南若有所悟，不過他也別無選擇，要提高自己的內功修為，就只能靠這個方法慢慢練上去。

「好了，你也是時候教我那五招劍訣了。」畢奇不懷好意的笑道。

說起這五招劍訣，陳浩南這才想到了楊帆等人的下落﹕「前輩，楊兄佢哋去咗邊? 點解呢兩日都唔見佢哋嘅? 」只要能和楊帆重遇，他就可以以陳浩南的身份回去東方，回去海氏找海濘沁。

「哦，那天趕走了青龍後，楊老弟說要去追尋那姓炎的下落，就帶著兩個小女娃走了，不過我知道他是怕再給我惹麻煩吧，他也太客氣了，這算是甚麽麻煩呢? 難得有人來給我練手，我正好可以鬆鬆骨頭呢。」

陳浩南暗忖原來跟楊帆失諸交臂，現在他們離開已有數天，又可以到哪裏找到他們呢?

「怎麽? 你有事找他? 不用急，楊老弟每隔數年也會來探望我一次，你留在這裏等他，並順道將五招劍訣都教了我吧，嘿嘿~」

陳浩南心想﹕「反正而家唔知去邊度搵佢哋，留喺度陪呢個呀伯仲好，話唔定可以學到唔少嘢。」

於是他道﹕「前輩你想學五招劍訣無問題，但前輩你知唔知呢套雖然叫劍訣，但其實係刀法嚟，前輩你識唔識用刀? 」

畢奇仰天大笑﹕「竟然有人問我畢奇會不會用刀！這可是天下間最好笑的笑話！哈哈哈哈！~」

陳浩南吃了一驚，想不到這個貌不驚人的矮小老頭子竟然就是刀法大師畢奇，難怪他能將青龍擊退。

他馬上拱手道歉﹕「在下有眼不識泰山，請前輩唔好見怪。」

畢奇向著陳浩南瞪眼睛﹕「泰山是甚麽山? 怎麽我從來沒有聽過的? 」

「呃......」陳浩南正不知如何回答，畢奇揮揮手道﹕「還是別管是甚麽山了，趕緊教我劍訣是正事！」

終於等到有文

陳浩南開始講述五招劍訣的精要，又以劍拆招比劃，其實這五招劍訣沒有特定招式，不到一個時辰陳浩南已經講解完畢。至於為何畢奇學了一個月還只是學了一招，卻是因為畢奇為人精益求精，他要將『劈』字訣練至極致才學第二招，卻不料楊帆就這樣離開了，還好有陳浩南在，不然要等楊帆再來探望他的話，恐怕憋也憋死他了。

「說完了? 」

「講哂啦。」

「就這樣? 」

「就係咁，對前輩嚟講一定好簡單。」陳浩南說的倒也不是恭維說話，因為他一邊教時一邊和畢奇試招比劃，就算雙方不用內力，每次不用三招總是被他使的五招劍訣打得毫無還手之力。

「嗯............」畢奇閉目沉思片刻後，道﹕「你有想過為何我初學乍練已經能擊敗你? 」

「前輩武功蓋世，晚輩當然唔夠你打。」

「我實戰經驗當然比你豐富，但若不使內力只比招式，你是有機會勝過我的。」畢奇翻手一劈，樹枝只差半吋就削掉了陳浩南的臉皮，嚇得他不敢呼吸。

「剛才這一『劈』我完全沒有使用內力，甚至將殺氣收歛，你覺得如何? 」

「直到劈到我面前我先至發覺，但嗰刻我已經無可能避到。」

「這就對了，我發覺這五招劍訣的本質全是出奇不意，牽著對方的鼻子走，從而以弱勝強。」

陳浩南點頭同意﹕「楊兄話呢啲係戰鬥心理學，只要令對方心理上出現弱點，要贏，其實唔難。」

「『戰鬥心理學』嘛......楊老弟也有說過這古怪的名詞。他也算是一個奇材了，能想出這麽一套武功，不過這刀法不太適合我，反而由你和安琪來學卻是最好不過。」

陳浩南笑道﹕「因為我哋都係弱嗰一方? 」

「哈哈！說對了！」

之後畢奇以不同武功招式印證五招劍訣，又融合自己的多年心得，安琪這初學者固然學會了一套威力無窮的刀法，而陳浩南亦對五招劍訣有了更深的體會。

這天畢奇正在山洞內睡午覺，陳浩南和安琪在洞外拆招練習，忽然刀風撲面，陳浩南感到四方八面都是刀氣，連忙『攔』字訣連使，好不容易才化解了所有攻勢，但卻有一個小龍卷向自己衝來。

陳浩南閃躲蹤躍，但那龍卷風還是如影隨形，如何也撇不掉，他沒有辦法，待一躍遠遠避開後，氣運雙臂將內勁注於手上刀內，然後向迎面而來的龍卷風當頭一下直劈。

蓬！龍卷風隨著強大的刀氣從中剖開兩邊並消散，在飛沙走石之中傳來一人的大笑聲﹕「路飛先生！別來無恙嗎? 看你刀法又更上一層樓了，可喜可賀！只是跟一個美女打打殺殺的也未免有欠風度了吧? 」

說話的正是飛利斯皇子，說話之間他已經來到了陳浩南的面前，跟他大力擁抱。

「呀...哈...你好呀，四皇子......」陳浩南不太習慣招架這麽熱情的人，但免為其難還是輕輕回抱了一下。

卻不料他卻抱了個空，原來飛利斯一個轉身已經摟住了安琪。

「怎麽你也會在這裏的? 這可想死我了！你有想我嗎? 哈哈！」

安琪臉色一寒以刀架在飛利斯的脖子上，飛利斯連忙高舉雙手作投降狀笑道﹕「怎麽一見面就動刀子? 想謀害你的愛人嗎? 」

「別胡說八道！誰跟你有那不清不楚的關係！」安琪給飛利斯氣得七竅生煙，一言不合就使出五招劍訣攻擊。

「來得正好！」飛利斯見安琪竟然也會這刀法，不敢大為技癢，一抽腰間彎刀就迎了上去。

一時之間刀來刀往，兩人打得旗鼓相當，這倒不是兩人實力差不多，事實上飛利斯比安琪強多了，只是飛利斯抱著鬧著玩的態度，又處處讓著對方，刀招是守多攻少，而且他打算順道看清楚安琪手上的五招劍訣。

安琪見久攻不下，下了狠心加緊攻勢，招招都是『劈』字訣，一時之間劈得飛利斯叫苦連天，卻因為處於下風無法反擊，就算想以魔法解圍亦因為忙著應付對方的連環攻勢而無法分心。

有文喇

「飛利斯，捲沙刀法！」

飛利斯驀地得到畢奇出聲提示，刀法一轉招招畫圓，每畫一個圓就將安琪的刀勢化去，竟然令安琪的『劈』字訣無法再使下去。

「『攔』字訣！」

安琪聞聲變招，總在飛利斯畫圓之時伸刀一攔，使他的刀法無法繼續改而變招，兩三招之後飛利斯連聲叫苦，也不待畢奇提示，他手腕一轉又換了一套刀法。

「『纏』！對！『挑』！『劈』！『攔』！『刺』！」

畢奇不斷提示，安琪越使越順手，直打得飛利斯毫無還手之力，最後「鏘」的一聲，飛利斯的單刀給安琪擊飛到數丈之外。

飛利斯微笑道﹕「好了，你勝了，能死在美女手上，也算是不枉了。」不過他轉頭就向畢奇埋怨﹕「師父！你怎麽指點一個外人擊敗自己的弟子，這樣不正是拆自己的招牌嗎? 」

畢奇哈哈大笑﹕「胡說！自己的弟子打敗自己的弟子算甚麽拆招牌? 」

陳浩南吃了一驚，不過不是因為飛利斯是畢奇的弟子，飛利斯刀法如此厲害，也只有畢奇這樣的宗師能調教出這樣的徒弟，他吃驚的是飛利斯竟然不知道安琪跟自己是同門。

飛利斯瞪大了眼睛﹕「甚麽！安琪是我的師妹? 」

安琪冷冷的道﹕「是師姐才對。」

「甚麽? ！師姐? ！」飛利斯以瞪得快要掉下來的雙眼盯著眼前的冰霜美女。

畢奇點點頭﹕「沒錯，安琪入門比你早多了，所以你是應該叫她師姐的。」

飛利斯支支吾吾﹕「師...師姐......」

安琪臉有得色的點點頭，才收起長刀，逕自回到畢奇身邊。

「安琪，你去準備晚飯吧，我要跟這小子說說話。」

安琪離開後，畢奇就向飛利斯和陳浩南招招手。

兩人隨畢奇進入山洞，飛利斯趁機問陳浩南﹕「路飛先生，你的臉怎麽弄成這個樣子了? 」

陳浩南苦笑﹕「係咪好恐怖? 」

飛利斯聳聳肩﹕「難怪你要戴面具了，不過你長成甚麽樣子我沒興趣啦，反正我只愛看女人的臉，只是剛才若不是你的刀法，我也認不出就是你來。對了，你怎麽跟我師父在這裏的? 安琪為何又會你的刀法? 」

陳浩南簡略的敍述一下發生了甚麽事，說到青龍等人來襲時，飛利斯大呼可惜﹕「早知道我就撇下那群妞兒早點趕過來了，害我錯過了這麽厲害的對手！」

陳浩南不禁笑了出來﹕「前輩，四皇子真係同你一模一樣！」

畢奇道﹕「當初收他為徒就是因為他和我一樣好武，只是這小子越大就越愛女色，本想派安琪助他奪得王位好讓他收心養性一點，卻不料敗給菲普斯和一個東方來的小子。」

飛利斯指著陳浩南道﹕「師父！他就是那個東方來的小子啊！」

「哦? ！......難怪...難怪......這真有趣！你那時候還未受傷吧? 所以安琪認不得你? 對了...你叫甚麽名字來著? 路飛嗎? 」

「路飛係網名嚟啫，我真名叫陳浩南。」

飛利斯插嘴﹕「陳兄，跟你分別後你到底發生了甚麽事? 我只知道菲普斯將光靈族打得七零八落，你不是在他帳中混得好好的嗎? 怎麼弄成這個樣子了? 對了，尊夫人呢? 怎麽沒跟你在一起? 」

提起海濘沁陳浩南就是一陣絞痛，他苦笑沒有回答，雖然他和張焌鴻已經約定好，只要他偷襲成功，他回炎氏後定必得到重用。但現在他不知道炎張二人情況如可，炎燿死了當然好，但他若大難不死，他回炎氏豈不死路一條? 而且他現在也沒有人可以倚仗帶他回東方去了。

畢奇見陳浩南臉色悽苦，還以為是因為女人的問題，於是道﹕「大丈夫何故為兒女私情長嗟短嘆，你女人是因為你的臉受傷了嫌棄你嗎? 大丈夫何患無妻? 安琪就很不錯啊！要不我讓她嫁給你好了。」

「師父！你在胡說八道些甚麽? 」安琪突然在洞口出現，一臉的嗔怒。

畢奇哈哈大笑﹕「鬧著玩而已！鬧著玩而已！別認真！別認真！」雖然他武功蓋世，但其實也像小孩一樣貪玩，他早聽到安琪在洞口，所以故意將聲浪放大調侃她。

陳浩南唉聲嘆氣﹕「唔關我老婆事......」然後他將被菲普斯利用的事簡述一遍。

「二皇兄還不是一般的卑鄙啊！幸好我逃得快。不過陳兄你也未免太容易相信人了吧? 」

陳浩南也不是第一次聽到這樣的評語了，他也不知道給甚麽反應好，而且以當時的形勢，他不相信菲普斯還可以怎樣做?

「陳兄弟是一顆赤子之心，這自然有得有失了。」

確如畢奇所言，陳浩南現在雖遭逢大難，樹敵眾多，但亦認識不少肝膽相照的朋友，而且還有家人等著他回去。

「師父！」安琪突然走進來道﹕「不若我帶陳公子回東方吧。」

「誒...等等！......我也去！我也要去！」飛利斯不甘後人，連忙舉手。

陳浩南臉帶喜色的看著兩人，有兩位高手相伴，自己幾乎肯定能百份之百回家了。

「喂喂喂！等一下！我還沒有答應呢！」難得有三個人陪伴自己切磋武功，他可不想就這樣放走他們，而且他知道陳浩南還懂得不少武學，這還未讓他嘔出來呢。

「師父，陳公子的夫人正等著他回家呢，你不會這麽殘忍吧? 」安琪聽罷陳浩南的敍述，不禁可憐他起來。

畢奇天不怕地不怕，最怕就是這個親如女兒的徒弟，他苦著臉皮道﹕「難得你們來了，就不能陪陪我老人家嗎? 」

老實說陳浩南也不想這麽快離開，能有一個武林高手指點可是千載難逢的機會，而且提升實力亦有助自己回去找海濘沁。

陳浩南拱手道﹕「前輩相求，晚輩自當遵從。」

畢奇一拍大腿﹕「好！我也不為難你！半年！你們就伴我半年，半年後你們去哪裏我也不會管！」

********************************
今晚新文待續

等到唔記得自己睇到邊..從頭再睇順便等多D文

終於等到

羊生

屌啊留名啊屌

仆街要重睇，唔多記得

文呢

羊生😭😭

終於有文

我重睇咗好撚多次，成日唔記得啲劇情

以為要個孫燒畀我睇

Lm

評已正

繼續

嘩
等左好耐好耐
估唔到新年有禮物收

等左好耐

終於肯更新, 等到頸都長

唔洗等個孫燒比我啦

終於等到 留名

半年… 假浩南屌到啲女反哂皮都仲得

仲係半年前既文黎既喂

第二百二十六章 — 冠軍

競技場上，端木文幾經艱辛終於擊敗了多個競爭者，奪得今年的五行術大賽冠軍。

五行術大賽總有風信子的聲音﹕「比賽峰迴路轉，兩年前的失敗者，今天竟然奪得冠軍的寶座！陳浩南同學！恭喜你！」

場內響起了熱烈的掌聲，不管是認識還是不認識他的，都為他們眼中這個充滿傳奇的陳浩南鼓掌，當中當然以呀牛兩兄妹、以及海汙涯和白虎等人的掌聲最為熱烈。

海汙涯興奮得像自己得獎一樣﹕「大哥！想不到你這麽厲害！姐姐和爹知道了一定會很高興的！」

白虎道﹕「南大哥，下年有我做對手，你不會再這麽輕易得冠軍的了。」

「南大哥！...恭喜你！......」蕭小瑩自然喜不自勝，她甚至眼泛淚光。

「南兄！恭喜你啊！」蕭大牛走過來擁抱著端木文恭賀，又道﹕「你終於奪得冠軍了！楊大哥知道了一定會很高興的！對了，你有楊大哥楊大嫂的消息嗎? 想來已經接近兩年沒見他了，不知道大哥大嫂現在怎麽了，你兩年前不是被大哥大嫂救走的嗎? 後來怎樣了? 他們到哪裏去了? 」

蕭大牛只知道兩年前五行術大賽後楊帆和龍卓翎救走了被重創的陳浩南，之後他們發生了甚麽事卻完全不知道，這時突然想起了，就問問眼前這個「陳浩南」。

端木文知道蕭大牛所說的楊大哥是指楊帆，但卻不知楊大嫂指的是何人，而且他也不知道楊帆的下落，不過他也不怕說漏嘴，反正將一切推說忘記了就可以。

端木文裝作臉有難色﹕「對不起，我很多事情都想不起來，楊大哥到底在哪裏呢? .......呀......」他緊按著自己的腦袋作痛苦狀。

蕭小瑩馬上安撫端木文﹕「南大哥你放鬆點，想不起就別想了。」又轉頭怪責蕭大牛﹕「哥你別逼南大哥了，失憶可不是說痊癒就痊癒的。」

「是！...是的.......我只是問問而已，反正楊大哥已經尋回楊大嫂，他們定然過得逍遙快活，只是我有很多武學上的事情想請教他呢......」

「蕭兄，大家分屬同門，有甚麽武學上的疑問，可以大夥一起切磋啊。」

眾人無不露出戒備的神色，因為說話的正是炎杰。

「你來這幹甚麽? 我們的事與你無關吧? 」海汙涯不客氣的下了逐客令。

炎杰微笑道﹕「海兄弟，我想你對我有一點誤會，我跟你姐夫可是好兄弟呢！你說是吧，陳兄。」

端木文忙道﹕「當...！當然了！」

「對了，我要借用陳兄一陣子，待會再還給你們。」說罷就十分親熱的搭著端木文的肩膊帶走了他。

留名 支持😆

「陳兄，這是這個月的解藥。」

端木文連忙接過瓷瓶，倒出藥丸吞下。

「幹得不錯啊！果如我所料奪得五行術大賽冠軍......」

端木文正暗裏得意，心裏暗忖應該不需多久他的實力就足以讓他擺脫炎氏的控制。

炎杰續道﹕「也不枉我賄賂其他參賽者，讓你奪得冠軍。」

「甚麽? ！你！......」

炎杰瞅了端木文一眼，淡然道﹕「你不會以為以你的實力真能奪得冠軍吧? 雖然你跟那陳浩南一樣是五系法師，但你現在的實力比起兩年前的他還是有段距離，更不要說和焌鴻和我哥相比了。」

端木文還以為自己的實力已經足夠抗衡炎氏，但原來只是自己一廂情願。

「怎麼? 不服氣嗎? 你對我瞪眼睛也沒用啊，事實確是如此。」

端木文連忙收起臉上的表情，怯怯的道﹕「不！不！沒有不服氣......」他知道就算多不滿炎杰，現在也不能撕破臉皮。

炎杰道﹕「我要你拿到冠軍是有原因的，你不是有一個願望作獎勵嗎? 我要你拜入校長門下。」

「做校長的弟子? ......」這陣子校長再沒有拿他作實驗品，他正鬆一口氣，想不到現在又要自投羅網。

「對，你不是想變得更強嗎? 做校長的弟子自然可以習得最上乘的武功和五行術。」

端木文轉念一想確是如此，就算校長真的再拿他做實驗也算值了。

「我要你埋伏在校長身側，除了讓你增強實力外，還有一個任務，就是奪取校長一件寶物。」

「寶物? 」

當下炎杰將水晶球的大小形狀告訴端木文。

「你能成功偷取當然最好，但最低限度亦要查出校長將之收藏在甚麽地方。」

「是的，屬下明白了。」

炎杰笑道﹕「在書院裏我們稱兄道弟就可以，陳兄可要記住了。」

「是的，炎...兄......」

「距離下一個新學期還有兩個月時間，你可以先回海氏，讓海宗涵知道你奪得五行術大賽冠軍的事情，順道打探一下海氏有沒有甚麽新動向。對了，你和海濘沁沒有出甚麽問題吧? 」

端木文心下發虛，但表面卻不動聲色﹕「沒有問題，我和海濘沁相處得很好，海淙涵也越來越信任我，不然也不會將他的弱水之戒給了我。」

炎杰滿意的點點頭﹕「很好，可以的話再跟海濘沁生一個兒子，那海氏更加可以手到拿來。」

端木文臉現難色，雖然海濘沁偶爾也會認他是陳浩南，但更多的時間會說他是冒牌貨，不要說生孩子，連碰她也有困難。事實上端木文也盡量避免跟海濘沁接觸，為防她突然有天清醒過來拿出證據指證他不是陳浩南，那他就算有十條命也活不下來了。

「怎麽? 很難為你嗎? 那海濘沁雖已非黃花閨女，但仍是難得一見的美女啊，我哥從前對她也是虎視眈眈呢！你不會還不滿足吧? 」

「不！不！我當然很滿足！......」

「哈！不過除了海濘沁外，你還要滿足一個女的，那蕭小瑩的情況你調查清楚了嗎? 」

「是！我確認蕭小瑩背上確有一個蝴蝶形的胎記，她應該就是我們要找的趙氏遺孤趙妍。」事實上端木文根本沒在意蕭小瑩是否就是真正的趙妍，真也好，假也好，只要炎杰以為是真的就可以了。

炎杰的語氣很興奮﹕「很好，我看你和她好像進展得不錯，繼續下去就可以了。還有的是，你要將蕭大牛爭取到我們的陣營裏，他的實力不錯，而且他是趙妍的兄長，只要他乖乖聽話，趙妍就會在我們的掌握之中，只要時機一到，我們自然會公佈她的身份，那時候其餘三大家族也只能以我們炎氏馬首是瞻。」

舊讀者留名，過一排先入嚟睇
已經唔記得晒啲劇情 以為先爛尾
希望唔好為出而出，可以keep住質素
加油

留名

我好興奮啊！我好興奮啊！我好興奮啊！我好興奮啊！我好興奮啊！

濘沁唔好認錯啊

如果為出而出，我就唔會擺咁耐，就係寫唔出先遲遲出唔到

BTW多謝支持

「姐夫，那炎杰找你幹甚麽? 」

當晚端木文和蕭大牛等人吃飯時，就給海汙涯追問。

「沒甚麽，他恭賀我奪得大賽冠軍而已。」

「姐夫，我一直就想問你了，為甚麽還跟那炎杰混在一起? 那傢伙怎麽看也不是一個好人，而且你和炎氏不是有仇嗎? 那張焌鴻搶走了紫月姐姐啊！」

端木文自然知道紫月、陳浩南和張焌鴻的三角關係，不過對他來說卻沒有任何感覺，畢竟他連紫月的真人也沒有見過。

「這是從前的事了，那是因為我跟炎氏有誤會罷了，炎杰其實人很不錯。至於紫月嘛......若非如此，我也不會變成你的姐夫了，也不會知道有別人比紫月更好。」他最後將目光停在蕭小瑩身上，令對方羞得低下了頭。

「嗯......也說得對......不過我還是覺得跟炎氏劃清界線比較好。」

端木文不置可否，幸好海汙涯也沒有在這個話題上糾纏下去，他很興奮的道﹕「姐夫，暑假你會回海氏吧? 我有一個驚喜要送給你，當作是祝賀你得到了大賽冠軍！對了，蕭大哥，小瑩姐還有小白星凌，你們也一起來我家作客吧！」

端木文猜不到海汙涯要給他甚麽驚喜，希望不會是甚麽有關海濘沁的事吧，現在他不害怕海淙涵，反而害怕時而清醒，時而瘋癲的海濘沁。

「呀牛，你會覺得我和炎氏過從甚密嗎? 」飯後，端木文向蕭大牛打探口風，看看他對炎氏的看法。

「我是覺得有一點奇怪啦，不過南兄你從前跟炎氏有嫌隙，大概是因為紫月姑娘吧，現在她已嫁於張氏，你也不必想太多了，你一心一意待小瑩好就已經足夠。」

雖然蕭大牛並不像海汙涯般討厭炎氏，但又好像沒有甚麽誘因令他加入炎氏，端木文正煩惱著可以如何拉攏蕭大牛。

「呀牛！原來你真的在這裏！」

說話的是紮著兩個髮髻的美女，蕭大牛看見這美女就像耗子看見貓一樣。

「啊！小小......你怎麼在這裏呀? 」

「來找你啊！我說，你和小瑩要跟我回老家去嗎? 」

「我......我答應了汙涯，我會和小瑩一起到海氏作客呢......」

此美女正是水、土兩系的夏小小，這兩年她和蕭大牛的感情增進了不少，已經到了談婚論嫁的地步。

「你不是說要拜訪我爹娘嗎? 而且你說過替要爺爺立一個碑吧? 」

「啊啊！我還差點忘了！」蕭大牛轉問端木文﹕「南兄，我們去海氏之前先到爺爺撒骨之地拜祭一下，之後我會立一個碑，設在小小的老家，你和小瑩也一起來吧。」

端木文知道蕭大牛口中所說的「爺爺」就是藍天仁，既然是有關蕭小瑩爺爺的身後事，端木文自覺有責任去幫忙，所以他馬上就答應了。

************
今日完，不日待續

集氣假浩南食哂啲女

老羊bb

等到我個仔都出咗身，有生之年終於等到

有文

終於有文啦

終於返嚟喇
中學追到依家都大學year1

終於唔洗等個孫燒比我睇啦

可能要追到你U Grad

好似有d脫節
要番追

一諗到0心而家

唔知我死之前會唔會睇到陳浩南相認返

等你好耐啦 未睇先留名正皮

我等撚左半年終於等到啦屌

屌 等到孫都出世終於等到

羊巴你出返黎啦
近排過成點
終於有文啦，我已經唔記得上次講到邊，對唔住

近排唔多好，霉到一個點

放心，我都唔記得寫到邊， you are not alone

無圖你話你個孫生咗孫都得啦

做乜事先? 我都係
你唔好寫到離題 我睇緊你最後個幾章

Hi 老羊，好耐無見

好耐冇見
舊讀者留名

我屌你老母終於開新post

我愛你呀羊生

一有文就見到個端木文，真係火滾

追咗好耐 第一次留名啊 羊寶寶

正皮留名

終於有文
但唔記得哂之前講咩又要重睇

留名先

留返個名先

屌柒你

事業唔順利，唉唔好提

離題應該唔會，只係唔止得陳浩南一條線要寫，有太多條線，驚大家睇睇下唔記得之前講咩，btw，所有線都係殊途同歸

喂唉瘋佬，真係好耐無見，我前排係連講故台都無心情入，頹到一個點

唔緊要，大把人同你一樣，you are not alone

唔好屌我老母啦

加油
好，等睇你既大作

cd rom 留名

屌你 等左好耐

正呀喂

大力一推

點寫都好 千奇唔好寫個冒牌貨污辱我濘沁bb

我想再同*羊太*傾計 唔知有冇機呢

老羊我等得你好苦

仲有湘兒，唔知有冇記錯個名

屌半年冇睇真係唔撚記得晒啲劇情 那那臨睇返先

限你一星期至少一文...
唔係問候伯母!!!!
(有壓力先會有小宇宙，加油)

出現了

好𨶙𨳍㞗感動啊

勤力啲ok?

唔好比假浩南食到女

真係好耐無見啦 依家唔頹咪得

終於睇返哂
加油

今晚有無

羊生話頂到一個月
你一星期一文咪得四篇

屌
睇咗幾年
燒俾我個孫睇

冇文

都頹架其實

第二百二十七章 — 暗靈

就在撒骨灰的那個樹林內，蕭大牛領著蕭小瑩跪拜﹕「爺爺，我和小瑩還有南兄回來看你了，今年南兄終於奪得了五行術大賽冠軍，我雖然沒有南兄厲害，但自問這幾年努力鍛鍊，我和南兄聯手的話定然可以替爺爺你報仇的，待成功雪恨那天，我們會帶著赤丹子的首級來祭奠爺爺的。」蕭大年將一瓶酒倒在草地上，然後和蕭小瑩一起叩了三個響頭。

端木文不知道藍天仁的死因，但聽蕭大牛這樣說，他應該是給一個名叫赤丹子的人害死了，他馬上想到要如何拉攏他到炎氏去。

當日端木文馬上找人捎了個信息給炎杰，讓他找出這個赤丹子，沒多久他就收到炎杰回信，說這個只是舉手之勞，因為赤丹子正是炎氏的城衛教頭，現正於炎氏的榮陽城內，只要他帶蕭大牛來，就可以隨時讓他報仇。

「呀牛，早前拜祭爺爺時你不是說要替他報仇嗎? 但你知道那個赤丹子在哪裏嗎?」

蕭大牛頹然的搖搖頭﹕「不知道，我有到從前的村子找過，但他早已不在了。」

「呀牛，其實有一個方法，應該可以找到赤丹子的行蹤。」

蕭大牛激動的抓住端木文的手臂﹕「真的? ！那是甚麽方法? 」

「炎氏的情報網遍佈中土，或許可以拜託炎氏幫我們找找看。」

「炎氏嗎? ......但我和他們素無交往......」蕭大牛靈光一閃﹕「對了！南兄你不是和那炎杰很熟稔嗎? 可以去求他幫忙嗎? 」

端木文就是等蕭大牛開口相求，他忙道﹕「當然可以！只是我怕他不會輕易答應。」

「若果他肯幫忙，我就欠了他一個人情，你儘管問他需要甚麽條件，只要我辦得到的定然照辦！」

端木文暗喜﹕「爺爺的事本來就是我的事，呀牛你放心好了，我定然能讓炎杰幫這個忙的！」

蕭大牛大喜﹕「那就拜託南兄你了！」

「爹、娘，我們回來了！」海汙涯甫進家門就大叫大嚷，唯恐別人不知道似的。

海夫人以略帶責備的口吻訓話海汙涯﹕「知道了，你這個孩子，過一陣子就要成親了，還是老大不小的，小心被你爹瞧見了你這副德性。」

海汙涯吐了吐舌頭，牽著神綵兒的手向海夫人請安，又介紹了蕭氏兄妹和夏小小。

端木文左顧右盼，見海濘沁不在稍稍舒一口氣，他上前道﹕「小婿向母親大人請安，父親大人他可安好? 」

海夫人和顏悅色﹕「你爹知道你奪得五行術大賽冠軍，正在大廳招呼各路前來恭賀的貴賓，他知道你回來了，定然高興得不得了！」

「浩南！你回來了！好！很好！哈哈哈！」海淙涵興高采烈的出現在門口。

「小婿向父親大人請安。」

「好！自家人就別這麽拘謹了。來！跟我到大廳去，讓客人看看五行術大賽冠軍的風姿！」

「老爺！浩南才剛回家，妻兒都還未看上一眼呢！你能讓他先歇歇嗎? 起碼讓他們夫妻團聚一下嘛！」

海淙涵一拍額頭﹕「哈！我倒忘了！程總管！快帶小姐和念南出來，告訴她們浩南回來了！」他又道﹕「浩南，那你先看看濘沁和念南吧，晚上我再設宴替你們洗塵！」然後他又風風火火到大廳招呼人客去了。

「母親大人，我還是到濘沁的房間去找她吧。」端木文知道如何也避不了和海濘沁見面，但可以的話他都想避免有其他人在場，尤其是海氏夫婦，免得海濘沁說他是冒牌貨時會惹人懷疑。

是福不是禍，是禍躲不過，端木文才出門口，就和走進來的海濘沁碰著了。

兩人僵住了在門口，端木文心跳加速，表情僵硬，好不容易才擠出一道笑容﹕「濘...濘沁......我...我回來了......」

端木文預想的場面並沒有出現，海濘沁撲入他的懷裏擁著他哭道﹕「相公你終於回來了...嗚......」

沒想到這次海濘沁竟然沒有說他是冒牌貨，這倒讓端木文有點不知所措了。

海濘沁破涕為笑﹕「相公，你看看，南南都會自己走路了。」她從程總管懷裏接過小女娃，然後將她放在地上，哄著她道﹕「南南，爹爹回來了，你這就走過去吧。」

小念南搖搖晃晃的站著，提起了一只腳另一只卻站不穩，然後一跤坐倒地上。

她張大了口想要放聲大哭了。

「南南，來，自己爬起來去爹爹那邊。」海濘沁蹲下哄著似哭未哭的女兒，念南聽到母親的聲音，咬著唇爬起來，一雙小小的腿還是搖搖晃晃，但還是一步一步的走起來。

不過她並沒有走到端木文那邊，卻是撲進了海濘沁的懷抱裏，發出咭咭的笑聲。

「乖女兒，怎麽不跟爹爹打招呼? 來，親爹爹一下。」海濘沁抱起念南，將她的嘴湊到端木文臉旁。

念南卻將臉埋在海濘沁的懷裏，看也不看端木文一眼。

「南南，他是爹爹啊。」海濘沁哄著女兒，但念南還是毫不理會。

海濘沁道﹕「她出生後都沒見過相公你幾面，自然不認得了。」她又哄女兒道﹕「南南，你不是會說『爹』嗎? 說一聲給爹爹聽啊。」

念南抬起頭盯著海濘沁，張大了口牙牙學語的說了一聲「娘」，然後就咭咭咭的笑了起來。

「南南很聰明的，再說一聲『爹』來聽聽。」

「涯！」念南看到海汙涯，笑著向他伸出小手。

「哈！念男在叫我呢！」海汙涯走過來逗著念南，一大一小不斷發出歡樂的笑聲。

玩了一陣子，念南打了一個呵欠，就在海濘沁的懷裏沉沉睡去了。

「南南累了，我帶她回房睡一陣子，相公你先休息一下吧。」海濘沁就這樣抱著女兒離開了。

雖然這次海濘沁沒有說端木文是假冒的，不過陳念南的反應令他有點不是味兒，總覺得自己在海氏好像格格不入似的。

海夫人道﹕「浩南你別在意，念男她怕陌生，這段日子你多點陪伴她們就好。」

海汙涯道﹕「是嗎? 我也沒見過念男幾次啊，怎麽她就認得我了? 」

海夫人瞪了海汙涯一眼，他連忙道﹕「對了姐夫，我有好東西要給你看，你跟我來吧！小白，你也一起來！娘、綵兒，麻煩你幫我安頓好蕭大哥他們，我們很快回來。」

海汙涯沒等她們回答，就拉走了端木文和小白。

好撚感動
好懷念以前狂出文
宜家無咗個讚fb加更

海汙涯帶他們來到了一間石室，室內悶熱難耐，裏面放置的全是鐵砧，大鐵鎚，火夾等鍛造工具，當然還少不了一個鼓風機和大火爐，那火爐內還有一把正在加熱的武器。

「我已經完成了九成九，還差最後的淬火過程，這需要姐夫和小白你們來幫忙一下。」海汙涯邊說邊用火夾從火爐內夾出那把武器。

端木文見這把武器形狀有點奇怪，忍不住問﹕「這把是............? 」

「就是姐夫你說的日本刀啊！」

端木文細細打量這把日本刀，它長約五呎多，刀身微微彎曲，一邊無鋒；雖然它才剛從爐內拿出，但整把刀仍是黑黝黝的，只是刀身散發著一股詭異的紅黑之光，吸引著他的視線。

端木文不期然伸出手來想撫摸刀身，就在他的手快要觸及時，海汙涯及時喝道﹕「姐夫！小心燙手！」

「啊！」端木文如當頭棒喝，馬上清醒過來。

海汙涯將長刀放回爐內，然後道﹕「姐夫你可要小心，此刀用赤靈的碎片再次鍛造，不過只要收攝心神就可以抵抗得了它的迷惑。」

海汙涯在爐內加了炭火，又拉起鼓風機將新鮮空氣送入爐內，爐中的火焰頓時猛烈起來，但對這把刀好像起不了甚麽作用。

「姐夫，我需要你用火術替刀身加熱，你要將火力集中在整把刀上，千萬不要分散，越熱越好；小白，你用魔法準備一大塊冰塊，待會我會將刀放在冰面上，你再馬上冰封住它。」

兩人準備妥當，端木文就開始以火術替刀身加熱。

他不斷運功加大火焰，只見本來墨黑的刀身漸漸泛起暗紅色，而那紅光越來越熾熱，最後他們竟然不能直視。

「姐夫！快成了！再加把勁！」

端木文催動體內火元素，那燃燒著的火焰竟矣由紅轉白，而刀身亦紅得透出白光來。

「好！」海汙涯大喝一聲，以火鉗鉗住刀柄，然後將整把刀放在白虎準備好的冰塊上，而白虎亦馬上將另一塊冰覆在刀身上。

熾熱的長刀遇上冰塊立刻發出吱吱聲，那溶化成水的冰又被白虎重新凍結成冰，直至一盞茶後，刀身慢慢由白轉紅，再由紅變回墨黑的刀身。

「大功告成！」海汙涯一聲歡呼，他讓小白撤走冰塊，然後將長刀放在桌子上。

此時刀上的水氣已經完全蒸發掉，刀身呈現出一種暗啞的墨黑色，但黑色底下卻似是藏著一絲暗紅色，感覺十分詭異。

「這把是刀......? 」端木文第一次看見日本刀，覺得這把武器的形狀有點奇怪，說它是刀，但又比一般單刀長而纖細，說它是劍，但又只有一面開鋒，而且整把是微微彎曲的。

「姐夫你又忘記了? 這是你叫我鑄的啊！本來這種刀的刀身彎而窄長只能鍛造約四呎長，太長的話刀身就不能承受太大壓力而容易折斷，幸好小白將赤靈和黑金鑌鐵的碎片留下了，赤靈的硬度加上黑金鑌鐵的堅韌，這兩種材料完完全全是為了成就這把刀而存在！」海汙涯越說越興奮，畢竟他才剛鑄出一把可以媲美甚或勝過冰塵的的神兵。

「我...可以試試看嗎? 」

「當然可以！這把刀就是為你而鑄的！姐夫你真厲害！竟然可以想出這麽厲害的武器！不過也需要有像我這樣出色的鑄劍師才能............」

端木文已經沒有留心海汙涯口水亂噴，他拿起這把日本刀的一刻，整顆心已經被它迷惑了。

他陡然想起剛才的情況，連忙運起內功心法收攝心神，腦海頓時澄明起來。

端木文輕輕揮刀，「咯」的一聲竟然就將桌上的鐵砧砍下了一角，而那橫切面平滑得像切豆腐一樣。

三人呆住了，看來連海汙涯也沒料到此刀鋒利如此，他拔出一根頭髮，然後著端木文將刀刃向上，再在刀刃上幾吋放下頭髮。

頭髮慢慢飄落，遇到刃口時無聲無色的斷開兩截。

海汙涯十分興奮﹕「姐夫！這把刀是你的，快為這把刀命名吧！」

端木文想了想，道﹕「這把刀由赤靈碎片所製，而它表面暗啞無光，就叫做『暗靈』吧。」

「『暗靈』『暗靈』......好名字！姐夫你快試試用暗靈使你的五招劍訣吧！」

早在幾個月前，端木文已經向白虎請教那五招劍訣，但一來白虎並非擅於使劍，學這五招時也只是貪玩，二來這五招劍訣本沒甚麽固定劍法套路，所以白虎要教也不知從何教起；最後白虎胡亂拼湊了五招出來，端木文也就學了個亂七八糟，結果比普通的三流劍法更差勁，端木文見此劍法根本不入流，乾脆就只練海氏的斷水劍法。

不過現在要他使將出來，因為武器相合，端木文隨意一劈就已經將戶外的一張石桌劈開，這『劈』字訣倒是顯得威力無窮。

三人驚嘆於暗靈的威力，海汙涯又道﹕「姐夫，暗靈融合了三種特殊材料，據書上所說只要注入魔力就可以發動該種魔法，你要試試看嗎? 」

端木文知道魔法是怎麽一回事，但卻不知道自己是否擁有魔力。

「小白，早前的傷令我忘了如何使用魔法，你可以示範一次嗎? 」

白虎接過暗靈，輸入魔力然後輕輕一揮，刀氣所到之處頓時結了一層薄冰。

他將暗靈遞給端木文﹕「我已經將我的冰系魔力注入刀內，南大哥你有沒有感到一股不同於五行術的力量在刀身內流動著? 」

端木文果然感到有一股不同於平時的力量在刀內，而且這股力量似是跟自己體內的某股力量產生了共鳴，然後，這股力量倏地侵入了他的體內，令他感到全身冰冷凍結，但半秒後這種感覺又消失無蹤。他嘗試將這種力量以內功逼回刀內，竟真的給他成功了，只見刀身泛起白光，並漸漸凝結出一層薄冰。

端木文收回內力，那力量又再次湧進體內，而這次更似有另外兩種近似的力量一起湧來，令他如墮火窟，又如遭電殛，這種不適令他再次運功將力量逼回刀內，這次刀身竟然逕自燃燒，而且還有紫藍色的電弧不斷射出。

「啊！姐夫你記起如何使用魔法嗎? 」

端木文自己也吃了一驚，他再次收回內力，暗靈頓時變回普通的日本刀，而他也再沒有感到任何異樣，只是體內隱隱有三種不同於五行術和內功的力量留存著。

白虎道﹕「我想是暗靈本身的魔法力量刺激到南大哥體內的魔力了，大哥你可以不用刀而使用魔法嗎? 」

端木文放下暗靈，嘗試以內息催動那三種力量，卻如石沉大海沒有任何反應。

海汙涯道﹕「我記得姐夫你從前使用魔法時總會唸一堆咒語的，應該是念了咒語才能使用魔法，你記得那些咒語嗎? 」

端木文茫然的搖搖頭，他不是不記得，而是根本不知道。

「小白你不是會魔法嗎? 你教教姐夫那些咒語吧。」

「我們聖獸從來不需要咏唱就可以使用魔法，那些咒文我也不會。」

端木文拿起暗靈，成功再次以體內魔力催動暗靈使用魔法，他道﹕「反正我拿著暗靈就可以使用魔法了，也不用執著要唸那些咒文。」

海汙涯大表同意﹕「對極了！姐夫！你得了暗靈後實力大增，定然能給那張焌鴻好看！」

端木文心內暗喜，現在就算炎氏持有冰塵，他也有暗靈與之抗衡，若再能從校長那裏提升實力，他離擺脫炎氏控制之日應該不遠了。

************
待續

如果有應該一日就出哂

唉 有文但係唔記得左內容
要重睇

有無搞錯
比哂個冒牌威
真既幾時返黎搶返所有野

浩南

真浩南幾時返出嚟收佢皮？
屌佢老母刀都攞撚埋

想你出文唔係想睇端木文

其實我是來留名的

愈睇愈嬲 真浩南幾時先肯返黎啊

係文呀

老羊咁耐冇出
我以為你三年抱兩左啦

睇完好灰 濘沁係最後底線
依家連佢都⋯

真正既主角毀哂容 會唔會有方法將真正既同冒牌既靈魂交換返
類似無頭東宮咁

舊讀者留名支持

咪撚祝我生仔呀

仆街老翻幾時死呀

羊兄新年快樂
祝你早日得子

祝你三年抱三

留名 快d更新啦

咁你出多啲文
咪令我地以為你生左先得架嘛

想生女？

你出多啲文，咪冇人祝你生仔囉

祝生仔仲得了

等左成年終於出文
南兄可唔可以快啲返去搵老婆 唔好比假南兄屌

假南兄 FUCK！！！！

假浩南

睇到好頹 一無所有 女都比人搶左

等到啦

我要睇南兄致命復活

奪舍，搶老翻個身體用

睇到好似虐待緊自己咁

浩南快d返黎呀

第二百二十八章 — 破風斷雲劍

得到暗靈之後端木文努力去練習那殘缺不全的五招劍訣，但由於劍訣錯漏太多，他使上來的時候總是覺得有點不對勁，不過因為暗靈的威力很大，那破壞力還是異常恐怖。

嚓！端木文只是稍為用勁，就將白虎擲來的數把刀劍攔腰砍斷，而他的『攔』字訣還只是使了半招。

「好劍！好劍法！」海淙涵正好路過，聞得破風之聲朝這邊一看，剛好看到端木文最後那半招。

端木文見是海淙涵，馬上收刀行禮﹕「爹，你來了。」

「不用多禮了......」海淙涵見端木文手上的武器劍不像劍，刀不像刀，頓時生了興趣﹕「浩南，你手上的這把...是甚麽東西? 」

端木文遞上暗靈﹕「回父親大人，這是一把長刀，是汙涯所鑄，名為『暗靈』。」

海淙涵接過暗靈一看，讚道﹕「好刀！想不到這混小子能鑄出這樣的好刀！但...這刀的形狀怎麽這樣奇怪的? 」

白虎插嘴道﹕「這是南大哥想出來的兵器，叫做『日本刀』。」

「『日本刀』? 這刀有何特異之處? 」

「這個.........」端木文不禁為之語窒，他完全不知道這麽奇怪的兵刃有何優點。

白虎又插嘴﹕「南大哥說這刀是為了配合他的五招劍訣而設的。」

「哦? 五招劍訣? 是你自創的武功嗎? 倒也有趣，耍來看看。」

端木文唯有將那殘缺不全的五招在海淙涵面前耍出來，但還未耍到一半海淙涵已經大搖其頭。

終於硬著頭皮耍完了，端木文垂頭怯道﹕「小婿獻醜了，還望父親大人指教。」

「嘿！還好你有自知之明，這確是『獻醜』了，這亂七八糟的，枉你還有臉說是『劍訣』呢！哈哈！」

端木文心想與他何干? 這還不是陳浩南狂妄自大?

「是小婿自大了，這只是聊以自娛，父親大人萬莫見怪。」

「你也不必妄自菲薄，你這套劍訣雖然破綻百出，但以此刀配合，確是能發揮很大的威力。」說罷接過暗靈隨意一揮，地上頓時給刀氣砍開一道裂縫。

「你這一招，大概是想收出奇不意之效吧。」

端木文和白虎看得目瞪口呆，想不到海淙涵只看了一遍，就使出了『劈』字訣的精髓了。

「你這個意念確是不錯，而且這刀亦能充份配合，不過招式若是太雜亂無章，反而適得其反......」海淙涵輕撫著暗靈刀身，道﹕「這刀細長輕靈似劍，卻又有利如砍劈的長處......嗯...我年輕時學過一套劍法，只要稍加改良的話倒適合用此刀施展，浩南，我這就將這套劍法授與你吧。」

這套劍法是海淙涵年輕時跟一使劍高手比武切磋時學會的，此高手使的劍闊大厚重，就如一把大砍刀一樣，而劍法同樣重於砍劈。不過此人天生神力，一把巨劍使得迅捷無比，跟普通劍客使劍時的速度並無分別。當年海淙涵跟此人比武打成平手，兩人惺惺相惜，於是將各自的劍法絕學授於對方。只是海淙涵的劍法重於輕靈，劍招與劍招之間著重於一氣呵成，行雲流水，與對方的劍法大相逕庭，所以當年他學會就算，從來都沒有用過。

「這套劍法名叫破風斷雲劍，總共有十三式，第一式叫風捲殘雲......」

當下海淙涵將一十三式破風斷雲劍以暗靈慢慢演練一遍，不過說到底暗靈是刀，以暗靈使這套劍法總會有一點不暢順的地方，這時候他就會以自己的方式將招式稍為改變。也不枉海淙涵身為一代劍法宗師，經他修改的劍法，比原來的多了一點靈動，而且更能配合暗靈的特性。

海淙涵演鍊完畢，再將每一招的變化要點粗略解釋一遍，就已經月上中天了，原來不知不覺海淙涵已經教導了三個時辰。

「劍法精要已經全授於你，往後就要靠你自己好好練習了。」

「是！謝父親大人指導！」端木文雖已練了數個時辰，但初得暗靈又學得一套威力強大的劍法使他倦意全消，不斷纏著白虎跟他餵招練習，反而令體能異於常人的聖獸白虎吃不消了。

霍！霍霍！

花園之內響起一道又一道的破風之聲，地面上已經出現了不知多少道由暗靈砍出來的刀痕。此時天邊已泛起魚肚白，白虎早就擺脫端木文的糾纏鑽回自己的被窩裏去，而端木文練了整夜劍，竟然不知疲累，或許因為越練得久，對這套劍法理解越多，而且使用暗靈亦越來越得心應手，而令他捨不得休息。

學會這套劍法後，他不時要和蕭大牛切磋試招，又讓白虎指導使用魔法的心得，這兩個星期的練習竟令他武功大進，實力比進行五行術大賽時提升了許多。

這天端木文又和蕭大牛比武切磋，兩人正打得起勁，忽然兩人中間豎起了一道石牆，然後有一條水龍鞭從後偷襲蕭大牛。

蕭大牛識得厲害，一躍而起迴避過去，但那水龍鞭似是有眼睛似的，追著他閃避的軌跡向他腳踝捲過去。蕭大牛也不慌張，正想迴身一掌將水龍鞭打落，但眼角一瞥看見使用水龍鞭的人，頓時呆了半响，就這麽一遲疑他雙手雙腿就被水龍鞭綁住了。

「啊！小小！......」

只見夏小小鼓起腮走過來，對著蕭大牛道﹕「蕭大牛！你不是說要陪我回老家嗎? 你還要跟這傢伙練武練到何年何月? 」

蕭大牛尷尬的瞧瞧這邊，又瞧瞧那邊，卻不知要如何回答。

端木文醒悟到是怎麽一回事，馬上上前拱手道﹕「夏姑娘，原來你和呀牛趕著回家，對不起，我不知道有這麽一回事。」

夏小小悶哼一聲﹕「那現在知道了吧，還不讓呀牛走? 」

端木文忙道﹕「這個自然......」他向蕭大牛道﹕「呀牛，你應該早跟我說嘛，我們不是也要替爺爺立碑嗎? 我這就跟你一塊兒去吧。」

「那好極了！呃...不過......」蕭大牛偷看了夏小小一眼，有點欲言又止，頃刻，他道﹕「小小，我們明早出發吧，我也要通知小瑩和收拾一下行裝。」

夏小小嘀嘀咕咕﹕「那有甚麽行裝好收拾的? 還不是幾件衣服? ......好啦好啦！明早就明早吧。」說罷就氣鼓鼓的離開了。

又多種劍法
真浩南咁耐都未置諸死地而後生

唔想再睇個假浩南
幾時先可以等到真浩南出黎一劍收佢皮

求真南哥收一收個假狗皮

南哥係咪要半年先出返黎

浩南咁多犠牲嘅準備一次過比文仔執曬雞，要夠打仲有一段距離啦。
文仔就真係爽，咩都無做一堆奇遇，如果遟下解埋毒真係無敵。
浩南唯一好嘅就係個女夠生性，識認老豆。

又多種技能
真浩南就乜都無，得個化零大法

可能假南哥係真南哥既祖先

話就話真浩南有劍術大師教啫，假浩南魔法又識，依家連劍術都有，點打啊

夏小小走後蕭大牛長長舒了一口氣，端木文知道他定然有甚麽煩惱，而這煩惱十之八九是有關夏小小的。

「呀牛，自家兄弟，有甚麽事儘管說啊！」

「唉...南兄，這事你幫不了忙，怪只怪我自己沒本事......」

「是有關夏姑娘的? 」

蕭大牛訝道﹕「你怎麽知道的? 是小瑩告訴你的嗎? 」

端木文笑道﹕「你的臉都告訴我了，還用別人跟我說嗎? 」

「是嗎......」

原來事情確是跟夏小小有關，夏小小的家族位於炎氏境內，在當地算得上是一方富豪，當然比起四大家族是大大不如。而現在蕭大牛面臨的情況，就有如當初陳浩南跟紫月父母見面後的情況，唯一不同的是，紫月在陳浩南和張焌鴻之間左右搖擺，而夏小小則只對蕭大牛情有獨鍾。

蕭大牛苦著臉道﹕「本來這一年的五行術大賽，我是希望最少能進八強，以這樣的成績小小也好對父母交代，沒想到初賽就給人淘汰出局了......」

端木文心裏明白，蕭大牛從一開始就注定不能晉級，因為炎杰早就買通了大部份參賽著，以確定自己能一定得到冠軍，而蕭大牛就是被受賄者聯手轟出局的。

「所以你怕夏姑娘的父母會嫌棄你? 」

蕭大牛點點頭﹕「嗯，雖然小小沒說甚麽，但我知道她心裏正煩惱著這事。」

「夏姑娘的家鄉是在炎氏境內吧? 」

「是的，她父母正是住在榮陽城。」

端木文暗呼好運，看來他能順利完成炎杰交託下來的任務，將蕭大牛收歸炎氏旗下。

翌日一早，端木文就向海淙涵夫婦請辭。本來海夫人對於這個女婿經常遺下自己妻女在家感到有點不滿，只是由於端木文早就向海淙涵交代要去炎氏進行反間工作，所以就算海夫人對他有意見也只是心裏不滿罷了。

「浩南，你這次到炎氏就好好查探他們有甚麽計劃，這樣我們就可以先發制人。」

「小婿明白，請父親大人等待我的好消息。」

此時海夫人帶了海濘沁和念南來跟他告別，只是海濘沁一直在喃喃自語﹕「相公? ...他不是相公......他不是相公......」

海夫人帶著責備的口吻﹕「你看！你回來後就只顧練武，濘沁的病都還沒好，現在又要走了。」

端木文誠惶誠恐﹕「小婿自知虧待了濘沁，只是......」他以眼角瞟向海淙涵求援。

海淙涵悶哼一聲﹕「婦道人家懂些甚麽? 浩南現在做的事可關乎海氏的將來！」

「海氏海氏......在你眼中就只有海氏重要了。」海夫人不滿之情洋於臉上。

雖然海氏由海淙涵掌權，但為免有任何變卦，端木文也不想得失了這個岳母，所以他向海夫人道﹕「還望母親大人待為照顧濘沁及念南，小婿定必盡快回來照顧她倆。」

「你們男人愛怎樣做又怎樣做吧，我管不了那麽多。」海夫人抱起了小念南，讓她向端木文道別﹕「念南，你爹要出門了，跟爹爹說再見吧。」

小念南卻別過了臉，將整個小腦袋埋在海夫人的懷裏。

「你看你，連自己的親生女兒都不認得你了。」

端木文尷尬一笑，正不知如何回答，還好海淙涵剛好呼喚他。

「浩南，你這次到炎氏，除了查探他們有沒有對海氏不利的計劃，還有一件事想你調查清楚的......」

海淙涵跟端木文耳語數句，然後就讓他離開了。

*****************
待續

其實係咪換左主角？
講個假嘢仲多過浩南
仲要主角威能去晒假嘢到
奇遇，神兵，後宮，學武
男主角就毀容又殘廢又剩

夠喇 再睇條仆街仔a貨風光我就把幾火 羊生交代下南兄先

Btw 故事愈黎愈引人入勝 好撚想追 攞晒呢半年嘅存貨出黎

真·陳浩南過幾章就會交代

唉睇到好sad,點都好唔好搞到真浩南兩條女就咩都得

呢個故似玩鳩主角多d

唔好過幾章啦 唔想再虐心

等啦 真的假不了 假的真不了

成個故主角都冇威過一次

最威咪一開始大賽個陣用到第5個五行術，威唔夠幾分鐘就比人打到狗咁

文仔奇遇記

陳浩南快d返黎啦

重要過幾章

見到A貨就飛 我要真貨

有種感覺係遲下真假浩南會合作 一齊反鳩炎氏

btw 部iphone 仲有冇電

仲要過幾章，即係幾個月後

新年快樂呀老羊!

無咗好耐啦

新年快樂！恭喜恭喜

推一推post先啦

羊生幾時再有文

推一推

係咩 鬼叫你咁遲出文

今晚有無文

啱啱重睇完

文仔練多兩練已經勁過南哥 個個爭住教佢野咁

推一推先

推，羊j請快手

等左好耐想睇南哥復仇記

推.

幾時出真主角搶撚返把刀再屌打件a貨

唔知點解覺得無機會

第二百二十九章 — 大仇得報

端木文、蕭大牛、蕭小瑩和夏小小一行四人離開海氏後一直往西北前進，不日終於來到了炎氏的主城—位於寮州的榮陽城。

榮陽城位於寮州中央一幅盤地之內，四周圍繞的山脈給此地提供了充足的雨水，所以自古以來就是東方大陸中其中一個人口最密集的城市。而豐富的農產品促進了商品貿易，從而造就了不少地方富豪，夏小小的祖宗夏氏就是其中一戶在榮陽城發跡的人家。

他們甫入城，夏小小就道﹕「呀牛，我們先去買些東西作為拜見我父母的見面禮。」

蕭大牛顯然不知道見家長還要準備禮物，神情有點呆滯﹕「那...那我們要買些甚麽? ......」

「就是絲綢呀、人參呀、海味那些東西吧。」

蕭大牛摸了摸懷裏的錢袋，尷尬道﹕「小小......我...我怕我不夠錢買......」他日夜身處書院之內，學費是楊帆一早付清的，而他沒有賺錢也沒有花錢的地方，外出的零花錢也是蕭小瑩靠賣藥材所得，現在他根本沒錢買這些名貴東西。

「誰說要你付，我有錢！」有錢就是任性，夏小小身為一方富豪的千金小姐，這些許花費根本不放在她眼內，她打從一開始就沒想過要花蕭大牛的錢。

蕭大牛可不這樣想，拜訪自己未婚妻的家人還要未婚妻自己花錢買見面禮? 就算自己不介意，他也不容許夏小小這種貼錢買大床的舉動。若給外人知道了，自己給人取笑「吃軟飯」事小，若夏小小被嘲笑的話，他可過不了自己那一關。

蕭大牛馬上道﹕「那怎麽行? ！這當然是我付錢的！」

夏小小瞪了他一眼﹕「就你那幾個銅板能買甚麽東西? 足夠我們吃飯就已經很不錯了！」

蕭大牛想反駁她，但發覺自己根本沒有資格說甚麽。

蕭小瑩安慰他﹕「哥，小小姐姐只是口直心快，她沒有別的意思的。」

蕭大牛了解夏小小的性格，當然明白她不是諷刺他，只是這番話總令他感到不是味兒。

他悄悄問端木文﹕「南兄，能否借我些許銀兩? 我會盡快清還的。」

不是端木文不想借，而是他自己也和蕭大牛一樣兩袖清風，不過他有一個比借錢更好的主意幫助蕭大牛﹕「呀牛，銀兩的事你先別擔心，現在有一事我們要先處理的。」

「甚麽事? 」

端木文在他耳邊道﹕「炎杰已經幫我找到那個赤丹子了。」

「甚麽? ！他在哪裏? 」

「先別這麽激動，反正他也跑不掉，他是這個城的城衛教頭。」

「城...城衛教頭? .....那他身邊豈不是圍著一團士兵嗎? 我能敵過他嗎? ......南兄，你會幫我嗎? 」

端木文充滿信心﹕「那還用說的！你爺爺就是我爺爺！這是自然的了！」他早向炎杰查探清楚，這個赤丹子的實力大概比自己強一點，但若是和蕭大牛聯手的話，要解決他並非難事。

「好兄弟！也不枉我將小瑩交給你了！」

「自家兄弟客氣甚麽，不過要幹掉赤丹子，我們要先幫炎杰做一件事。」

「啊！我倒忘了他...對了，這個......赤丹子是他的下屬，他會容許我們找赤丹子報仇嗎? ......」蕭大牛又變得憂心忡忡。

「放心好了，我已經向他解釋了原委，他也十分不直赤丹子的所為，所以決定幫我們一把，不過，他有一個條件。」

「甚麽條件? 」

「我們殺掉赤丹子後，城衛教頭這個位置就會懸空了，炎杰的意思是，是想請你代替赤丹子，當然他亦會給你相當好的酬勞的。」

「只要能替爺爺報仇，別說只是當城衛教頭，就算做牛做馬我也願意！」

端木文微笑道﹕「以你的條件，做牛做馬是浪費你了，炎杰是誠心誠意邀請你為他效力的，而且你為炎氏效力，這不正好向夏姑娘的父母交代嗎? 」

蕭大牛一拍大腿﹕「大好了！這次全靠南兄你，才可以同時間解決了我這兩道難題。」

「甭謝我，你要多謝的是炎杰才對。」

「對對！還請南兄你之後待為引薦，我要親自向炎公子道謝。」

「這個自然。」

即刻正評比你

個故幾多年？
有無4年？
好似好耐,咩都變哂咁
一路睇個故一路諗返以前D嘢

等睇假浩南比天收

終於出文喇
好L感動吖
愛死你吖羊爸爸
干巴爹

我都唔記得了，但兩年一定有，屌寫咁耐都未撚寫完，仆街陳浩南仲要幾多字先肯完咗個故？我想寫新嘢呀

乖仔唔好喊，剩低嘅文你個孫我個瑟會燒俾你的

當晚蕭大牛就向蕭小瑩說報仇的事，但蕭小瑩卻有所保留。

「哥，你不是答應了楊大哥不輕舉妄動嗎? 我看還是等見到楊大哥再詢問一下他的意見比較好。」

蕭大牛雖然報仇心切，但他也記得自己答應過楊帆甚麽﹕「我是答應過他.....但...這個.........」他想不到甚麽理由反駁蕭小瑩，唯有以求助的眼神瞟向端木文。

「小瑩，話是這樣說，但難得炎氏肯幫我們這個忙，而且我衡量過，以我和呀牛的實力應該可以勝過那赤丹子，而且若等要楊大哥回來，那要等到何年何月呢? 」

蕭小瑩有些意動﹕「嗯......但...那炎杰為甚麽要幫我們，他們不是曾陷害南大哥你嗎? 」

「這個......」兩人都未曾向蕭小瑩解釋當天陳浩南被陷害強姦的事，這時蕭小瑩突然提了出來，令他們面面相覷。

「咳唔......當天的事只是誤會，我和炎氏已經冰釋前嫌了。」

還好蕭小瑩沒有追問下去。

「那......哥哥你不先跟小小姐姐說一聲嗎? 」

「不！我想事成後才告訴她。」

「那......那............」蕭小瑩總覺得有點不妥，但一時之間又想不到理由勸說他們。

端木文拍心口道﹕「這個放心好了，我絕不會讓呀牛有甚麽意外的！」自他得到了暗靈，又學會了破風斷雲劍後信心倍增，他正想跟一個真正的高手試招，赤丹子正是最好的選擇。

翌日一早端木文就去面見炎杰，將情況告訴了他。

「嗯，這次你做得很好，讓蕭大牛取代赤丹子當城衛教頭的主意很不錯。你說他跟那個夏小小在來往嗎? 我可以再以蕭大牛的名義向夏家施捨一點恩惠，那蕭大牛應該會死心塌地向炎氏效力了。」炎杰頓了頓，道﹕「對了，雖然你和蕭大牛實力都很不錯，但那赤丹子也不是浪得虛名，要我暗裏助你們一把嗎? 」

端木文滿有信心﹕「謝公子，但這個沒有必要，公子只要代為約戰即可，我有信心可以收拾他。」

「哦? ......嘿！那我就等你的好消息了。」

晚上，兩人撇下了蕭小瑩和夏小小，來到了城外的十里亭，炎杰已經以自己之名約了赤丹子在這裏會面。

這晚明月當空，就算沒有火把照明亦能看清楚前路。兩人施展輕功，不消一刻鐘已經來到了約定之地。

「來者何人? ！」赤丹子早已到達，他驀地聽到兩種不同的呼吸聲，而且從來人身上感到了陣陣殺氣，頓時知道來者並非炎杰。

蕭大牛雖然沒有見過赤丹子，但他曾聽過對方的聲音，所以赤丹子才說了一句話他就認得了。

「赤丹子！納命來！」蕭大牛連結手印就是兩條水龍直擊對方。

赤丹子吃了一驚，他已猜到來者不善，但沒想到對方還沒照過臉就來了一招水龍，而且還是雙龍出海。

「嘿！」赤丹子運氣丹田，兩拳同時使出黑玉拳裏的石破天驚，同時將兩條水龍打成碎片。

水花之中破風之聲迎面而來，卻是端木文以暗靈使了一招乘風破浪。

赤丹子識得厲害，以一個鐵板橋僅僅避開，但鼻尖至額頭還是被刀風劃出一條血痕。他以掌拍地，借反彈之力遁開數丈避其鋒芒，並以一招開山裂石強攻端木文後背。

端木文從容不迫的喚出烈焰鎧擋住掌勁，然後悠然道﹕「閣下的武功也不過爾爾，看來我今晚不能盡慶了。」

赤丹子躲過兩招後驚魂甫定，擺好架式防禦對方進招﹕「兩位是誰? 你們知道我是誰嗎? 」他審視形勢，這兩人均是五行術師，而且武功不弱，自己一打一的話尚不知勝負如何，何況是被兩人圍攻，所以他希望以炎氏之名令對方有所忌憚。

端木文虛揮暗靈兩下﹕「當然知道，閣下是炎氏的城衛教頭赤丹子吧。」

赤丹子聞言吃了一驚，既然知道他是炎氏的人，還敢捋他的虎鬚?

「你們到底是誰? 是海氏的人嗎? 」赤丹子心想只有海氏才會和炎氏公然作對。

端木文微笑道﹕「不，我們是炎氏的。」此時蕭大牛不待赤丹子回話，就率先進招。

「胡說八道！」赤丹子已經沒有空說下去，因為他要凝神接過蕭大牛的進攻。

兩人拳來腳往，蕭大牛勝在年輕力壯，赤丹子勝在經驗老到，兩人一時之間勢均力敵，誰也奈何不了誰。不過赤丹子知道尚有端木文待機在旁，而且他看來武功更高，只要他加入戰團的話自己恐怕會凶多吉少，所以赤丹子馬上使出絕招務求能擊退蕭大牛然後逃走。

只見赤丹子運勁一拳逼退蕭大牛，趁著這個空檔從背後抽出一把墨黑長劍，然後使出他最擅長的摘星劍法。

蕭大牛見對方亮出兵刃也毫無懼色，只是赤丹子的這把黑玉劍並非凡品，而他的這套摘星劍法實有過人之處，所以一時之間蕭大牛頓落下風，而且身上亦多處掛彩，幸好蕭大牛皮粗肉厚，而且他每次均及時迴避要害，所以只是受了皮外傷，戰鬥力並未削弱。

赤丹子心下略寬，心想只要自己使出摘星劍裏的絕技–追星連環劍，就算無法重創對手亦能擊退對方使自己有空隙逃走。

正當他使出一招點點星光，打算以萬千劍光擾亂對方後就使出絕招時，一股黑氣突然直刺胸膛，赤丹子馬上迴劍一擋，卻是「噹」的一聲，墨劍劍尖竟然給對方削斷了。

赤丹子大吃一驚，自己手上的墨劍可非凡品，乃是前朝皇上御賜的貢品，據說是由西域的商人所進貢，一般精鋼武器都不能匹敵，這次卻一個照臉就給對方削去劍尖，對方所持的到底是甚麽神兵利器?

端木文冷笑一聲﹕「受死吧。」他順勢直刺赤丹子胸膛，務求將他一劍斃命。

赤丹子慌忙迴劍檔格，但結果卻只是令墨劍攔腰被刺斷，也不愧他為一代高手，眼見對方的長刀長驅直進，他左拳以一招石破天驚將之轟開，就想雙腳一蹬後退遠遁而去。

卻不料端木文的長刀一個迴旋，以一招風捲殘雲絞上赤丹子的左臂，這次他沒能抵擋，一聲慘叫後赤丹子的左前臂至整隻手掌鮮血淋漓，竟然是給暗靈削下了一層皮。

星夜下的端木文似是死神一樣，他手持的暗靈滴著鮮血，暗黑的刀身散發著一股令人恐懼的紅光。

赤丹子扶著重傷的左臂，滿頭大汗的盯著眼前兩人﹕「你…你們到底是誰? ……為何要殺我? ……」

蕭大牛道﹕「你殺了爺爺！我們要替爺爺報仇！」

「你…你爺爺是誰? ……」

「爺爺就是爺爺！納命來！」蕭大牛再不打話，他先用水龍鞭纏住赤丹子，再向他使出一個水龍捲。

赤丹子運勁掙脫水龍鞭的束縛，右拳跟迎面而來的水龍捲硬碰硬。

沙啦一聲，水龍捲被轟成水點，赤丹子滿以為能逃過一擊，但端木文已經持刀欺身而上，直刺入赤丹子肚腹。

「呃……」赤丹子不可置信地看著已經沒柄的長刀，他從來沒想過會不明不白的死在這裏，而且連死在何人手裏，為何而死也不知道。

「你…你們到底是……」赤丹子雙目睜得老大，但眼中只看到嘴角泛著詭異笑容的端木文。

端木文沒有回答，他手腕一扭一轉，暗靈在赤丹子肚子裏轉了一個圈，就將他一刀兩斷。

斷成兩截的赤丹子倒臥地上，鮮血內臟流了一地，蕭大牛見大仇得報，忍不住放聲大哭﹕「爺爺！......我們終於為你報仇了！......嗚............」

暗靈刀尖猶自滴著鮮血，端木文又看了看暗靈，那滴在地上的鮮血在他眼中好像變成了美麗的鮮花，在地上綻放出一幅幅豔麗的圖畫。

「南兄！南兄！」

一股純正的內力從肩上傳至，頓時令端木文醒了醒。

「啊！......我......我怎麽了? ............」端木文回復清醒，眼前的蕭大牛正疑惑的盯著他。

「南兄，你沒事吧? 我見你呆站著以為你受了內傷呢，剛才我輸了一點內力給你，你好了點吧? 」

「哦...我沒甚麽......」端木文瞧了手上的暗靈一眼，剛才好像有點不對勁。

端木文沒有深究下去，他橫刀一揮就將赤丹子的首級砍下來，然後就和蕭大牛聯袂離開。

***********
待續

又要比人控制了

又係把野

端木文無經歷 比把劍食左

阿牛係五行術師黎嫁咩?

...

把嘢搞到假浩南傻咗
之後自己拆穿自己就好

師兄有d誤會？五行術師唔係五系術師喎.識1系已經係五行術師啦.不過如果你個誤會嚴重到係唔記得阿牛係識水系ge話.咁你都係重睇啦

仲有幾多讀者等緊大佬羊你寫完.You are not alone

sor 亂左

真南兄幾時打爆呢個變勁咗嘅假浩南啊

唔知夠唔夠長命等到結局

唔該哂

估唔到我有生之年仲有機會睇到
當年未grad 到而家已經做緊野
btw 實體書仲有冇貨

有貨，歡迎領養

請fb聯絡

文呢？

文阿

第二百三十章 — 提親

兩人回去後馬上通知蕭小瑩和夏小小，夏小小對於蕭大牛的自把自為有點不滿，她板著臉道﹕「怎麽報仇這麽大的一件事也不跟我商量? 你當我是你的甚麽人? 」

蕭大牛結結巴巴的﹕「我...我怕你會擔心嘛......」

夏小小雙手叉腰，鼓起腮道﹕「你也知道我會擔心嗎? 那為甚麽不告訴我? 還有你！陳浩南！」她轉向端木文咆哮﹕「你不是他好兄弟嗎? 怎麽慫恿他去幹這麽危險的事? ！」

端木文微笑道﹕「我們現在不是好端端的坐在這裏嗎? 而且呀牛做這件事也不是全為了報仇，他有一半是為了你的。」

接著他將炎氏邀請蕭大牛當城衛教頭一事告訴夏小小。

夏小小滿臉疑惑﹕「那姓炎的有這麽好嗎? 他為甚麽要幫助我們? 」

「那是因為呀牛實力非凡嘛！」端木文連忙解釋﹕「而且他也對那赤丹子曾做的事看不過眼，所以才答應幫助我們的。」

「是這樣嗎? ......」夏小小雖然有所疑惑，但心底裏也著實替蕭大牛感到高興，所以就沒有再說甚麽了。

眾人帶著赤丹子的首級到藍天仁的墳前致祭一番，然後就聯袂來到了夏小小的家裏。

夏小小的父親也算是一個地方富豪，所以她的家除了大之外，還有一堆僕人小廝，看得蕭大牛這個鄉下小子張大了口。

「待會可要小心點說話，我爹可不是這麽易與的。」雖然炎杰答應蕭大牛當城衛教頭，但事情還沒有落實，夏小小還是有點擔心父母會看不起自己的情郎。

不過家裏的情況好像跟平時有點不同，平時那些僕人小廝看見她回來了無不親熱的跟她打招呼，但今天他們全都匆匆忙忙，好像發生了甚麽大事似的。

「爹，娘，我回來了......」夏小小說了半句就住了口，因為大廳之內，除了她父母，全是她不認識的人，不，有一個人她是認識的，那人正是炎杰。

「小小你回來了正好！來！快來參見炎公子！」她的娘親馬上來牽著她的手臂。

夏小小雖然不認識炎杰，但炎杰在書院裏是出了名的紈絝子弟，所以對他並無好感。

她斜睨著炎杰，冷冷的道﹕「是你? 你來幹甚麽? 」

炎杰笑了笑﹕「夏姑娘你好，我今天來到府上，是向貴雙親提親的。」然後他向身後的隨從耳語數句，那隨從隨即吩咐下人將一板又一板的禮物抬了進來。

夏府上下無不吃了一驚，不過他們是驚喜多於驚慌，畢竟炎氏在這裏有如土皇帝，誰人能和他們攀上一丁點關係都可以山雞變鳳凰，何況是結為姻親?

夏氏夫婦就只得夏小小這顆掌上明珠，他們聽得炎氏二公子竟然要娶自己的女兒，高興得張大了口。

夏母結結巴巴的問炎杰﹕「炎…炎…公子……你…你要娶小……」

夏小小沒待自己的母親說完話，趕緊攔住了她，她指著炎杰怒道﹕「等等！我可沒說要嫁給你！」

炎杰悠悠道﹕「夏姑娘，冷靜一點，先聽我說完，我是來提親沒錯，但我是替蕭兄來提親的。」他最後指著蕭大牛。

「我? 」蕭大牛見眾人的目光都集中在自己身上，一張臉頓時紅起來。

炎杰走過去親熱的拍著蕭大牛的肩膊﹕「當然了！我知道蕭兄你無父無母，所以我逕自替你拿主意了！你說好不好? 」

「好…好！好！太好了！」蕭大兄終於會意過來，有如小雞啄米般不斷點頭。

夏小小的語氣有點不滿﹕「我和呀牛的事，跟你沒半點關係吧? 」雖然她也正煩惱著如何令父母接納蕭大牛，但她卻不喜歡被炎杰插手。

「當然跟我有關係！大大的關係！」炎杰續道﹕「蕭兄已經是榮陽城的新任城衛教頭，他就是我們炎氏的人，那麽他的事就是我的事嘛，這不是跟我有很大的關係嗎? 」

夏小小父母不禁傻了眼，剛才見女兒親熱的牽著這個陌生男子的手自然猜到是甚麽一回事，但他們見蕭大牛長相平庸，又不似有甚麽過人之處，頓時看他不起，想將他冷落在一旁，但現在炎氏二公子炎杰竟然紓尊降貴，親自為他上門提親，而且雙方態度親熱，還說他是新任的城衛教頭，心裏不禁想這個呆小子到底是甚麽來頭?

「……這個嘛…南兄有跟我說過，這還是全靠炎公子成全，感謝你讓我手刃仇人，了卻大仇。」蕭大牛拱手向炎杰道謝。

「都是自家兄弟客氣甚麽? 你也別公子前公子後的，聽著讓人別扭，反正我決定由你來當榮陽城的城衛教頭，以後就是自己人，大家稱兄道弟就可以了。」

蕭大牛馬上向炎杰單膝下跪﹕「我蕭大牛自當效犬馬之勞，以報答炎公子知遇之恩。」

炎杰大笑著扶起蕭大牛﹕「請起請起，你這樣子我可不敢當。」他又向夏氏夫婦道﹕「夏世伯夏伯母，那麽蕭兄弟和夏姑娘的親事就這樣說定了，我還有事要先回府了。對了，明天請蕭兄來我府一趟，自會有人為蕭兄安排親事和接任城衛教頭的事宜。」

待炎杰走後，夏小小父母還是一直驚訝得張大了口，他們還是想不到眼前的這個笨小子竟然能和炎氏第二把交椅的炎杰稱兄道弟，而且還接任了榮陽城城衛教頭一職，雖知這個位置雖然沒有甚麽實權，但由於所有城衛士兵都由其一手訓練，所以在榮陽城軍中的擁有超然的地位。據他們所知上一任城衛教頭赤丹子，就是因為曾在前朝擔任禁衛軍統領一職，而武功又有其過人之處才被炎氏招攬的。

兩人頓時轉了個嘴臉，夏母馬上吩咐下人斟茶遞水，唯恐招待不周；夏父更是對其讚不絕口，甚麽年青有為，少年才俊等等說話滔滔不絕，令蕭大牛難為情得不知如何應對。

夏小小儘管不太喜歡炎杰，但無可否認他的確幫她和蕭大牛兩人解決了一個大難題，她也不禁有點心存感激。

好想睇阿南
端木文同炎杰幾時死

啊牛最後會唔會同陳浩南打

「厲害啊，果然真的把赤丹子幹掉了，看來你的武功進步了不少。」兩天後，炎杰正在炎府內跟端木文會面。

「我只是輔助而已，主要都是由蕭大牛出手的。」端木文不想曝露自己的實力，所以將事情都推到蕭大牛身上了。

炎杰斜晲著他﹕「是嗎? 我的探子卻不是這樣說的。」

端木文頓時出了一背的冷汗，他想不到炎杰竟然派人跟蹤他們了。

「炎兄誤會了，雖然赤丹子的確是我殺掉的，不過也是因為有蕭大牛在旁協助才能一舉成功。」端木文偷看炎杰表情，看看能否就此忽悠過去。

還好炎杰道﹕「嗯，我也想到你沒這麽厲害的了，那赤丹子畢竟不是一般貨色，不過我聽說你有一把比赤丹子那墨劍更厲害的武器，拿來看看。」

端木文暗中叫苦，心想暗靈這樣的神兵利器，給炎杰看見恐怕就會被沒收了。

不過他此刻卻別無選擇，唯有將插在腰間的暗靈拿出來。

炎杰將暗靈拔出劍鞘﹕「咦? 這……不正是楊帆和陳浩南那廝慣用的武器嗎? 我還以為是一般長劍呢。」此時暗靈所用的劍鞘只是由普通劍鞘稍為更改，所以從外表看上去只是普通的長劍。

炎杰輕撫著那暗啞的刀身，讚嘆道﹕「好劍！不知此劍跟冰塵比起來誰勝誰負呢? 你從何處得到這劍? 」

「這是海汙涯鑄造給我的…應該這樣說，是鑄給陳浩南的，他說是從前陳浩南畫下的圖樣讓他鑄造，據說是為了配合他那五招劍法。」

「原來如此……」炎杰沉思片刻後，喚來了一個下人﹕「將最好的鐵匠和鑄劍師召來。」然後又向端木文道﹕「你會那五招劍法嗎? 」

自剛才知道炎杰有派人暗中跟蹤調查他後，他不敢有甚麽隱暪﹕「陳浩南以前曾教過那白虎這五招劍法，白虎有將之教給我，不過我卻覺得這劍法連三流劍法都算不上。」

「耍來看看。」

端木文拿起暗靈，就將那他學來的那套五招劍訣緩緩的耍出來。

炎杰的評語倒是和海淙涵一樣﹕「嘿！這是甚麽九流劍法? ……」炎杰又著端木文再耍一次，然後道﹕「不過這劍法模樣倒是跟楊帆和陳浩南那套很相似，那為何兩者之間差那麽多?......」
就在炎杰思考之間，下人已經將鐵匠和鑄劍師帶來。

「你們來看看這把劍，看看有何特別之處。」

那鑄劍師甫看見暗靈已經兩眼發光，他輕撫著暗靈刀身，又以指輕彈令它發出嗡嗡之聲。

「好刀…好刀……老吳，你快來看看這是用甚麽材料鑄成的，我竟然看不出來。」那鑄劍師將暗靈遞給那叫老吳的鐵匠。

「慢著！你說這是刀不是劍? 」

「是的，二公子，你看，這刀一邊無鋒，這正是刀的特性，只是鑄這刀的人技術高超，這刀背打造得如刀鋒般薄，令整把刀輕盈無比，只是我想不明白，這刀如此修長，恐怕和普通武器一硬碰就會折斷……」

老吳搶道﹕「老王你還不明白嗎? 這是因為材料啊！這刀分明就是以數種稀有素材鑄成的，只是……」老吳接過暗靈又摸又敲，良久才道﹕「我只能猜到其中一種是黑金鑌鐵，至於另外幾種，我就看不出來了。」

炎杰隨手拿起一把長劍跟暗靈硬碰，「噹」的一聲長劍一碰就斷，眾人對暗靈的鋒利程度皆表示讚嘆。

老王道﹕「鑄這刀的人真是天才，竟能想出這刀劍合一的武器，既擁有刀那利於砍劈的特性，又擁有劍的快捷輕盈。」

此刻炎杰心中所想的，是否能將這刀量產，使炎氏軍隊能換上這種武器，那將大大提升他們軍隊的戰鬥力。

炎杰問﹕「這種刀可以大量生產嗎? 」

兩人面面相覷，均臉有難色，老王道﹕「這個……二公子，若只用一般鋼材鑄造，恐怕不能達到這刀的效果……當然，若硬是要造的話，也是勉強可以的，只是效果大概只有這刀的三成左右，刀身也會較短較重，而且造價會比現在的武器貴兩倍，這個恐怕……」

「三成就可以了，我要每一個炎氏的士兵都換上這一把刀！至於資金方面……」炎杰毅然道﹕「這方面你們不用擔心，給我照辦就可以，我會跟家主說明的了。」畢竟可以令自己家族實力變強，炎杰覺得就算花多少錢也是很難買來的機會。至於資金，以他一貫二世祖的性格，那就留待炎景去解決了。

「是！」兩人馬上以紙筆畫下暗靈的圖樣，又商量良久才離去。

待兩人離去後，炎杰道﹕「你將那五招劍法的招式要訣都寫下來給我，我要研究一套新的刀法給炎氏的士兵。還有一件事，我聽聞田氏新開那些賭場生意好像很好，你給我看看他們是怎麽經營的。」

炎杰當然沒有自創武功的能力，不過炎氏家主炎景卻有這個能耐，待他看過新鑄成的武士刀和端木文所寫的五招劍法後，竟然真的給他想出一套簡易的刀法為士兵所用，這令到炎氏的軍事力量看似強大了很多，至少在訓練時炎氏是這麽認為的。不過當然，士兵是用來打仗的，在戰場上能不能發揮實際功效，那要上到真正的戰場才知道了。

**************
待續

唔知呀，未寫到，不過都幾大機會

主角都幾撚慘，分身戲份仲多過佢

以前高登睇過個故
主角後尾不但只無主角做
仲屎眼都俾人屌埋
希望真浩南唔會

比返陳浩南我呀

睇睇下火都黎 真浩南好慘

置之死地而後生

冇啦冇啦 仲唔出黎咩都冇啦

火都黎，遲下真主角點算

故事中寫埋其他角色戲份
令成個故更完整同流暢
好拎正
唔咁樣寫點令我地想佢地快啲死
只可以說羊爸文筆好

唔會死架
佢地同浩南一樣 都係唔會死

只得主角有主角不死光環，雖然而家邊個先係主角有嘅模糊

寫到主角重傷後無可能再只寫主角一個嘅戲份，因為其他角色都變得好重要，或者你哋覺得假貨戲份太多，但無辦法，劇情需要，我會適當地加返多啲主角戲份

浩南幾時反cup呀

假貨快D落地獄 帶埋炎氏同隻臭雞

慢慢黎 跟番自己節奏就緊要

推下

pish

btw我想問以前有個高登故係咪老羊出？
唔知個男主定女主電話鈴聲係很愛很愛你
硬係好深印象但又唔記得係咪你出

yes

《我老婆教我追女仔》

仲有人記得

小圓？

女主角係到

之前d故都追哂

好好睇

陳年老故
當年既老羊日日都好多文

當年啲加更活動
仲記得當年老羊係個故到話如果大學個時作出唔同選擇，今日羊太可能會唔同咗人

Between 羊生兩公婆啲生活趣事都好正

如果多個羊仔羊女就fatfat
btw文呢？

如果多個羊仔羊女
老羊就會唔出文架啦

小惠

好孩子抵錫

是咪串我？

我有講過啲咁嘅事咩？ 唔好屈我喎

就算點揀我都係會揀羊太

exact7ly

咁只好祝你三年抱兩了

點敢串你
你比文我就夠啦

推推推

有文睇未？

琴日無唔會今日都無啩

出文未呀，我好掛住湘兒呀

出文未呀，我好掛住假貨呀

湘兒係咪已經比假浩南中出過

我唔知
我淨係知老羊再無文就俾連登仔中出屎眼

我印象中好似冇wor, 係咪要重睇呀我

第二百三十一章 — 大膽假設，小心求證

程湘要調查陳浩南重傷前後發生了甚麽事，最好的辦法當然是詢問當時和他一起被炎氏追殺的田鐵山，可惜當她來到了田氏的仁軍城，才收到情報說田鐵山已經遠赴西域，目的不明。

「甚麽? 田鐵山走了? 你怎麽不一早跟我說? 」程湘對著小元子咆哮。

這些日子小元子在商場打滾，打扮早就是一個大商賈的模樣，不過在程湘面前他還像是一只耗子一樣。

小元子怯怯的道﹕「大…大姐……收到消息時我本想通知你的，但你那時候不是說你的表姐快生小孩，要回去照顧她，甚麽事都別找你嗎? 」

「我是這樣說沒錯，但事情輕重你要自己衡量一下啊！枉你還是我們的行政總裁！」

當初陳浩南著程湘和小元子建立商業王國時，曾搜索枯腸將現代的那一套商業模式抄過來，也不枉他努力炒過股票一陣子，結果雖然是輸了數個月薪水，但對於一般商業機構運作的架構倒了解了不少，正好可以搬字過紙。

「那…那我想田鐵山也只是我們的合作伙伴，他不在對我們也沒有影響啊，而且他也有擬定發展方略給我們，那有甚麽問題? 」

「不是生意上的問題，是呀南的事情！」

「浩南哥? 他不是回來了嗎? 對了，他怎麽不一起來? 他這個董事長看見我將生意打理得有聲有色，肯定會增加我的薪水吧，哈哈！」

雖然他們正在自己經營的一間賭場內的一間密室中對話，但程湘還是剎有介事的左望右望，確定沒有人竊聽才壓低聲音道﹕「呀南好像有點不對勁……」

「那個地方不對勁? 」

「他的言行舉止變得很奇怪，他說自己失了憶，又說炎氏救了他，但他跟炎氏這麽親密，總令我覺得……」程湘頓了頓，像是在找適當的詞語形容﹕「明明是他本人，但…但又不像他本人……感覺總是怪怪的…………」

小元子想了想，道﹕「大姐的意思是，你懷疑這個浩南哥是假的? 」

程湘一拍大腿﹕「對！就是這種感覺！」但她的樣子又變得很苦惱﹕「但我已經乘機檢查過他的頸項，他並沒有戴人皮面具，而且無論聲線還是身體特徵甚麽的，都和呀南一模一樣啊！」

程湘也知道自己這樣沒來由的懷疑十分奇怪，所以她馬上打趣道﹕「哈！你會不會覺得我很奇怪? 這樣沒來由的懷疑呀南。」

小元子的表情十分認真﹕「不！空穴來風，未必無因，大姐你的懷疑絕對合理！你是跟浩南哥最親近的人，若你覺得有問題，那定然是有問題的了！」小元子來回踱步﹕「我們先來作兩個假設﹕一，假設這個回來的浩南哥是真的，他的失憶是真的，他被炎氏救了也是真的，那麽事情就變得很簡單了，他和炎氏這麽親近，唯一的原因就是炎氏趁他失憶之時貫輸了錯誤的訊息給他，以為自己和炎氏是友非敵。至於炎氏的目的是甚麽也不難猜測，浩南哥是海氏的入贅女婿，控制浩南哥就等如將來可以成功控制海氏。」

程湘聽罷小元子的分析頓時臉色鐵青﹕「那…那怎麽辦? ……」

「這個嘛……那就唯有祈求浩南哥在那一天回復從前的記憶了，或者跟他多說些從前他和炎氏有甚麽嫌隙，他或許會變回從前那樣吧。若果還是不放心，乾脆找個藉口將他軟禁在海氏，那麽就算炎氏想借浩南哥玩甚麽花樣也不會成功了。」

「那第二個假設是……」

「第二個假設嘛……雖然我自己也不太相信這個可能……」小元子頓了頓，吞了一下口水，道﹕「就是現在回來的這個浩南哥是假的，是炎氏找人假扮的，那麽整件事就變得更簡單了！這根本只是炎氏的一場陰謀！甚麽失憶受傷全是假的！而目的嘛…那當然就是跟第一個假設一樣囉。」

「但…但這世上怎麽會有一模一樣的人? 他連聲音和身體特徵都一樣……」

小元子兩手一攤﹕「所以我才說我自己也不太相信。」

程湘回想陳浩南回來的種種情境，他所有的眼神態度、言行舉止，無不大異從前，若果說因為失憶而忘記從前相處的片段還說得過去，但他剛見到海淙涵那種驚惶失措，還嚇得馬上俯伏地上的醜態，這卻絕不是他原來的性格；她又想起海濘沁見到陳浩南還是沒法恢復清醒，而且還說他不是陳浩南，莫非……

小元子摸了摸下巴，又道﹕「不過我還是認為第二個假設的可能性大一點，若果我是炎氏，除非有把握浩南哥能一輩子失憶，否則若那天浩南哥回復記憶，炎氏可會遭受到毀滅性的打擊。」

「啊！……」程湘霍地站起來，臉色變得異常青白﹕「若…若果現在的這個陳浩南是…是假的……那麽真的那個……」她想起卓飛陽從海上帶回來的消息，難道真的陳浩南真的死了? ！
想到這裏，程湘眼前一黑就差點暈倒，幸好小元子及時扶住了她。

「大姐你怎麽了? 你沒事吧? 」

程湘抓住小元子的雙肩，淚水已經不受控的流下來，她哽咽道﹕「告…告訴我……呀南沒有死……他沒有死………」

雖然小元子不知道陳浩南在西方被青龍擊殺的消息，但他轉念一想，炎氏有信心以一個冒牌貨頂替真陳浩南，那麽陳浩南十之八九是凶多吉少的了，不過他當然不會老實說出自己的想法。
「大姐你冷靜一點！或許浩南哥真是失了憶呢！就算現在的浩南哥是假的，那真的也只是失了蹤！我們再派人調查就可以查到他的下落！海大小姐不是回來了嗎? 她會不會有甚麽情報還沒有告訴你的? 」

一言驚醒夢中人，程湘想起和海濘沁一起回來的卓飛陽，卓飛陽給她的感覺雖然怪裏怪氣，但成熟老練，又是陳浩南的朋友，定能看出現時的陳浩南有甚麽古怪的地方。而且那卓飛陽是狼族的人，陳浩南說他被炎氏救起的地方正是狼族的地盤，那卓飛陽或許會知道甚麽也說不定。
當下程湘吩咐小元子派人盡快打探出卓飛陽的下落，她希望能在炎氏對海氏做成任何危害之前找出真陳浩南。

程湘心情沉重的離開了賭場，沒想到跟小元子的一席話竟然揭發現在的陳浩南很大機會是假的，她固然不希望這是事實，但以防萬一，她還是趕緊去做一些佈置，免得被炎氏有機可乘。

她來到了仁軍城的紅燈區，這裏燈紅酒綠，妓院姑娘和脂粉客不斷穿梭其中，當中不少男人見程湘年輕貌美更出言調戲，不過程湘對這些早已見怪不怪，當下使出輕功在人潮中穿來插去，很快便到達了她的目的地。

『天上人間』，仁軍城裏數一數二的高級妓院，正是程湘要去的地方。

不少濃妝艷抹的姑娘在門口搔首弄姿，將過路的男人都勾了進去，程湘看了一眼，就毫不猶豫的踏進妓院之內。

門口護院不識得程湘，他見一個美貌姑娘走住妓院正感到奇怪，想出手攔截，但老鴇卻按住了他，以眼神示意他別動，他就這樣眼睜睜看著程湘走進妓院內。

程湘熟練地穿過大堂，左轉經過長長的走廊來到了偏廳，再走進廳中其中一道側門，上了一層樓梯，然後直入這一層最尾的一間房間。

「嘻~大人你的手真討厭！」

「哦? 真的討厭嗎? 還是舒服得很? 」

房中傳來一男一女的嘻笑聲，間中還會有一些衣服窸窸窣窣的聲音，就算程湘早已習慣了這種地方，但聽著還是免不了面紅。

「咳唔！」程湘乾咳一聲，然後直接越過屏風走到內堂，頓時將內裏的兩人嚇了一跳。

那男的本要發作，待看見來人是程湘後馬上換了一個恭敬的嘴臉，將懷中那個衣衫不整的妓女趕了出去。

程湘皺眉道﹕「麻子，我給你打理這間妓院可不是讓你公器私用的。」

這個男人滿臉麻子，臉上盡是剽悍之氣，一看就知是個孬種，正是四大淫俠之首的麻子老大。

話說當年陳浩南跟田鐵山在冰林族分別過後，陳浩南因自知將會有好一段時間未必會回到中土，所以將控制四大淫俠的解藥藥方交給了田鐵山，使他能繼續控制他們，只是田鐵山為人正氣，對著這四個淫賊恐怕自己會按捺不住一刀殺了他們，所以他早就將他們交給了程湘處置。程湘對著這四人本也心中有氣，只是他們的事業才剛起步，正值用人之際，而小元子又想到可以讓他們打理妓院，所以才留下了他們的狗命。

麻子恭恭敬敬的向程湘行禮﹕「嘿…我們是甚麽人，夫人是知道的，而夫人亦只是要求我們將這裏打理得風生水起吧? 」

四大淫俠初時只是怯於陳浩南的淫威，被他以毒藥要脅不得不屈服，不過自從小元子派他們打理妓院後，他們憑藉本身的「天賦技能」，倒是將妓院發展得有聲有色，不到數月已經要在各地連開分店。

對四大淫俠來說，難得他們能找到一份以興趣作為職業的工作，也不用過著從前在刀鋒上舔血的日子，雖然少了一份刺激感，但每日也可以光明正大和不同妓女鬼混倒令他們甘之如貽，看來現在就算拿大掃帚攆也攆不走他們了。

事實上現在他們四兄弟分別在各地主理該處的妓院連鎖店，每日都日進千金，這是程湘所預料不到的，所以她也由得這四個傢伙在妓院裏做土皇帝。

「我來這裏，是想你調查一件事的。」程湘經營妓院，除了是為了賺錢外，另外一個目的就是建立一個情報網，以妓女來竊取所需的資訊，又或是接近目標人物，甚至是進行行刺活動。當然這只是程湘心裏最理想的目標，她這個情報部門才剛建立，要做出成績還需要多點時間。

「夫人請說。」

「你知道你的大老闆，我家的陳浩南已經回來了吧? 」

「小人早就耳聞，老闆何時能過來和小人見上一面呢? 小人有很多好主意想跟他商量一下。」雖然自己四兄弟身中劇毒受他威脅，但卻得到夢寐以求的生活，所以麻子對於陳浩南的感覺，是感激多於怨恨，而且他看出陳浩南似是對他們的「愛好」很感興趣，難得有知音人，他很想將調教妓女和有關妓院將來如何發展的心得和陳浩南分享一下。

「你老闆他……嗯……我要你調查的事，就是有關他的………」程湘壓低了聲音﹕「我要你調查陳浩南回來後做了甚麽事，見了甚麽人，還有他所有的言行舉止，都要向我匯報。」

麻子頓時感到很奇怪，程湘不但要他調查陳浩南，還直呼他的名字，彷彿當他是外人一樣。

程湘留意到麻子的表情，不過她不想透露太多，只是道﹕「你先別把他當你的老闆，也不要跟他有直接接觸，就當他是普通的調查目標一樣，知道嗎? 」
麻子感到很迷惑，臉上盡是猶豫之色。

程湘將一個瓷瓶丟給麻子﹕「這是解藥，足有半年的份量，你要記著，現在我才是你的主子，不是陳浩南。」

麻子雖然滿腹疑惑，但還是恭恭敬敬的道﹕「小人遵命。」

「對了，除了陳浩南，你也幫我調查一下炎杰，知道了嗎? 」

「是的，夫人。」麻子想起了一件事﹕「對了夫人，這陣子田氏來了一批新的西方奴隸，田釡問我們要不要買一點，我有看過質素，無論男女都是一等一的！」

「這些事情你跟小元子談就可以了。」程湘揮揮手就想離開。

「是的。」麻子猶在喃喃自語﹕「那些光靈族的女精靈可美得緊，還是買下幾個來，經我親自陪訓定能成為這裏的王牌！」

程湘陡然停下腳步﹕「你剛才說些甚麽? ！」

麻子嚇了一跳﹕「我…我說那些女精靈很美……」

「你說她們是光靈族? 田氏向我們銷售的奴隸是光靈族的精靈? ！」

「是…是的……」

「買下來！無論男女老幼全部給我買下來！」程湘記起卓飛陽所說的經歷，或許這些光靈族的奴隸會知道一點有關陳浩南在西方的事。

「還有，你可要好好對待這些光靈族，別碰他們，若他們少了一根毫毛，你下次的解藥可就要泡湯了，知道嗎? 」

麻子不知道為甚麽光靈族會挑起了程湘的神經，不過為了自己的小命，他當然唯唯諾諾的答應了。

*****************
待續

正

文！我要更多文！

好似突登寫俾我地睇
終於有人搵證據

羊生
見到今日既文
我祝你同羊太幸福美滿

好少

正啊

唔關事，其實程湘有懷疑好正常，至於小元子分析得好似好有道理，係因為旁觀者清啫

總算做到野，快過啲半年啦

喂你咁講，我預料到遲啲又會咒我仆街死

距離真相又近一步

好彩湘兒夠醒，冇俾假野食到

lm

羊生 恭喜發財 唔知仲會唔會更新羊生羊太日記呢

湘兒

唔好咁講
預左嫁嘛

哇

老羊，真係唔好意思，太忙少左上水
等我完晒呢4日工作之後我會一次過追番晒

陣間又黎十啖屎

唔好咁講
你可以避免仆街死架嘛

文呢呢呢呢呢呢

湘兒同濘沁果然最好

lm 終於重新連載

浩南就出場

第二百三十二章 — 收服精靈

程湘在仁軍城待了幾天，終於等到了卓飛陽的下落。

「據探子回報，卓飛陽將海濘沁小姐送回海凌城後，在城中待了幾天，然後就回去狼族了。」

「確定他是回狼族去了? 」

「探子查得他是從陸路離開柳州，然後經中州到寮州，然後再到了寮州最西面的城填，然後就失去了蹤影。按推測他是回到荒蕪之地中的狼族去了。」

「好！我現在馬上就去找卓飛陽，小元子，我吩咐了麻老大幫我調查現在這個陳浩南還有炎杰，你有甚麽消息馬上通知我。」

「大姐等等！我知道你叫麻老大買下那些光靈族的奴隸，第一批的人已經送來了，你要先……」

程湘也不待他說完，馬上就道﹕「快！快帶他們來見我！」

小元子領著程湘來到了一間大宅內，這間大宅寬廣華麗，但卻守衛森嚴，差不多十步一哨，相信只是一只耗子進出也逃不過守衛的眼睛。

程湘看見這樣的佈置，奇道﹕「我們何時有這樣的地方? 」

「剛向田釡買來的，要做人口買賣，沒有這些地方是不行的。」

來到一間大房間後，小元子轉了轉牆上的燭台，左面的牆身突然移開了，露出了一道鋼門。

小元子拿出一串鑰匙，解開了門上的鎖，又以手按門，門上頓時出現一個土系的五行陣，然後整道門就化作泥沙塌下來了。

門內是一條長通道，兩人進來後，小元子又將泥沙變回鋼門，然後在前領路。

兩人下了兩段樓梯，來到了一間大石室外，石室之內，是五十來個金髮的光靈族人，當中有男有女，全部都年輕貌美，不過他們人人精神萎靡，全都眼神空洞的瑟縮一角。

程湘見狀皺起眉頭﹕「雖然他們是奴隸，但這環境也未免太差了吧? 」程湘知道光靈族曾是陳浩南的戰友，不禁愛屋及烏。

「沒辦法，我們並沒有預料會突然購入這許多奴隸，只好暫時將他們安頓在這裏了。」

程湘讓小元子打開囚室的門，然後走了進去。

加速

加油，好耐無見啦羊先生

文

文啊 羊生

出一半吊人引

入黎比個like 儲埋一次睇

那些光靈族女奴見突然有人闖進顯得很驚慌，紛紛退避開去緊貼牆壁。

程湘道﹕「對不起各位，讓你們受驚了，我不是要對你們做甚麽，我只想問幾條問題。」

那些奴隸面面相覷，猜不透這個年輕姑娘想問她們甚麽。

「有誰曾參加阿基勒城攻防戰? 」

沒有人回答程湘的問題，正當她有點失望，打算問下一條問題時，突然有一個男奴說話。

「我……我是當時其中一個士兵。」

程湘大喜﹕「那你有聽過路飛這個人嗎? 」

「小…小的有聽過，聞說他好像本是菲普斯那邊的人，但不知為何最後投靠了皇子殿下。」

「對！對！那你知道他的下落嗎? 」

「小…小的不知道，當時我駐守的那邊城牆被敵人攻陷了，我抵敵不住被人打暈，醒來時已經成了俘虜。」

另一個男奴插嘴﹕「小的有見過路飛先生，他好像是楊先生的朋友，他和他的妻子曾幫忙一起守衛著西門，當時我也在場。」

程湘聽見有人知道陳浩南的下落顯得十分雀躍﹕「你知道他最後在哪兒出現嗎? 」

那男奴搖搖頭﹕「我不知道，當時我為了躲過朱雀的攻擊跑到城牆之下，之後看見雷電火球在城牆上不斷出現，最後整道城牆突然塌下來，埋著了不少人，不過我親眼看見楊先生帶著一位姑娘離開，她好像就是路飛先生的妻子。」

「那路飛呢? 你有見到他嗎? 」

「沒…沒有……那時候一片混亂，不過我之後有聽說路飛先生他…他給青龍殺死了……」

這時候一個女奴道﹕「我…我知道城破之後菲普斯曾下令搜索一個東方人的屍體，不過好像一直找不到，那…那會是說路飛先生嗎? ……」

程湘深呼吸一口氣，分析著卓飛陽和這些光靈族的情報。陳浩南當時應該被青龍重創，只是當時情況混亂，楊帆只能救回海濘沁，而陳浩南則不知所蹤，甚至連屍體也找不到，那他人是生還是死? 看來沒有人知道。

程湘又想，如果現時出現的那個陳浩南是真的，那他是如何從西方回到荒蕪之地再被炎杰救起? 兩地相隔不止千里，他又被青龍所傷，如何可以有命到哪裏去? 看來這個陳浩南是假的可能性非常之高，不過為免弄錯，她還是決定去狼族一趟尋找卓飛陽。

「小元子，將他們全都放走吧。」

「啥? ！全放走? 這可花了我不少錢的！這！……」

「我說放走就放走，這少許錢我們還虧得起！」程湘轉向光靈族眾人道﹕「你們自由了，走吧，若你們想回到西方大陸去，我可以安排商船讓你們回去。」

光靈族眾人面面相覷，本來以為自己成了奴隸後以後都會過著生不如死的生活，想不到現在竟然重獲自由了。

其中一個十分強壯的男精靈道﹕「你…就這樣放走我們? 」

「對，路飛就是我的相公，既然他曾和你們站在同一陣線，你們就是我的朋友，我們當然不會要朋友當我們的奴隸。」

眾光靈族你眼望我眼，然後剛才那男精靈跟同伴商議了幾句後，突然之間他們全部單膝下跪﹕「姑娘大恩大德，我們光靈族無以為報，願為姑娘效犬馬之勞！」

「但你們…不是想回家嗎? 」

光靈族人人臉色悽苦，那男精靈道﹕「我們既已亡國，哪裏會是我們的家? 又哪裏不是我們的家? 」

程湘大喜過望，她早有耳聞光靈族驍勇善戰，光靈族的加入對於海氏的軍事實力肯定會有很大的提升。

那男精靈又道﹕「我們願意為姑娘赴湯蹈火，只求姑娘能繼續解救我們的族人，免他們淪為奴隸之苦。」

「這個簡單，小元子，你去跟田釡交涉，他有多少光靈族奴隸我就買多少，一個不留，知道了嗎? 」

「但…但這個要花很多錢……」小元子倒不是吝嗇買奴隸的銀兩，只是現在程湘只是將奴隸買回來放走，那和倒錢落海有甚麽分別?

「叫你做就做！錢不夠的，就賣掉一兩間賭場妓院吧，反正少一間半間我們又不會死的！」

「是…是……」小元子倒不敢違抗程湘的命令。

全體光靈族見程湘願意解救他們的族人，皆感激得跪下叩頭。

「你們別這樣，快起來吧！」程湘見狀馬上扶起了他們。

「其實我有點事情是想你們幫忙的，我要到荒蕪之地的狼族裏去，我還可能需要到西方去尋找一個人，你們既然是從西方來的，可有人願意和我一起去嗎? 」

那男精靈領了一男兩女出來，道﹕「我們四人的武藝和魔法都是這裏的表表者，我們願意護送姑娘。只是我們的其他族人已經無家可歸，還望姑娘可以收留他們。」

「若你們願意留下，我們當然願意收留。小元子，你將他們帶到海氏去，我會跟我舅舅說明的了。」程湘馬上擬書一封，讓海淙涵好好利用這批光靈族加強海氏的實力，還有就是提醒他要提防著現在那個疑似是冒牌的陳浩南。

程湘交代好一切，就領著四個光靈族人踏上尋找陳浩南之旅。事實上她也沒有任何把握，不過那怕只有丁點希望，她也希望能得到一點點有關陳浩南的消息。

***********
待續

呢鋪假浩南你仲唔死
不過硬係覺得無咁順利
都時假浩南截到封信 最後湘兒比人捉咗
真浩南黎英雄救美

推

快d
等得很苦

可能俾人搞埋

先姦後殺

羊生一定唔會比件事咁順利

訓撚醒未阿懵撚

叫湘兒既都係智慧與美貌並重

我祝羊生同浩南一樣
若浩南好 羊生就好
浩南仆街 羊生即刻跟住仆

咦，唔使叫我個孫燒俾我喎
留名
加速

睇左一個鐘就live左
羊兄我要文啊

唔好好記得浩南狀態係點
係咪重係焦屍加爛聲

第二百三十三章 — 尋夫之途

程湘馬上跟四人出發前往狼族，還好有這四個光靈族陪同，不然程湘就算沒有在荒蕪之地葬身狼腹，也會在路上迷路而餓死了。

大半個月後，他們終於在一片荒漠之上看見有數匹馬向他們奔馳過來，程湘久未見其他人，見狀大喜﹕「喂！這邊！喂！」然後她笑道﹕「奇士維，還好有你帶路，不然也不會這麽快就找到狼族。」

叫奇士維的光靈族男精靈聚焦雙目，緊盯著逐漸接近的數匹馬，表情卻有點緊張﹕「程姑娘，我看來者不善。依娜、蘇蘭妮，你們護著程姑娘先往那塊大石後躲一下；梅卓，要小心點，來人看來不易應付。」他向梅卓使了個眼色，兩人同時彎弓搭箭，將箭頭瞄向那幾個不速之客。

說時遲，那時快，三個女生還未躲好，就有數枝箭分別射向五人，無論是勁道還是方位都可算是一等一的箭術高手。

不過光靈族也不是吃素的，奇士維和梅卓兩人聞得破風之聲早已各自回敬一箭，而射向程湘那箭亦被奇士維另一枚快箭攔截下來。

叮叮篤篤！

奇梅二人的兩箭分別將射向自己的一箭擊落，而依蘇二女亦及時以聖光盾將箭矢擋下。

奇士維悶哼一聲，再快速朝其中一匹馬的前膝射出一箭。

這箭直接穿過馬膝，那馬頓失前蹄倒下，馬上那人騎術相當了得，在坐騎倒下之前手按馬背一躍而起飛躍至身旁的同伴馬上坐好，並抽出腰間長刀向奇士維擲來。

奇士維側身一閃已經避過飛刀，此時敵人又已接近，他馬上抽出長劍刺出一劍。

嘶！

那馬一躍而起越過奇士維，然後急停人立後來。

馬上其中一人躍下馬來，那人高鼻深目，面目英俊，看樣子不過二十來歲，不過他下巴留著的一撮小鬍子令他看上去充滿男性魅力。他手持一把單刀，正目光灼灼的盯著奇士維。

他道﹕「身手不錯啊，瞧閣下的樣子，難道是光靈族的? 我們狼族跟光靈族相距萬里，向來河水不犯井水，閣下因何事遠道而來? 」

奇士維悶哼一聲﹕「既然兩不相犯，何故還未說話就先對我們出手? 」

那人將手上單刀虛揮幾下﹕「有幾個鼠竊狗偷在自己的家門前探頭探腦，你總要給點顏色他們看吧，對嗎? 」

奇士維給他氣得差點又要動手，程湘見狀馬上道﹕「這位大哥，我們是卓飛陽卓公子的朋友，這次是專程來找他的！」

聽到卓飛陽的名字，那人瞄了程湘一眼，收起了單刀﹕「哦? 是卓大哥的朋友? 這可真奇怪呢，我從沒聽見過卓大哥有甚麽朋友的，除了兩個人……」

程湘靈光一閃，大聲道﹕「是陳浩南和海濘沁對吧? 我就是海濘沁的表妹，我叫程湘，麻煩這位大哥通傳一聲！」

那人聽見對方竟然是陳浩南和海濘沁的親人，馬上換了個嘴臉，恭敬道﹕「原來是陳公子和海姑娘的親人，在下呼漠龍，剛才多有得罪，這就請將手上兵器交給我們保管，然後隨我們來吧。」

「為甚麽要將兵器交給你們? 」

呼漠龍斜睨著奇士維﹕「有人走到你家門前自稱是你的老子，你就不能有所懷疑，就這樣請他進屋子裏嗎? 」他又十分恭敬的對程湘道﹕「程姑娘請別見怪，不是我信不過你，而是近來狼族遭遇了一點小麻煩，所以不得不謹慎一點。」

「沒關係，沒闗係。」程湘向奇士維使了個眼色，奇士維縱然萬般不情願也只能將兵器交出。

爛面加爛聲

斷

羊先生
我仲記得一開始同前女朋友一齊追你個故
一齊屌 一齊笑
而家佢人都嫁埋啦 好懷念 你返黎啦又

不過 文呢屌你

多啲啦羊生

咁灰？真係砍掉重練都無用

呼漠龍領著眾人走了約半個時辰，終於在荒蕪的沙漠之上看見一連串的營寨。往來的狼族看見呼漠龍都親熱的打招呼，並以好奇的目光瞧著程湘等人。

他們來到一個大帳蓬前，然後呼漠龍向著營帳大聲呼喊﹕「卓大哥！呼漠龍有事找你！」

「來了！怎麽大吵大嚷的。」一個高瘦的男人揭開帳蓬，正是卓飛陽。

他看見呼漠龍身後的程湘怔了怔，訝道﹕「程姑娘你怎麽在這裏的? 是濘沁有甚麽事嗎? 來！快請進來！」

程湘將奇士維等四人留在帳外，就跟卓飛陽走進帳內。

程湘也不轉彎抹角，她甫坐下就道﹕「卓先生，你有收到消息說呀南已經平安回到海氏了嗎? 」

「甚麽? ！」卓飛陽聽到陳浩南還沒有死的消息，激動得抓住程湘雙肩﹕「浩南他沒有死? ！」

「冷…冷靜一點……先聽我說………」

「啊！…對不起，我太激動了，浩南他現在好嗎? 濘沁妹子的病是否都好了? 」

程湘臉色凝重﹕「我這次前來，正是有關『這個浩南』的事情要跟卓先生商量一下。」

「『這個浩南』? 程姑娘是甚麽意思? 」

程湘將她現在調查所得，以及和小元子的猜測全部告知卓飛陽，卓飛陽聽畢後低頭沉思良久。

「卓先生，你覺得會是我過慮嗎? 」

卓飛陽搖搖頭﹕「我也不知道，雖然說有一個人跟浩南一模一樣實在有點匪夷所思，但天下之大，無奇不有，我們也不能排除這個可能…若果此人是冒認的，那麽………」他臉色陡變﹕「濘沁豈不變得很危險? 」

「卓先生請放心，自呀南回來後，他並沒有花多少時間陪著表姐，他每次從書院回來不是見舅舅就是躲起來練功，連女兒也沒看上兩眼。」

「這麽說來，這個浩南確是十分可疑……這次程姑娘前來，是想我去辨認一下這個浩南的真偽? 」

「正是如此，除此之外，我還想詳細詢問一下當年你和呀南於西域時的經歷，尤其是最後那一場戰役。」

當下卓飛陽將他們離開狼族後的經過詳詳細細的說了一遍，然後，他問道﹕「你懷疑……真浩南還在西域? 」

程湘臉色一黯﹕「我故然希望現在的呀南就是真的，但若果不是，那真正的他在哪裏? 死了嗎? 那屍體呢? 若他還在生，他怎麽還不回來? ……還是他想回來，卻辦不到了? ………」說著說著，程湘不期然掉下了眼淚。

卓飛陽想起跟程湘一起來的四個光靈族，大概猜到她想幹甚麽了﹕「程姑娘是想到西域去尋找浩南嗎? 」

程湘毅然點點頭﹕「生要見人，死要見屍，即使他已化成了白骨，我也要把他帶回去。」

卓飛陽站起來﹕「程姑娘，那你放心到西方去吧，我會調查出這個浩南是真是假。若是真的，我會派人捎個信給你，若是假的，我不會讓他傷害了濘沁，而且，我還要給他好看。」

當下兩人商討完畢，就準備各自出發。

卻說兩人才步出營帳，就聽到一陣陣喧鬧之聲，卻有一群狼族大漢圍著一個圈子不知看甚麽熱鬧。

「怎麽了? 看些甚麽? 」卓飛陽撥開人群，跟程湘一起來到圈子中間。

人群之中，奇士維和呼漠龍正拳來腳往，正打得不亦樂乎。奇士維仗著魔法輔助，呼漠龍則靠身手敏捷，兩人恰恰打成平手。

卓飛陽喝道﹕「怎麽打起來了? 都給我停手！」

呼漠龍馬上垂手而立﹕「是的，卓大哥。」

不過奇士維卻沒有聽卓飛陽號令，他一個光球就打中呼漠龍後心。

「媽的！你這個臭小子偷襲? ！」呼漠龍又想還擊。

這次卓飛陽直接躍進場內阻止呼漠龍，而程湘亦喝住了奇士維。

兩人被按住之後還在動手動腳，互相指罵，活像兩個在街頭打架的流氓。

程湘皺眉道﹕「大家都是朋友，怎麽打起來了? 」

奇士維指著呼漠龍駡道﹕「這臭小子嘴裏不乾不淨的，看我不打扁他的狗嘴。」

呼漠龍反唇相譏﹕「若果閣下問心無愧，何懼我說三道四? 」

程湘問道﹕「呼兄弟說甚麽了? 」

「他！…...」奇士維漲紅了臉，卻說不出話來。

呼漠龍聳聳肩﹕「沒甚麽，我只是說他不自量力，賴蝦蟆想……」

「閉嘴！」奇士維拔劍隨手一擲，長劍就似是暗器一樣高速直飛呼漠龍。

呼漠龍手一揚就以單刀攔下飛劍。

卓飛陽連忙攔在兩人中間﹕「好了好了，別鬧了。漠龍，快向這位兄弟道歉。」

「甚麽? 要我道歉? ……」呼漠龍瞥見卓飛陽嚴厲的目光，馬上改變口氣﹕「是是是，算我不對了。」他拱手向奇士維道歉﹕「這位光靈族的兄弟，剛才多有得罪了。」

「奇士維，剛才你也有不對，快跟呼兄弟道歉。」

「但！…程姑娘，剛才他！……」

程湘板起了面﹕「別多說了，快道歉！」

奇士維無可奈何的向呼漠龍道歉，不過當他看到對方那擠眉弄眼的挑釁嘴臉，差點又按捺不住要去揍他。

此時卓飛陽道﹕「對了，程姑娘，由此去西域多會遇上沙塵暴，若沒有狼群帶領話很容易迷失方向，讓我派一個人來護送你們吧。」

呼漠龍搶先跳了出來﹕「卓大哥，讓我來護送程姑娘吧！」

「漠龍你確是佳人選……」

「等等！我反對！」反對的當然就是奇士維。

呼漠龍語氣譏諷﹕「嘿！你不是程姑娘的隨從嗎? 你有甚麽資格反對? 」

「你！……」

程湘瞧瞧奇士維又瞧瞧呼漠龍，雖然奇士維名義上是她的隨從，不過她從來就沒有當他們四人是下屬。

呼漠龍的實力她是見過的，卓飛陽亦同意他是最佳人選，有他陪同確可令他們可以順利到達西域，但奇士維的反對卻令她好生為難。

正當程湘和卓飛陽也不知如何是好時，呼漠龍道﹕「喂！奇士維，現在是有關你主子的安全，若你是為她著想的話，就應該讓我隨行，否則你們還未走出荒蕪之地就會因為迷路而餓死。」

奇士維當然知道對方說的是事實，他從前雖然曾經隨商隊往來西方和東方數次，但每次都有領路的嚮導，這次要他帶領程湘到西方去，雖然未至於會迷路，但卻可能因為要繞過荒蕪之地而花很長的時間才能到達西方。

他又偷瞥了程湘一眼，她正以熱熾的眼神盯著自己……

「那好吧，有勞你了。」奇士維清楚知道自己的身份，即使程湘如朋友般對待他，但他只不過是她的下屬，而且他也知道這次程湘到西域的目的，就是尋回她生死未卜的丈夫。

*******************
待續

咁多條仔想食湘兒

好嘢緊多人爭

人地老婆都搞

我個故就最多NTR

想生仔早講

唔止一個
一隊足球隊
浩南比人NTR幾多次
就幾多個羊仔羊女比人NTR

屌你班友咁撚毒？

浩南兄既仇 就係我地既仇

搞鳩浩南兄即係搞鳩我地

屌你

求你唔好搞湘兒

羊生好明顯係寫到看似NTR，但最後乜事都冇。
不過話時話，你亂寫嘅話，祝你三年抱四

幾時有文

俾你估到我就唔係食神啦

差d以為要個孫燒比我睇
等你好耐啦

食神，祝你連生貴子

搞湘兒 就祝羊生羊太三年抱兩 生到好似十六號愛人咁 一變四，四變12

唔准搞湘兒呀！

要搞搞第個啦

你要搞就搞紫月啦，唔好再搞呀南d女啦

輕輕一推

臭雞，祝佢早日被輪

推推推推推推

就快一個月

第二百三十四章 — 武學概論(上)

「快一點！對！再快一點！你可以的！再快點！」畢奇以木劍認真擋格，將陳浩南所使的招數盡數擋住。

「嗄…嗄……」儘管這半年來陳浩南藉著「化零大法」順利繼續修練內功，無論是身體質素、耐力、反應都有大大的提升，但今天自醒來後就分別和畢奇三師徒打過天昏地暗，中途只是喝了口水和咬了一口饅頭，陳浩南就算是鐵打也快要撐不住了。

「師父，陳公子他…他好像快不行了，不如先歇歇吧。」

「No…我無事……繼續……」陳浩南抖擻精神，出刀頓時比剛才更快。

「哈哈！這才像樣嘛，你兩個可要跟他好好學習。」畢奇暗中咏唱，使了個風刃之舞偷襲陳浩南背後。

陳浩南感到背後異風突起，於是先手上加緊向畢奇劈出數刀，然後躍起迴旋向後方打出數掌，以掌風將風刃擊潰。

「好！不錯！」畢奇見陳浩雖然早已體力透支，但仍然靠著意志死撐著，不禁配服起他來，於是他手上漸漸加勁，看看能不能將陳浩南身體的潛能都逼出來。

陳浩南要長時間維持著高頻率攻擊原已十分勉強，而畢奇不時的偷襲更令他疲於奔命，而現在對方的刀更是越來越重，體內本來已經所餘無幾內力更是如倒水般流失，這時他只是靠著一股意志硬撐著。

又拆了過百招，畢奇看出再這樣逼迫陳浩南只會令他脫力而死，於是他將手上勁道收起，再收慢速度，讓陳浩南慢慢停下。

陳浩南知道畢奇示意讓他休息，不過他未敢怠慢，在自己脫力暈倒之前馬上盤膝運功，按畢奇早前的指示修練起內功來。

畢奇的聲音在耳邊響起﹕「將呼吸放慢，把握一呼一吸之間的時間將內息散於全身……」

其實陳浩南不待吩咐，早已按這法門去做，早數個月前他第一次這樣做自然是上氣不接下氣，當時累得差點連呼吸也做不到，何況是修練內功? 但經這數個月每天的不斷練習，內息自自然然就會在全身經脈運行，經過十數個運行小周天後，陳浩南感到內力盡皆回復，雖然肌肉還是酸痛難耐，但他自覺又可以繼續修練了。

於是他又向畢奇搦戰﹕「畢前輩，我休息夠喇！我哋再打過。」

「唉你這小子就不能放過我這副老骨頭嗎? 你都練了整整一天了，你不餓我也餓了……」畢奇不禁有點後悔將陳浩南練至像機械人般不知疲勞，想起數個月前他才練了數個時辰就累得昏睡了一整天，現在他的身體機能也不知強化了多少。

陳浩南嗅到了烤肉的味道，肚子不受控的咕咕叫，才驚覺天已全黑，而畢奇師徒三人早已在洞口吃起晚飯。

飛利斯喊道﹕「陳兄！你不餓嗎? 先吃點東西吧！」

陳浩南當然餓了，但為了讓自己的實力盡快提升，他咬了幾口肉，喝了口水又提刀站起﹕「我自己練住先，一陣你哋邊個食完飯就嚟同我過招啦。」

畢奇連忙拉住了他﹕「小兄弟，先休息一陣子吧，閃雷刀法你都掌握得差不多，不若我們今晚就先檢討一下你所學的吧。」事實上是畢奇有點怕了陳浩南，雖然他們有師徒三人，但就算輪著和他日夜交戰也已令他們疲倦不堪，何況陳浩南的實力一天強過一天，飛利斯和安琪現在要二人合力才能僅僅勝過他，而自己也不能像當初可以隨手應付，所以這晚就想找個藉口令陳浩南可以放過他們。

陳浩南心想自己這陣子從畢奇身上學了這麽多種武功，也確實需要重新整理一下，於是他欣然的重新坐下，開始向畢奇討教起來。

竟然有文

突然出文

fit

終於有正版啦！！！

羊兄你出文都可以架
個飯後甜品唔係好夠

快一點！對！再快一點！你可以的！再快點！

lived
一live就見到正版出場

文呀

後半段呢

好吊引

畢奇本以為不用和陳浩南練習可以休息一下，誰知還要應付他源源不絕的武學問題，而且他越聽越奇，陳浩南好些想法他是想也沒想過，這不禁令他大開耳界。

「你這些奇怪的想法是從哪裏來的? 從前楊兄弟跟我說甚麽以靜制動、四兩撥千斤我還能理解，你現在說的無招勝有招又是怎麽一回事? 」

「呃……呢個係……」其實陳浩南也忘記了這句話是獨孤求敗說的還是風清揚說的，反正這個不是重點，他憑僅餘的記憶道﹕「無招勝有招呢…就係呢……呃……」陳浩南抄起單刀，使了一招道﹕「譬如呢招『沙塵滾滾』，我一定要抬臂沉肘由右上掃向左下，咁如果我見到抬臂嗰刻，咪知道你將會出呢招，咁咪可以對症下藥知道點樣拆解囉。」

畢奇聽罷思考了一會兒，然後道﹕「原來如此，你這樣說也有一定的道理，但先決條件是你要清楚知道對方的招式套路，若果說是抬臂這個動作的話，我就有超過三十種不同的後著，你知道這招是『捲沙刀法』的『沙塵滾滾』? 還是『閃雷刀法』的『雷鳴式』? 天下之大有多少種不同的武器武功? 若果要全部了然於胸是十輩子也辦不到的事，若果說無招就不會被對手看破，有招就會被對方料敵先機，這也未免太簡單了，難不成一個尋常武夫毫無章法的拿刀亂舞也能勝得過你我嗎? 何況還有魔法和五行術，你那知他是實招還只是虛張聲勢? 」

陳浩南雖然有點不服氣，但細心一想畢奇所說的確是事實，就算他知道對手下一招要使的是甚麽，對手還有魔法和五行術令到變數增加，要成功料敵先機卻又談何容易。

「不過這個意念很不錯，其實說穿了就是以眼光和反應來破招。只要你眼光夠準，反應夠快，對方只是抬抬手你就可以猜到對方的下一步，從而制定自己的下一步，這個確是可以令自己有更大的勝算。」

畢奇的一番話令陳浩南想起一個黃易筆下的傅采林，他所創的奕劍術不正是講究料敵先機，先一步封死對方的後著來制敵嗎?

安琪還在思索畢奇話中的意思時，飛利斯已經跳起大叫﹕「我明白了！只要早一步猜到對手要做甚麽就可以了吧！來，陳兄，這次我單獨一個就能打敗你！」

此時陳浩南腦海裏有一個模糊的概念，但一時之間卻又想不到是甚麽，他苦苦思索下完全聽不到飛利斯向他搦戰。

飛利斯拍了陳浩南一下﹕「喂！你聽不到嗎? 來打一場啊！」

「吓? ……哦…好………」陳浩南還在思考當中，飛利斯已經一刀砍了過來。

陳浩南舉刀一擋，自自然然使起了這幾天用得最多的閃雷刀法應戰。

這數個月內兩人交戰數百次，對於彼此的實力早就了然於胸，當初陳浩南由數十招就敗給飛利斯，到現在可以打個旗鼓相當，甚至在數百招之後可以險勝對方。但現在飛利斯突然說可以打敗陳浩南，難道真的領悟了甚麽嗎?

兩人刀來刀往的拆了三十餘招，飛利斯見陳浩南還是使用閃雷刀法，於是他在陳浩南橫刀胸前時使一招『挑』字訣，恰恰將陳浩南的下一招『天打雷劈』盡數封死，陳浩南見狀唯有變招，他手腕一轉使出『捷雷式』，不過他才遞出了半招，飛利斯就使出一招『黃沙萬里』，令他下半招使不出來，而且還差點給飛利斯砍中脅下。自此無論陳浩南如何變招，飛利斯總是早他半秒以相剋的招數將他封死，就算他變了斷水劍法，甚至是棄刀使用破碎掌和虛空拳，始終都給飛利斯早著先機。綁手綁腳之下陳浩南很快就落在下風，飛利斯出招更是得心應手，每每陳浩南才稍為提腳抬手就猜到他出的是那一招，此消彼長之下陳浩南於三百餘招時終於敗下陣來。

飛利斯得意的大笑﹕「哈哈！陳兄，我終於又勝過你了！」

陳浩南對於敗給飛利斯沒有感到很沮喪，因為他在剛才的比武過程中想通了剛才想不到的事。

飛利斯見陳浩南低下頭悶悶不樂以為他對敗給自己耿耿於懷，他拍一拍陳浩南，笑道﹕「勝敗乃兵家常事，你再努力修練，說不到可以再勝過我呢！別這麽介懷啊！」

陳浩南沒有理會飛利斯，他拿起刀逕自在對著空氣比劃了幾招，停下來思索片刻又再比劃幾招，終於，他抬頭跟飛利斯道﹕「我哋再打過，OK? 」

飛利斯以為陳浩南不服氣，於是欣然道﹕「怎麽? 想用同一種方法打敗我嗎? 你不會夠我快的。」

陳浩南沒有說話，只是以一招『劈』字訣當作回應。

飛利斯見陳浩南舉刀過頭，早就料到他的這一招，他以一招捲沙刀法就逼得陳浩南中途變招。這次陳浩南敗得更快，只是一百餘招他就棄刀投降，然後又坐下來閉目思索。

「喂！你怎麽……」飛利斯還未說完，陳浩南又再提刀挑戰﹕「再嚟！」

奇怪的是，飛利斯這次只用了五十餘招就將陳浩南打敗，他感到自己不但能看出到陳浩南將會出的一招，而且更能預猜到往後的兩三招，所以比剛才更快將陳浩南打敗。

陳浩南敗後又再坐下沉思。

「怎麽你敗得更快了? 」

「再嚟！」陳浩南一刀橫砍飛利斯，飛利斯輕而易舉輕的避開再還了一刀，這次更奇怪，只三十餘招陳浩南就敗下陣來，而飛利斯更是料到陳浩南往後的三四招。

「你……」

陳浩南沉思片刻後，這次他臉現喜色，他再次拿刀向飛利斯砍去，飛利斯見他還是以『劈』砍來，雖然角度有所不同，但他只要用捲沙刀法的一招，就能逼得對方轉『劈』為『纏』，然後他用破空九刀的第六刀就能應付陳浩南的『纏』字訣……

飛利斯就在這電光火石的瞬間推測到陳浩南往後的招數，雖然他頂多能預測到五招之後，但他相信這次還是和剛才一樣，很快就將對方擊敗。

不過才交手了十餘招，飛利斯越來越感不安，他雖然能預測到對方往後數招招數，但感覺卻似是陳浩南控制著戰局，自己才是被牽著鼻子走的那個，因為他根本無法改變往後的數步棋，就像是從一開始就跌入陳浩南精心的佈局之內。

又拆了十餘招，飛利斯臉色一變，因為他竟然看到自己數招之後會敗給對方，他連忙變招應對，但既已入局，要退出來又談何容易，結果他明知自己這一招會被卸開然後被對方一刀架頸，他還是無可奈何的使出這一招，這種無力感實在令他難受得想死。

飛利斯棄刀投降後抓住陳浩南雙臂大叫大嚷﹕「媽的！你是怎麽做到的? ！」他向畢奇喊道﹕「師父！你看到嗎? ！你看到嗎? ！這究竟是他媽的怎麽一回事? 」

***********************
待續

歡迎進入八奇嘅思想領域

棋靈王咁睇棋

陳浩南爭氣喇終於

睇黎羊生為左唔生仔
都落左啲功夫

個情況有小小似張無忌學太極拳
太師父 我全都忘了

急不及待想睇睇浩南返歸屈人地機了！！！！！！！！！

雖然大家都係咁諗
但唔好講出嚟
羊生唔會俾我哋同浩南好過

浩南唔好過
羊生就會連生貴子！

現實係好殘酷，就算我寫到陳浩南啲武功練到天下無敵，又有神兵有乜有柒，總有好多嘢佢係控制唔到，而事實係連我都控制唔到

所以我地祝陳生連生貴子
我地都控制唔到

嗯，祝陳生好啦，佢生幾多都唔關我事

計謀之始是要讓別人知道你的下一步

雖然勁左，但又爛面同爛聲

總會有藥醫返好嘅

羊生唔會比浩南咁順利

等你好耐啦

劍法勁左好多.不過就無哂五行同魔法😖

有啲野唔記得左 睇嚟要重睇

帽事既

戴返個柒頭人皮面具未得

你如果下章又講返分身嘅戲份 我真係一掌打死你

羊生睇左幾多黃易？

自己有成套大唐，睇咗3次，尋秦都睇咗有3次，其他無睇過

跪求羊生唔好帽咗陳浩南

出文啊！

羊生 加油 浩南尻都爛都唔緊要 佢老婆鍾意就得
不過最好今晚有文啦

用醫番好小瑩果d 藥來醫面都得掛？
其實仲有沒剩

定係個故係用念南做主角
真老豆暗中培育佢成材

如果要用個BB女做主角，咁要寫多廿年了

第二百三十五章 —武學概論(下)

畢奇雖然一直在旁觀戰，但他卻看不出陳浩南使了甚麽法子，他只能看出陳浩南一直主導著戰局，即使中途「好像」一直落在下風，但這就像是陳浩南自編自導一樣，只是引誘飛利斯墮進更深的陷阱，再也逃不出來。

「好小子！你讓我技癢了！」畢奇抄起一根樹枝，就想向陳浩南挑戰。

「等等！」陳浩南自己比劃了幾招，然後想了想，道﹕「畢前輩，我呢個方法對你應該無效。」

「有沒有效，要試過才知道。」畢奇沒待他答話，就『刺』向陳浩南門面。

陳浩南以刀畫圓，想將樹枝卸往一旁，這時畢奇看穿這招是捲沙刀法其中一招時，於是他未待對方使全這招，就以樹枝『纏』上對方刀鋒，但畢奇才搭上對方的刀身，竟已有一種跌入陷阱的感覺，彷彿這招『纏』早就在陳浩南的預計之內。而往後的數步，眼看似是畢奇能早一步洞識先機逼陳浩南變招，但畢奇心知肚明，分明就是陳浩南在第一招開始就已經佈局，他的「被逼」變招只是一早寫下的劇本，引導出最後得勝的結果。

畢奇和陳浩南拆了三十餘招，表面看來畢奇佔盡優勢，每一招均將對方剋死，陳浩南每每只是出了半招就被逼變招，但暗裏卻是陳浩南刻意拖慢戰局，盡量不著痕跡，誘使畢奇一步一步踏入精心設計的陷阱。

畢奇早料到自己的「優勢」是陳浩南刻意造成，他也已經能預測出陳浩南往後那七八招將會是甚麽，他也十分好奇，陳浩南如何還能勉回劣勢呢?

兩人來來往往的已經拆了近百招，這時畢奇臉色微變，因為他竟然「看到」自己在十餘招後會逐漸淪為下風，並且有落敗的跡象。他腦內心念電轉，模擬出各種應對之法，結果竟然是無論他如何變招，全部都只是指向落敗一途，他吃驚之餘不禁對陳浩南大感佩服。

不過畢奇畢竟身為一代宗師，他馬上想到一個破解之法，他運起內力喝道﹕「好小子！你這是甚麽武功? ！」

這飽含內勁的一喝震得陳浩南耳內嗡嗡作響，手上刀法頓時滯礙了半秒，畢奇就是乘著這半秒時機，運勁樹枝將陳浩南手上單刀打飛。

陳浩南見兵器脫手，聳聳肩笑道﹕「我都話呢招對前輩你唔work㗎啦。」

「媽的你這個臭小子！竟逼得我用內力勝你，快說！你剛才使的是甚麽武功? 」

陳浩整理了一下剛才悟到的，道﹕「其實無乜特別，頭先我哋講話只要知道對方下一步，就可以把握先機，咁如果我專登俾對方知道我嘅下一步，甚至係下兩步嘅……」

畢奇一拍大腿﹕「那就等如可以預測對方之後的招數，再設定陷阱讓對手踏進來，就像你剛才做的那樣? 」

「Exactly.」

「好小子！真有你的！你是剛才想出來的? 」

陳浩南臉上一紅，其實他只是想起「火鳳」中的呂布，他正是喜歡讓人知道他的下一步。

「唔係唔係，我係睇書學返嚟。」

飛利斯道﹕「那是甚麽武學寶典? 別藏私啊！借我看看。」安琪搭嘴﹕「我也想看看呢。」

「有機會…有機會……」陳浩南也不知如何解釋「火鳳」是漫畫而不是甚麽武功秘笈。

浩南哥正式成為陳導 寫劇本咁寫

咁浩南預唔預測到羊巴會點樣寫佢?

推呀

新人 報到

真係好好睇

完全唔介意 最好長睇長有

硬係覺得呢啲題材唔多人睇，睇正數同其他故對比就知

另外一個主要原因應該係個故名太on9

畢奇讚許道﹕「雖說這不是你想出來的，但你能夠融會貫通也可算十分難得，要知道你這樣做等於要在極短時間內準確預測自己和對方十數招之外的情況，而且還想到第一步該如何讓對方上當，這可不是飛利斯所能做到的。」

陳浩南倒沒有想到自己這麽厲害，只是這數個月來日日夜夜都和畢奇三師徒切磋練武，他們的一舉一動固然都了然於胸，而自己亦無時無刻思索著武學上的問題，就連休息睡覺都在修練內功，所以不只是內力體力增強了不少，連身體反應和思緒也敏捷了不少，因此他才能在這麽短時間內制定出應付飛利斯和畢奇的招數。

陳浩南搖搖頭﹕「不過其實控制到對方出邊招又點? 仲有魔法同五行術呢個變數。如果頭先飛利斯用埋魔法，呢個方法就未必work。」

畢奇也搖搖頭﹕「也不能這樣說，你仍然可以營造一個形勢讓對方按照你的鋪排出招...........」他示意飛利斯和他拆招示範。

「例如，以飛利斯為例，佢只會風系魔法，相對上會簡單一點......」畢奇言畢隨即使出「閃雷刀法」中的「電閃刺擊」，瞬間刀光閃閃，萬千光影朝飛利斯身上各處刺去，飛利斯臨危不亂，他早瞧出畢奇會使這一招，所有馬上就用風刃之舞抵擋，並向還在出招的畢奇一刀猛『劈』，以圖逼他轉攻為守。

不過突然刀光盡消，卻原來畢奇的下半招「電閃刺擊」只是虛招，他在飛利斯使出『劈』字訣時就已經輕轉刀鋒使出捲沙刀法，刀光所畫出的第一個圓就已經將飛利斯的『劈』全數封死，並順勢將他的單刀打飛。

飛利斯呆了半响，這才意會到自己才使了一招半就已經敗了。

「看到沒有? 我讓飛利斯知道我的第一步–『電閃刺擊』，他唯一能反守為攻的辦法就是先使風刃之舞擋住我的刀，再下接一招攻擊招數。這個第一步已經引導他作出唯一的選擇，往後的勝負，就可以完完全全掌握在自己手中。」他頓了頓，又道﹕「那若果對手會多種魔法又如何呢? 安琪，你來。」

安琪領命向畢奇進攻，不過她存心搗亂，所以乾脆不用魔法，只靠身法加刀法近身肉搏，那快速的身影繞著畢奇團團轉，刮起的風都吹起了畢奇的衣衫了。

畢奇沒有被她的花招迷惑，他斜斜伸出一刀，打算直接就將安琪的刀『纏』住。

安琪見畢奇的刀如影隨形的跟來，根本是刀未到，那刀氣已經將她鎖得動彈不能，她唯有喚出黑穴蝙蝠，企圖能擾亂畢奇令他使不了這招。

畢奇早料到安琪會逼於用魔法擾亂，所以他這招『纏』也沒有使老，才使了個頭就直接以「電閃刺擊」將蝙蝠消滅，安琪見狀馬上以風刃之舞應付，並順勢以『劈』字訣還擊。但才剛使出來，她就醒悟到這不是跟剛才飛利斯的招數一樣嗎? 她還待變招，她的『劈』就同樣被畢奇的捲沙刀法全數封死，最後當然是被打飛了手上單刀了。

「看到沒有? 事實上你一樣可以誘導對方使用何種魔法，關鍵是你是否熟知對方會甚麽武功，甚或於當時環境條件下對方會以何種方法應對。只要你能早一步猜到，你就知道第一招應該如何出招了。」

此刻陳浩南心中所想的，卻是模擬跟張焌鴻對戰時他會使甚麽武功五行術，自己又該如何應付。

飛利斯想了一會已經大叫大嚷﹕「媽的這真困難！比要看出對方招數難多了！」

畢奇瞅了飛利斯一眼﹕「你這小子輕挑浮燥，從來都是兵來將擋水來土掩，要你動腦筋嘛……還是算了吧，這門功夫你是學不來的了。」

「哈哈！師父你再教我一套厲害的武功來應付陳兄就可以了。」

畢奇沒好氣道﹕「我會的都已經全教會你了，你自己閃邊修練去吧，你若有陳兄弟般勤力，就不會給他超越了。」事實上飛利斯固然有練武天份，但他現在的實力也是他勤修苦練得來的，只是比起陳浩南，他當然被比下去了。

「那…師父，這個…我能學會嗎? 」

「安琪你嘛……應該還勉強可以學會的。陳兄弟，就由你來教安琪吧。」

「我? ……前輩你講笑咩? 我邊有資格教人呀? 前輩你都學識咗啦，都係你教返啦。」

「我只是因為功力比你們深厚得多，又清楚你們的武功套路才能現學現賣。至於要怎樣誘導對方使出自己想要使的招數，還是你來教適合得多。」實情是畢奇年紀大了，這半年來被三個小伙子折騰一番，體力早就不勝負荷，現在有機會推卸責任躲懶他當然不會放過。

陳浩南見畢奇一副闊佬懶理的樣子，又見安琪躍躍欲試的模樣，只好道﹕「我即管試下啦……」

接著陳浩南讓安琪和他拆招，然後解釋如何看穿對手的下一步，以及如何讓對手知道自己的下一步，而飛利斯亦不時加插兩句意見，甚至加入拆起招來。

畢奇見三個年輕人興高采烈的比武試招，知道這裏再沒有自己的事，於是他打了一個大呵欠，捧著吃飽的肚子，打著飽嗝睡覺去了。

*****************
待續

浩南半年內不停同飛利斯 畢奇 瘋狂格劍

下集似乎可以回家了

長故嚟講叫多

如果對住唔熟悉嘅敵人嘅話，咁依招咪作用不大囉 唔知對面識d咩功夫，引唔到對面出某幾招

最緊要對張生有用

幾時先愛回家呀，等到人地好心急呀

咁你又啱呀，所以陳生仲係魚腩嚟

其實楊兄係咪羊兄

故名on9 呢句真

南哥係咪唔會再用到魔法同五行術

g chi羊生

其實個文幾好笑 老少咸宜，可能多cd rom姐

呢句真
本來想買書都因為書名而諗諗先

回來了 好感動
好耐冇上過講故台 諗住睇下有更新未 點知真係有

雖然topic名係有d on9
但我就係見到呢個topic就更加想睇
當然本身見到作者係羊先生都係最重點黎
但本身呢個topic名好吸引我

我都係啊，靠個標題已經可以估到劇情同文風，夠曬直接

羊生一重寫.我就係個打機群介紹人睇.個個一睇就停唔到.睇通宵再返工都有.所以唔好咁無自信啦.雖然羊生平時都好有自信

楊兄無左隻手吧，我不嬲左青龍右滑鼠的

睇清況啦，答你唔到

感激，好滾動

btw,毒撚最忌有自信，尤其係寫文一俾班毒撚嘅作者

不要再說了.jpg

我都好感動

我都好耐冇上過講故台 都係諗住睇下有更新未 點知我又真係有繼續寫

一睇故名

劇情：穿越
文風：on9

由第三季開始無哂啲搞笑劇情了，主角受苦太多，已經無心情搞笑了

劇情唔駛搞笑，重點係點去處理

愈寫愈虐心 羊生係咪有SM癖好？

上個禮拜入坑
夜晚七點幾開始睇 通宵睇到第二日返工再睇到下晝收工前五點幾追到live...
即刻唔小心瞓著左

湘兒世界第一

文呀 文呀

咁激動呀巴打，可以慢慢睇喎篇文唔會走左去

搞錯呀，你睇吓

就係咁on9嘅名配啲咁型棍嘅字，成個故嘅味道先出哂嚟呀，你咁都唔買?

祝羊生連生貴子、四年抱三、身體健康、爆肝出文！

文呢？

睇左咁耐都唔記得正評

主要原因係你出下又斷下出下又斷下
以前你一出個故不知幾撚多正皮
而家突然出返 咁岩劇情係中間過渡緊
咁冇睇過既人自然冇興趣啦
可能你由第一篇開始出仲多人睇

認同 不過真係好好睇

屌，撚知長篇故咁撚難寫咩，你估我想出下唔出下咩

或者我而家從第一篇再po過?

冷靜d 出新文要緊

星期日整多篇黎過下日晨啦

屌你真係冷靜啲呀，
我而家睇到南哥咁嘅身世有啲sad
唔好replay舊文拖時間

三日由第一集睇到live

其實個故...

真係好撚好睇

羊sir 今日是咪冇

等待羊生出文的第二天 晴

邊到有得買實體書

。。。。

屌
又無文

比文我呀

facebook inbox 我

我要湘兒啊

等真浩南殺咗假浩南我就買書

我每本再買多次
完故再買多次
ntr就燒哂佢

出文啊

文呢屌

又無...

第二百三十六章 — 下山

「好了好了……你這姓陳的臭小子捨得回家看你老婆了嗎? 」又過了一星期，畢奇終於捱不住陳浩南的日夜挑戰，忍不住開口要趕他走了。

「吓? ……咁快? 我仲未練夠喎……」陳浩南早已不能滿足跟飛利斯和安琪練武，所以每逢畢奇的雙眼睜著的時候，陳浩南都會要求跟他切磋，弄得畢奇叫苦連天。

「而且……唔係前輩想我哋留耐啲咩? ……」當然陳浩南也很想早點回家見海濘沁，但跟畢奇交手越多就越覺得自己渺小，他總是覺得以自己現在的實力回去找張焌鴻報仇是自殺無異。

「算我說錯話了，你們三個小傢伙快點走，別阻礙老子我獨自在山中逍遙快活。」

「咁……咁容許晚輩向前輩作最後一次挑戰！」陳浩南不再打話，提刀就朝畢奇門面劈去。

陳浩南經這半年來的鍛煉早非吳下阿蒙，他這一劈蘊含的的力量和氣勢是連畢奇也要認真應付的。

「來得好！」畢奇以樹枝畫圓，以一招捲沙刀法迎戰。

陳浩南不待招式使老，手腕一扭連變數招，避開對方刀風以奇詭的路徑突襲對手。

兩人劈咧啪啦的打了起來，飛利斯和安琪二人見狀不甘寂寞，同時拿起武器向畢奇夾攻。

「人多欺人少嗎? 就看你三個小傢伙有甚麽能耐！」畢奇催動內力，每使一招樹枝都發出了「嗤嗤」的聲音，使得安琪不敢過份逼近，只能在遠處以魔法搔擾。

這時飛利斯要使出壓箱底的本領才能抵擋住畢奇的部份攻勢，但反觀陳浩南雖然也應付得滿頭大汗，但他仍能接下大部份攻勢並可以反攻數招，這不禁令畢奇又再想看看陳浩南的極限可以去到哪裏。

「小心了，我要來真的了。」畢奇話畢隨即唸唸有詞，不同程度，不同種類的魔法同時向三人襲去，飛利斯和安琪驟不及防，頓時被攻得手忙腳亂。

陳浩南卻似是早有預防，只見他向虛空處劈出數刀，刀風所向已經將襲來的魔法盡數瓦解。

就在此時畢奇見陳浩南脅下露出了老大的一個破綻，於是他馬上攻出一招並笑道﹕「小子，你要輸了。」

不過就在畢奇遞出樹枝的剎那後他就後悔了，因為他馬上醒悟到這只不過是陳浩南設下的陷阱，而此刻要變招也已經太遲了。

果然，陳浩南後退半步，沉肘封住破綻，再輕轉手腕以刀柄撞向樹枝的尖端。

即使畢奇已經將內力貫於樹枝內，但畢竟還是太脆弱，硬碰陳浩南的鋼刀還是「啪」的一聲斷掉了。

陳浩南乘勝追擊，以一招「大海無量」揮刀橫掃畢奇頸項。

這招海氏的斷水劍法雖然附加不了水元素，但陳浩南已經習慣將內勁附於每招每式上，所以使出來的威力毫不遜色於原裝正版。

畢奇臨危不亂，他使出一個「鐵板橋」及時避開，並順勢出掌往地面一拍，一把木刀應聲彈起
畢奇將木刀抄在手中喝道﹕「逼得我用武器了！好小子！再來！」

卻說此時陳浩南盯著地面呆呆站著，沒有再繼續進攻。

畢奇以為他又在耍甚麽花招，於是挽了幾個刀花以守代攻，不過待刀花挽完，陳浩南還是兩眼發直的呆站著，畢奇不由得順著他的眼光往地面瞧去。

這時地面上有一顆晶瑩剔透的水晶球擱在地面上，卻是剛才畢奇以掌拍地震出木刀時順道將這顆埋在地面的水晶球一起拍出來。

畢奇撿起水晶球，他見陳浩南的視線一直停留在這球上，問道﹕「小兄弟，難道你知道這是甚麽東西嗎? 」

陳浩南聽見畢奇如此問他，奇道﹕「呢粒水晶球唔係前輩嘅咩? 前輩好似唔知係咩咁嘅。」

此時飛利斯怪叫﹕「這不是我國的鎮國之寶嗎? 怎麽會落在師父手裏的? 」

畢奇拿起水晶球往內凝視﹕「這是北海公國的鎮國之寶? 看起來倒像有一點奇異的地方。陳兄弟，你的樣子似是知道這是有甚麽作用。」

陳浩南心想，看來畢奇是無意中得到此物，但卻不知道是甚麽東西，而楊帆也沒有向他提及有關水晶球的事。要告訴他此球的情報嗎? 畢奇也不是傻子，巧取豪奪應該是沒有可能的，老實交代或許還可以借來一用。

「楊兄有無同前輩講過佢嘅來歷? 」

畢奇揚了揚眉﹕「沒有，他不是來自東方嗎? 他跟這顆球有甚麽關係? 」

接著陳浩南就將他們來自另一個世界這件事告訴給畢奇三師徒知道，當然還有水晶球的用途。
「其實我都唔知要點用，係楊兄先知道。」

畢奇隨手將水晶球拋到陳浩南手上﹕「既然這東西對你和楊老弟來說這麽重要，這就給了你吧。」

陳浩南想不到畢奇這麽乾脆，有點愕然﹕「咁……」

「別推三推四了，反正這東西只是我無意中從這山取得，於我並無任何作用，還是將它給了能用它之人吧。」

陳浩南當然驚喜萬分，想不到這麽容易就將其中一顆水晶球弄到手了，不過他還是將之還給畢奇﹕「多謝前輩，不過暫時都係前輩keep住先啦，我而家呢個情況唔係好方便帶住粒嘢周圍走。」

「那隨便你吧，你和楊兄弟何時有需要就回來問我拿吧。」畢奇將之收好，然後道﹕「好了，三個小傢伙快快滾蛋吧，別阻礙爺爺我睡覺！走走走！」

畢奇隨即躍上樹上，在自製的繩床上睡覺了。

三人面面相覷，飛利斯和安琪二人馬上跪下叩了三個響頭﹕「徒兒先行退下，以後再來侍候你老人家。」

陳浩南早已當畢奇是自己師父，所以他雙膝一曲就想跪下，不過在膝蓋碰上地面時，卻有一陣強風將他吹得站起來。

畢奇的聲音隨即響起﹕「陳兄弟，你我是朋友，不是師徒，這禮節就免了。你們三人之中以你的武功最高，所以還請你照看著他倆。還有，以你現在的實力，要應付一般的高手絕對沒問題，但要對付像青龍這樣的對手還是有點勉強，所以遇上他的話還是避其鋒芒是上策。」

「謹遵前輩教誨。」

「山洞深處有我年輕時用過的單刀，也算是配合我教過你的刀法，你就拿去吧。」

飛利斯聞言怪叫﹕「師父！那我呢? 你沒有神兵利器要送給我嗎? 」

「你自己用慣的那把不就是北海公國武器庫裏的精品嗎? 你的比那把刀鋒利得多了。」

飛利斯露出如小孩般的不忿的表情，陳浩南和安琪不禁為之莞爾。

陳浩南走到山洞盡頭處，果見有一金屬刀柄外露於岩壁外，他奮力一拔，「鏘」的一聲，一把泛著淡黃光暈的單刀現於眼前。

陳浩南輕揮兩下，刀鋒霍霍有聲，在旁的飛利斯抽出腰間配刀與之比較﹕「原來日輪刀在師父手上，這刀也算不錯，不過跟我的破月彎刀還是有點距離。」

「呢把叫日輪…刀? ……」陳浩南使出數招畢奇所授刀法，果然得心應手，如臂使指。

安琪道﹕「日輪刀是師父年輕時的配刀，此刀背厚鋒薄，刀身微彎，近刀柄位置鑽有一圓洞專鎖敵人武器，故名日輪。這刀不像一般單刀易使，但配合師父的刀法尤其適合。」

「多謝前輩贈刀！」

「呼嚕……呼…………」不知道畢奇是怕離別的傷感還是甚麽，轉眼他已經發出均勻的鼾聲，就跟平時熟睡時無疑。

陳浩南見畢奇沒有回應，也沒有婆婆媽媽的，他招了招手，就與飛利斯和安琪二人一同下山了。

******************
待續

終於返去啦 係時候要攞返哂啲嘢

返去拎返把黑刀做雙刀火雞

夠唔夠實力屌打埋外父

咁樣慢慢出起碼叫有得睇 好過等半年
Btw想買實體書支持下

同我砍柒假浩南條仆街

屌你老母好撚興奮 終於落山

有文，我愛羊生

畢奇講到主場已經係一等一高手實力

係咪真架

一般高手唔成問題咋

鏡頭一轉，應該又去返假浩南嗰邊

一線尾咋 一線頭都係㩒住嚟打

湘兒呢

同埋兩邊嘅時間線可能唔同 阿南畀人ntr哂先落山

羊生唔好又寫到真浩南練完功後都係廢過假浩南

個水晶球攞黎做咩真係唔記得

返原本世界

假浩南有五屬五行術同埋魔法...一時三刻應該打唔贏

識魔法咩假浩南

冒牌貨唔識魔法

但佢有神劍

其實粒水晶球會唔會係楊兄收埋係到

幾時再有文

我要文呀

真男豬都有把二手劍

最後楊兄會唔會好似大軍咁功加粒玉
送哂浩南一家大細返現代
係咁諗到呢個劇情

終於又出

🐑生既文已經成為我既精神食糧

假野把新刀仲勁啦
短期内應該都唔夠抽，但求同返兩個老婆相認先好完依一季！

第二百三十七章 — 相見不相認

「張兄，我們現在就去東方嗎? 」下山後陳浩南就要求二人以張三這個身份稱呼他，以免有個萬一，尤其他不知道炎燿和張焌鴻是否還留在西方。

「我想先確認炎燿同張焌鴻喺邊，飛利斯，你可以查到嗎? 」

「哈，這個不用你說，安琪早就去辦了。」

「唔怪得一早就唔見咗佢，佢去咗邊? 」

「她說會到附近幾個城鎮打探一下，叫我們先到東面一百哩外的那維埃鎮等她消息。」

「咁我哋食埋嘢就出發啦。」

二人吃過早飯就騎馬往東，兩人走走停停，也有順道打聽一下炎張兩人的情報，只是除了有人見過二人半年前前往神之階梯時的情況，就沒有人見過他們離去了。二人也沒有特別失望，因為畢竟這已是半年前的事，即使他們甚麽都打聽不到，直接回去東方也是可以的，只是若能知道敵人現時的情況會更好罷了。

接近黃昏時份，兩人來到了維埃鎮，正當他們尋找安琪的蹤跡時，就發現鎮中央圍著了有一大群人，似是發生了甚麽事。

飛利斯見狀十分興奮﹕「咦? 那邊看來有熱鬧可看！」也不待陳浩南有何反應，就逕自走入人群之中了。

陳浩南心想大概是有人打架鬧事吧，不過既然飛利斯已經過去了，他也只能跟著過去了。

「麻煩讓一讓，麻煩讓一讓……」陳浩南和飛利斯撥開人群，終於看清楚人群中發生了甚麽事。

卻見安琪分別和兩個英俊的青年男子糾纏著。以實力來算，單挑的話安琪是穩操勝劵，但被二人合擊的話卻又略遜一籌，只是這二人卻又十分奇怪，有時明明能擊敗安琪，卻又在關鍵一刻互相內鬨出手阻撓對方，以致安琪還能和兩人打成平手。

「咦? 那其中一人不正是光靈族的精靈嗎? 」

陳浩南當然留意到飛利斯所說的光靈族精靈，但他也留意到另外一人在左肩上有一個狼首刺青，這人分明就是狼族的人，這中間又發生了甚麽事? 而更令陳浩南吃驚的是，三人中間又有兩個暈倒的人，那兩人正是久違了的凱撒凱爾兩兄弟。

飛利斯本想馬上出手相助安琪，但陳浩南見安琪並無危險，所以阻止了飛利斯，打算先看清楚情形再說。

這時場中三人又已拆了三十餘招，安琪雖然被兩人圍攻，但這兩人各自為政，又會出手拖對方後腳，所以安琪絲毫沒有落在下風。

此時那狼族乘安琪被那光靈族的魔法纏住時砍出一刀，眼看就要得手，那光靈族竟然放出一枚光波箭令這一刀砍空了，那狼族忍不住道﹕「喂奇士維！你看湘兒姑娘已經趕了過來在旁看著了，你還是要阻撓嗎? 」

原來這精靈就是奇士維，他瞄了場邊一眼，果見程湘已經站在人群當中看著戰況，他悶哼一聲﹕「你才不要暗中做手腳，若非你早前刻意放水，我早就將這女子打敗了。」

那狼族男子自然就是呼漠龍，他道﹕「這個自然，我們先合力打敗她，其他事情以後再說。」

兩人話畢隨即轉了戰術，呼漠龍以單刀埋身肉搏，奇士維則以魔法在外圍擾亂，安琪頓時被攻得手忙腳亂。

安琪本以為只憑自身的魔法和身法已經足以打敗兩人，但久戰之下也不能佔上上風，現在兩人不再互拖後腿更是令她應接不暇，她忍不住要使出她的殺手鐧了。

安琪往兩邊大腿一探各抽出一把窄長單刀，使出了從陳浩南身上學來的五招劍訣。這五招劍訣經畢奇反覆改良，而這半年安琪又日夜練習，使將出來自然威力無窮，除了能接下奇呼二人的攻勢外，竟然還遊刃有餘反擊，此時反而是奇呼二人落在下風。

程湘一看安琪使的五招劍訣不由得怪叫一聲，這數月來在西域尋覓多時，始終未能找到任何有關陳浩南的線索，此時一見安琪所使的刀法，雖然略有不同，但大致上還是自己相公常使的那套武功，她不禁走出來大叫﹕「等！等等！等等！奇士維呼漠龍你們快住手！……」

「咦張兄? 你怎麽了? 你沒事吧? 」陳浩南驀地聽見程湘的聲音，還親眼看見了她，以為自己身在夢中，雙腿一軟就要跪倒，還好飛利斯眼明手快扶住了他。

「我…我無…無事……」陳浩南雖然這樣說，但聲線已然哽咽，淚水流了一臉，不過由於戴著面具飛利斯並未察覺。

卻說程湘一開口叫停，奇呼兩人出手頓時有所猶豫，本來已經落在下風的他們頓時左支右絀，連連遇險，呼漠龍更險被一招『纏』字訣卸下了右臂。

安琪見旁邊一個姑娘竟能令場中兩人分心，剎那間已經想到了辦法快速致勝。

她以『劈』字訣向程湘佯攻一刀，奇呼二人果然中計馬上回防迎救，安琪早料到二人反應，後腳一蹬將前衝改成後退，使了半招的『劈』字訣改成『攔』字訣，左右兩刀勢將奇呼兩人攔腰砍成兩截。

程湘不禁驚呼起來，而她身旁的梅卓等人雖然及時向安琪射出數箭，但時間上已經來不及圍魏救趙。

眼看兩人就要橫死刀下，陳浩南抽刀一躍而上分別接過安琪兩刀，然後以掌勁將射往安琪的數箭盡數打落。

只聽得叮叮數響，在這電光火石之間陳浩南已經分別替場中三人解圍，並將安琪帶回飛利斯身邊。

程湘見奇呼二人安然無恙頓時舒了一口氣，她向兩人問道﹕「你們沒事吧? 」

奇士維道﹕「我沒事，程姑娘你別走出來，很危險的！」

「不！那姑娘不是我們的敵人，她！……」剛才程湘只見人影一閃，場中的危急情況已然化解，這時她再次搜索，只見和奇呼二人起衝突的那姑娘身旁站著兩個男子，一個是臉上有著大刀疤的灰衣中年漢，一個是戴著木製面具，全身包得密不透風的怪人，她心裏正想著他們到底是甚麽人? 那姑娘為何又會使陳浩南的劍法?

此時陳浩南一直盯著程湘，只見她風塵撲撲，滿臉風霜，這段日子似是吃了不少苦，他巴不得馬上將她擁入懷內好好愛憐一番。

見到呢回個topic

不相認......
好撚心痛

喊撚左出黎

虐心過濘沁爭啲俾狼族姦嗰個scene

文呀 我要多啲

快d相認抱抱啦

嗯

我覺得最虐心係陳浩南啱啱喺籠度俾人拍賣時，海濘沁喺碼頭，兩個人見到但相認唔到嗰幕

咁你而家仲唔俾佢地相認?

仲要連本帶利拿番嚟

中午有文太爽

又相認唔到

快撚啲相認啊呀阿！！！！！！！

相認啦

又吊癮

相認

我要相認呀！！！！

湘兒呀

睇嚟都係相認無望啦

要相認阿😭

係咪做手下跟埋返去

有文未 等左好耐

快啲出埋佢

我要相認呀

畀佢地相認返啦好嗎

拎住把刀出到魔法

睇唔到佢地相認我食唔落飯呀成日都

係時候拎返本黎就屬於你嘅野啦去啦

幾時先相認到

文啊

冇待續係咪姐係仲有

相認啊

身隨心動，陳浩南不禁慢慢走近程湘，此時程湘也注意到了陳浩南，她見那怪人一直熱熾的注視著自己，而且又慢慢走近，心底不禁有點害怕，腳下不期然退了兩步。

奇呼二人見一身怪異打扮的陳浩南接近程湘，馬上如左右門神一樣攔住了他，並喝道﹕「喂！你想幹甚麽? 」他們又向程湘道﹕「程姑娘別怕，我們不會讓他傷害你一根毫毛的！」

陳浩南陡然醒過來，他見奇呼二人一個英俊，一個帥氣，相貌是各有各的好，而二人顯然都竭力保護著程湘，反觀自己容貌盡毀，就算程湘不嫌棄他，他也沒可能要程湘接受一個如怪物般的丈夫，何況剛才程湘顯然因為他的接近而後退。

雖然陳浩南受傷過後很想回家，很想見海濘沁和程湘，但現在程湘已經站在他面前，他卻沒有勇氣去相認，他甚至想掉頭一走了之，由得對方認為自己已經死了。

當然他沒有就逃掉，畢竟他還想知道海濘沁的情況，而且還想見海濘沁一面，不過他也主動退開了兩步，並笑道﹕「兩位做咩同我朋友打架? 我哋應該唔識你哋喎。」

陳浩南不說話還好，一開口那沙啞的聲音就如鋸木般刺激著眾人的耳膜，程湘聞聲不期然又害怕得後退了一步。

奇士維皺眉道﹕「那就要問你的朋友了，這二人是我們先抓到的，為何她要搶走他們。」他指著尤自昏迷的凱氏兩兄弟道。

安琪道﹕「張大哥，我偷聽到這兩個小子談論著我們的目標，我本想繼續聽下去的，但這兩人突然就出現要帶走他們，所以我才……」

陳浩南在腦內組織了一下，半年前他讓凱氏兄弟在鄰近一個城鎮等著，兩人大概見他們一直沒有回來就到處尋找，結果在這裏商量時給安琪聽到；至於程湘來西域來幹甚麽? 她的人看來對炎張兩人的去向也有興趣，她為甚麽想知道他們的情報，還是她是來找他的?

想到這裏，陳浩南瞄了程湘一眼，只見她靠攏著奇呼二人，兩手各拉扯著兩人的衣袖，顯然甚是倚靠他們，他不由得暗地苦笑一下，也同時決定了不向程湘表露身份。

陳浩南盡量表現出善意﹕「在下張三，呢兩位係我兄弟，各位搵佢哋咩事呢? 」

眾人顯然想不到陳浩南認識凱氏兄弟，均瞪大眼睛盯著陳浩南。

「張大哥你認識他們嗎? 」

「係，佢係我之前做奴隸時嘅同伴，你救醒佢哋先。」

安琪依言使了一個小落雷打在兩人身上，凱氏兄弟同時顫抖了一下就悠悠轉醒。

「唔…發…發生甚麽事? 我後頸很痛……」凱爾揉著後頸，表情很苦惱。

凱撒很快就發現了陳浩南，他驚叫﹕「啊！張兄你終於回來了！這可等死我們啦！」

凱爾聞言也同時跳起，和哥哥一起衝過去﹕「張大哥你回來了…我…我……」他說著說著眼眶竟然紅起來。

陳浩南失笑﹕「算吧啦你，有無咁掛住我呀? 你係驚無人養你咋? 」

凱爾漲紅了臉，他也不知道當陳浩南是甚麽，是他們救了他的，但他亦救了他們多次，而他們雖未大富大貴，但現在不愁生活亦是因為他，或許，他早當陳浩南是自己的兄長了。

陳浩南拱手道﹕「唔知你兩位搵佢哋咩事呢? 」

奇士維搶先道﹕「我們聽到他們談論著兩個東方人，所以有些事情想問他們。」

凱爾撫著後頸嘀咕﹕「要問事情也不用打暈人家吧……」

程湘搶道﹕「對不起了兩位小兄弟，我會補償給你們的，不過我想知道的是，剛才這位姑娘所使的刀法…不…劍法是何人所授的? 」

安琪大感疑惑，對方竟然知道她使的是劍法而非刀法，她瞅了陳浩南一眼，心想難道這個女的和他有甚麽關係?

陳浩南雖然不打算曝露身份，但他還是道﹕「係我教佢嘅。」

程湘瞪大眼看著眼前這個面具人，此刻他的眼神跟自己朝思暮想的陳浩南是多麽相似，她不禁熱淚盈眶，哽咽道﹕「你…你是……南? ……」

陳浩南壓抑著擁抱程湘的衝動，平淡的道﹕「呢位姑娘，你話我係邊個話? 」

程湘聽見陳浩南那沙啞的聲音頓時清醒過來，若這人就是陳浩南，他沒可能看見自己也沒有任何反應，而且那聲線也絕不像他，她無論如何也無法將他跟陳浩南重疊。

程湘抹走眼淚，深呼吸一口氣﹕「沒，沒甚麽，我認錯人了。」她頓了頓，又道﹕「不過閣下剛才說那姑娘的劍法是你所授，那麽又是誰授你這套劍法? 」

「這個嘛……」陳浩南心念電轉，他雖然不想跟程湘相認，但他還是想知道海濘沁的情況，若海濘沁已經安然歸家，他還想回去看她和他們的孩兒一面，而且他也要將炎氏剷除，免得海濘沁甚或海氏會有甚麽危險。

剎那間陳浩南已經想到了如何應對，他道﹕「係一個東方人教我嘅，佢話佢係東方海氏嘅女婿……」

陳浩南還未說完，程湘已經激動得衝前抓住他的雙臂﹕「是呀南！是呀南！他在哪? 他現在在哪裏? 他還好嗎? 」

「佢……」陳浩南壓下激動的情緒﹕「我大概一年前見過佢，佢嗰陣受咗重傷……」

程湘再次截斷了陳浩南﹕「他怎樣了? ！他的傷嚴重嗎? ！他現在在哪? 」

奇士維嘗試安撫程湘﹕「程姑娘冷靜點，既然這人能學會陳公子的劍法，他必然是安然無恙了。」

呼漠龍也認同﹕「對啊！湘兒姑娘別這麼擔心，陳公子吉人自有天相的！」

陳浩南道﹕「佢呀……佢俾一個高人救走咗，我都唔知佢哋去咗邊喎，不過個高人話佢經脈盡斷，救返都只係廢人一個，不過即管盡一盡人事啦。」

「南…南他……」程湘已經淚流滿臉﹕「那高人有說何時才能治好他嗎? 」

陳浩南聳聳肩﹕「佢話五年唔定，十年唔定，或者成世都醫唔好，咁就要睇佢命水啦……係喎，陳浩南要我帶句口訊俾佢兩個老婆，叫咩名話?.....海咩同程咩呢? ……」

「我就是他其中一個妻子！我就是程湘！他要跟我說甚麽? ！他要跟我說些甚麽? ！」

「係呀係呀，其中一個名就係程湘。」陳浩南以疑惑的目光盯著程湘﹕「你真係程湘? 有咩證明先? 佢交帶過我一定要親口同佢哋講喎……」

程湘馬上拿出海氏的令牌﹕「這是海氏的令牌，這總可以證明的我身份吧。」

陳浩南笑道﹕「我又無見過個令牌，點知係真定假? 就算呢個係真嘢，我點知你係執番嚟吖，定係偷番嚟? 」

奇士維和呼漠龍同時抄傢伙指著陳浩南，奇士維怒道﹕「你這是甚麽意思? 她就是如假包換的程湘程姑娘，還有甚麽假的? 」

呼漠龍道﹕「別侮辱我們的湘兒姑娘，我以我的人格擔保，她絕對是海氏的程湘。」

陳浩南訕笑﹕「一個係亡國奴，一個係臭名遠播嘅狼族，仲講咩人格? 」

「找死！」

兩人怒喝一聲同時出手，頓時有無數刀光劍影包圍著陳浩南，不過饒是如此，兩人卻連他的衣角也碰不到。

也不見陳浩南如何閃避，他只是在兩人出招之前，以刀鞘指向他們的必救之處，已令得兩人連連變招。

頃刻兩人已經出了三十餘招，從旁觀者看來這一刀一劍舞得飛砂走石，卻不知為何不砍在陳浩南身上，但修為高者如飛利斯當然看出陳浩南只是一早看穿他們的招式而以刀鞘攻其破綻令其不得不變招。

數十招後，陳浩南已經摸清他們的武功根底，於是使了一招『纏』字訣，以刀鞘捲住單刀將長劍擊飛，然後伸手一擒一拿，一手捏著呼漠龍的喉頭，一手搶過他的單刀指著奇士維的頸項。

程湘忙道﹕「別！別傷害他們！」

陳浩南放開手，將單刀還給呼漠龍﹕「你兩個係佢嘅護衛? 係就練好啲武功先，如果佢真係程湘，遇到真正高手點保護佢? 」

兩人面紅耳赤卻無法反駁，呆站當場皆不知如何是好。

程湘馬上打完場﹕「這位英雄萬莫見怪，他們絕無惡意的。既然英雄不相信我就是程湘，不若跟我們回去海氏如何? 到時是真是假自然一目了然。」

陳浩南就是等她這一句﹕「呢個當然，我既然受陳浩南所託，一定會完成任務，我哋而家就可以出發。」

程湘大喜，馬上奉陳浩南等人為上賓，一起回去海氏。

**************
待續

爽有文

羊生放過浩南啦好嗎，唔好咁多波折得唔得啊

同行不相認，慘過死
求下羊生畀南哥靚仔返

羊生 不如你比佢地相認啦

聽日有無
好想狂睇

華安用還原靚靚拳

變返靚仔，五行魔法有返，武功高強

完美

屌 個心好撚虐啊仆街
俾人搶撚晒啲野
老婆仔女都唔相認

返到海氏隻白虎仔咪聞到佢

睇到好心up

d 講野方式咁樣都認唔到咩

廣東話式講野都認唔到

燶味

睇到眼濕濕，好想喊

如果湘兒嫌棄爛面南再俾兩條跟班食咗我真係寄刀片

電到仆街 都係聞到燶味咋喎

咁仲可以點認到

阿南好慘
求下羊生你念在未出世嘅子女份上比佢相認啦

求羊生放過浩南

自動翻譯咗啦，除非本身識廣東話啦，即係楊兄或著Lucy

至少都可以一齊行

湘兒咁叻 點會認唔到

唉
世界上最遙遠的距離不是生與死， 而是我就站在你面前你卻不知道我愛你。

仆街，忍唔到手入左黎睇。都忍左成個月啦屌。。

咁咪乖囉

頂，相認啦
佢好慘

睇到好心痛

鋪排得幾好

同炎氏大戰救人時爆面具相認？

爆左都認唔到

返去海氏

會唔會有藥得返塊面？

會唔會有藥醫得返去面

自膠

可能係返到去就遇返楊兄

雖然無相認，起碼可以返海氏，又可以保護湘兒

研究左羊羊咁耐
佢今次比佢返去一定係想玩鳩浩南
老羊
浩南有咩事你都唔會好過

連生貴子

好撚虐心

睇到谷住谷住
咁都唔可以相認

根據以往情節。。
跟住落黎丫南就會睇住自己老婆同假嘢仆嘢
自己就會去單挑炎氏，然後被人打到殘廢半身不遂
臨死前都無人發現佢係真
然後程湘繼續搵丫南，到最後放棄被個跟班食埋

大團圓結局

咁念南？

如果係咁羊生生十個仔都唔掂

認個冒牌貨做老豆

慘

主角咁撚忍得 痴撚線

可能 經歷太多啦先咁

再咁就想棄故

希望返到海家 念南會攬住浩南

南哥幾時可以同濘沁相認

每日一推

同上

今天沒有文
我的快樂指數又下降了0.5

念南係有靈性嫁 唔會認假南係老豆

下降咁少咋

滿分是1分

等 寂寞到夜深

有冇文都講聲羊生
每日都等你篇文先訓

琴晚等到三點

返工路上，入嚟睇下有無文

返左工都未有文

唉相認啦好嗎？

今日篇文呢

唔好催啦

我晚晚打文到三點

雖然每日都唔寫到好多

定個時間未出文嘅嗰日就冇文 追嗰個唔使盲等 寫嗰個都輕鬆啲

今晚有冇文

早抖啦巴打

好無心機

me dead

琴日無，今日應該有

今日都冇

去到呢個位廢南樣衰到女又溝唔到新，老婆又認唔到，文又唔見有，都係死左去投胎做羊生個仔算啦

又無

阿南

好想用時光機

第二百三十八章 — 影帝

「哥！……為…為甚麽會這樣的? ……焌鴻！到底發生了甚麽事? 哥他? ！…………」炎杰看見張焌鴻帶回來的殘骸，完全無法想像這燒得支離破碎的屍體就是他最敬重的兄長。

張焌鴻抱頭跪倒地上嚎哭﹕「對…對不起……我沒能及時救走他……嗚.........對不起………我對不起炎家…….」

聞風而至的炎景衝進大廳，看見地上那焦黑殘缺的屍首，縱然久經風浪的他也承受不起這種打擊，內息頓時在體內亂竄，若不是他內功深厚將其強行壓下，恐怕已經吐血受內傷。

炎景強作冷靜﹕「燿兒……焌…焌鴻……到底發生了甚麽事? ……」

張焌鴻抬起頭前早已用內功擠出幾滴眼淚，他哽咽道﹕「家…家主……焌鴻救不了炎大哥……對…對不起……咳..咳咳……」張焌鴻咳嗽之時還咳出了小口血。

「焌鴻你受了內傷? ！快盤腿運功！」炎景以掌抵著他的背項緩緩輸入內力，協助張焌鴻打通受阻的經脈。

一盞茶後，炎景撤掌收功，他道﹕「你的內傷沒有大礙了，是誰打傷你的? 此人竟然能令你受如此重傷，是誰? 難道是那個楊帆? 那麽燿兒又是…又是怎麽死的? ……」

張焌鴻為了騙過炎景，他殺了炎燿後就自殘身體，除了外傷之外，他還使勁打了自己一掌，使得自己受了很重的內傷。他躲在隱秘之處養了足足一個月傷，外傷當然是痊癒了，但內傷還是久未能癒，不過這正是他要的效果，要用來騙過炎景，現在果然成功了。

「炎大哥他…他是給楊帆殺死的！可惡！那廝的武功大進，我和炎大哥加起來也抵擋不住……」張焌鴻將他們和楊帆對戰的情形由頭到尾說了一遍，他自然將所有責任都推到楊帆身上，反正也沒有人可以揭穿他的謊言。

炎景臉若寒霜﹕「那楊帆竟然如此厲害? 他使的武功你記得嗎? 你使來看看。」

張焌鴻拔出隨身配劍，就將那五招劍訣使出來，當然他只會那劍訣的外形，當中精髓他是不明白的，不過炎景以其印證由炎杰所寫的劍訣，倒是能將劍訣的大概描繪出來。

炎景思量片刻，陰森森的道﹕「杰兒，焌鴻，別哭了，炎家的人可不會這麽容易就給打敗，我要那楊帆血債血償！」

炎杰怒不可遏﹕「爹！我要變強！我要找那楊帆報仇！」

「家主！我也要替大哥報仇！」

炎景點點頭﹕「杰兒，焌鴻，你們先好好處理燿兒的後事，我要去閉關想出破解此劍法的方法，家裏的事杰兒你先幫我處理，焌鴻你要好好輔助他。」

「是的，爹！」「是的，家主！」

一切如張焌鴻所料，就算炎燿死了，炎景也不會將炎氏交給他，不過既然炎景要閉關練功，這段時間他可以好好策劃，如何借他人之手將炎杰也除去。

過了半個月，炎燿的喪禮已經暗地裏辦好，現在炎燿已死這件事，除了炎景炎杰和張焌鴻外，就沒有人知道了，不，應該還有一個人知道，只是他還不確地炎燿是否死了。

「甚麽? ！你說張焌鴻偷襲炎燿了? ！！」田釡聽到這消息吃驚萬分，他搓著手來回踱步﹕「這是你親眼所見? 那炎燿現在怎麼樣了? 」

告知田釡這個消息當然就是田鐵山，他被張焌鴻所傷後馬上潛逃回來田氏，所以比張焌鴻早了大半個月回來。

「是我親眼所見，那時炎燿被楊帆重創，張焌鴻和他一起逃跑，我馬上跟在後面……」田鐵山將當時在神之階梯的經歷原原本本說出來，只是後來他反被張焌鴻所傷，至於炎燿有沒有被殺，他就不知道了。

田釡道﹕「你以破碎掌打了炎燿後心一下，他就算不死也經脈盡碎，而且張焌鴻又已卸下他一臂，內傷加上失血他應該撐不了多久，就算真的救回來了，也必成廢人一個，不足為患……」田釡說罷就沉思起來。

「爹在想的，是張焌鴻為甚麽要背叛嗎? 」

「正是，張焌鴻從小跟隨炎氏，他的家族亦是因為炎氏才能有今日的成就，炎燿繼承炎氏後，他必能成為其左右手，現在殺了炎燿又有甚麽好處? 」

田鐵山回來的路上也有想過張焌鴻的目的，若說他想取炎燿而代之，不是還有一個炎杰嗎? 還是他想連炎杰也要除掉? 他將這一點提出來。

「若是如此，張焌鴻這小子的野心倒不小，不過他的如意算盤打不響吧，炎景正值壯年，就算要傳位下代，也不會是這二十年內的事。還是張焌鴻要跟炎景鬥長命? 這個他倒是佔了優勢，哈哈~」

「而且他還要先殺了炎杰，又要讓炎景完全信任他才有這個可能……」田鐵山還是覺得這個目標太困難了，張焌鴻雖然出色，但稍一不慎都會死無全屍，他真要冒這麽大的風險吞掉炎氏嗎?

田釡冷笑一聲﹕「人心不足蛇吞象，一個人瘋癲起來，甚麽事都會做。不過也好，若這小子想吃掉炎氏的話，我們倒可以順水推舟，幫他一把。」田釡讓田鐵山在張焌鴻回來後跟他接觸，試探一下他的意向，若真如他們所料，張焌鴻想以小吃大，他們可以暗中提供緩助，當然這過程中他們少不免要從中撈些油水。

炎燿的喪禮過後，炎杰帶張焌鴻來到城樓上，俯視著遠處的練兵場。

張焌鴻見城中士兵都給訓練得十分慓悍，他大感驚奇﹕「數個月前他們好像沒那麽厲害，就是那個赤丹子訓練出來的? 他也算是個人材。」

「呵，這你就有所不知了，那赤丹子已經死了。」

「死了? 怎麽回事? 」

「就是現在的城衛教頭殺了他的。」

「嗯? 赤丹子武功不弱，現在那個教頭竟然殺得了他? 他是誰? 」

「是你認識的人呢。」炎杰指指場中那個身穿灰色武士服的人，那人正指導著士兵一套拳法。

距離太遠，張焌鴻瞇著眼也只能看到那人是一個青年男子，卻不認得是誰，不過那人的拳法好像有點眼熟。

炎杰領著張焌鴻下了城樓走近那人，張焌鴻終於認得他是誰了。

「是陳浩南身邊那個蕭大牛? 你竟然招攬了他? 」

「哈！想不到吧，還有一點你是更想不到的。」炎杰領著張焌鴻來到另一座城樓，城樓內早已坐著一個人。張焌鴻一見那人的側面，就禁不住拔劍在手﹕「是你！? 」

那人正是端木文，他驟見張焌鴻拔劍在手也吃了一驚，正待拔出暗靈，炎杰卻笑著攔在兩人中間﹕「兩位冷靜一點，焌鴻，他不是陳浩南，你看清楚一點。」

張焌鴻驚疑不定，這人無論身高樣貌都和陳浩南一模一樣，可是仔細打量下，臉上神情和眼神卻略有不同。眼前這個感覺較為文質彬彬，而且沒有從前那種囂張的氣焰。

「這人……? 」

「這是大哥在柳州抓回來的……他不是說過在柳州抓了一個很像陳浩南的人嗎，就是這人，他叫端木文。」炎杰三言兩語解釋了他們出發去西域後這邊發生了甚麽事。

端木文十分識趣，他知道來人就是炎氏的左右手，連忙恭恭敬敬鞠了一個躬﹕「小的端木文，見過張公子。」

張焌鴻知道這個是冒牌貨後，頓時覺得十分有趣﹕「你倒真的和那廝長得一模一樣……哦? 我明白了，蕭大牛就是靠他招攬回來的，對吧? 」

炎杰笑道﹕「正是，現在他可是海氏的乘龍快婿！還有，前朝的公主也是靠他掌握在我們的手裏。」

「前朝的公主? 你是說趙氏嗎? 」

「對！原來陳浩南身邊那個蕭小瑩就是趙國的小公主趙妍！」

「原來如此……」張焌鴻瞬間明白了這個端木文的重要性，他亦馬上想到要殺掉炎杰，這個人決不可少。不過在此之前，他倒要試試這個冒牌貨是否有足夠實力來協助他。

「站起來，我要試試你的實力。」張焌鴻已經拔劍在手。

端木文知道張焌鴻實力非凡，不過他自也不怕，他只是瞄一瞄炎杰等待他示意。

炎杰笑道﹕「這傢伙的武功跟你可差了一大截，你可別不小心殺了他啊。」

張焌鴻當然不會動真格，不過見對方平靜沉穩，他也不會輕敵。

端木文在腦海中搜索有關張焌鴻的資料，他知道對方是如假包換的五行術大賽冠軍，被譽為當年最強新生，而且他獲得炎氏武功真傳又是兩系法師，實力是無可置疑。

端木文拔出暗靈，凝神屏氣的等待張焌鴻出招。

張焌鴻訝道﹕「哦? 你用的武器倒真的和陳浩南一模一樣，你會他的劍招嗎? 」

「我只會皮毛，這就獻醜了。」端木文不再打話，以一招『劈』字訣直砍張焌鴻。

刀刃未至，刀氣已經迎面而來，張焌鴻識得厲害，連忙往旁一躍避開，並結手印喚出烈焰鎧。

「你這把是甚麽? 看來鋒利得很。」

炎杰笑道﹕「是海汙涯那小子鑄的，本來是打算送給陳浩南，現在他老實不客氣就代陳浩南收下了。我看這刀跟冰塵有一拼之力吧。」

「可惜冰塵留在府中，不然倒可一試。」張焌鴻見對方的刀雖然鋒利異常，不過所使刀法平平，和楊帆陳浩南那套差得遠了。

「你要換劍嗎? 」

「那倒不用，他傷不了我的。」張焌鴻驀地向端木文攻出三劍，三招均是虛招，只是純粹想試探一下對手的反應。

端木文實戰經驗尚淺，見狀馬上反擊，不過他再不是用下三流的五招劍訣，而是使出了海氏的斷水劍法，配合弱水之戒，劍法一招連一招，似是大江河水無窮無盡，一時之間令張焌鴻手忙腳亂。

張焌鴻認得這劍法，他放出一個烈焰爆彈解圍，稍緩一口氣後馬上使出幻影炎陽劍，只見紅光連連，端木文馬上被劍影重重包圍，斷水劍法的劍招也被逼中斷。

他嘗試以其他五行術突破劍網，只是他的技術還未純熟，不要說突破張焌鴻的劍網，就算張焌鴻站著不還手，他也未必能以五行術攻破對方的烈焰鎧。

端木文見對方的劍網越收越緊，也顧不得露底，馬上使出近來苦練的破風斷雲劍，結果才使出第一招風捲殘雲，就已經將張焌鴻逼退。端木文一招得手不再遲疑，一十三式破風斷雲劍連綿不絕使將下去，竟然令張焌鴻沒法反擊，並漸漸落在下風。

張焌鴻當然不是比端木文弱，只是暗靈鋒利異常，而破風斷雲劍又能配合暗靈特性，所以他只好稍稍避其鋒芒。

拆了三十餘招，張焌鴻雖然沒有被其所傷，但心知要打敗他也不是易事，而且端木文好像還沒有使盡全力。

張焌鴻丟出水火兩球各一令到四周煙霧彌漫，乘著朦朧之際抽身離去﹕「好了，到此為止吧。」

張焌鴻心裏暗忖端木文的這套劍法使起來威力強大，而他的五行術雖然略為稚嫩，但他竟然和陳浩南一樣會全所有五行術，稍加引導的話定能實力大增，現在的問題只剩下要如何將他籠絡收歸己用。

張焌鴻使個眼色讓炎杰吩咐端木文退下，然後道﹕「這傢伙的武功很不錯，甚至可比得上你了。」

炎杰笑道﹕「自家兄弟你就別說大話了，我自己有多少斤兩我自己知道，自從這傢伙得到那把刀又學會海老頭教他的劍法後，我已經打不過他了。」

「確是如此…...你是抓住了他的把柄吧? 不然他怎會甘心受你驅使。」

「哈！只是噬魂散而已。」

張焌鴻恍然大悟，在這刻他彷彿已經看到端木文替他殺掉炎杰，吞掉海氏的畫面。

待續

睇到假南咁勁 好不爽

勁左咁撚多

主角都未試過咁勁

主角最癲鋒既時期係五行大會決賽定青龍之前?

應該係而家

如個浩南未死又學埋舊浩南學嘅野 會唔會夠打

遲下假浩南會係咩死法

唔會死
佢死左仲點玩鳩真浩南
心理變態既羊生點會唔玩鳩真浩南

真浩南返到海氏見到假浩南屌緊濘沁 監生激死左
跟住假浩南做主角

假南會唔會幫真南？

由假浩南出場開始睇 當佢做主角會好受啲

已經太耐冇楊生出嚟 唔記得咗佢最後出場打完炎家仆街仔之後去咗邊

追查炎家行蹤 離開畢奇 未講之後點

推呀推還這post推

已經feel撚到而家既假浩南會屌打真浩南

剩係有五行術加少少魔法已經差好遠

唉 羊生心理變態架，今次又唔知燒著邊忽

羊生虐浩南還虐浩南 都要出文架

造緊人 唔得閒

連生貴子 兒孫滿堂

文文文

羊先生呢

文
抑鬱症了

第二百三十九章 — 美人計(上)

張焌鴻要招攬端木文，首先是要將他掉離炎杰身邊。

「炎兄，我帶端木文回一下書院，讓校長再調較一下他。」

「這很好啊！不過可不要讓他比你厲害了，哈哈！」炎杰的表情瞬間變得很陰森﹕「焌鴻，你和他就好好提升實力吧，我會將楊帆那廝的下落查出來，那時候我們就要他求生不得，求死不能！」

張焌鴻肚裏暗笑，道﹕「放心好了，只要你知道他的下落，我拼死也會抓住他，讓你可以親手為炎大哥報仇！」

兩人回到書院，張焌鴻馬上出言試探﹕「端木兄，我從炎杰那裏聽來了，當初是炎燿抓你回來的吧? 」

他們雖然是在張焌鴻的房間中，房門又已用五行術鎖好，應該是沒可能給人闖進來偷聽的，但端木文還是左望右望，確定四周沒有其他人才道﹕「張公子還是稱呼在下陳兄吧，免得不小心給人聽見露出了端倪。」

「陳兄，你還沒有回答我的問題呢。」

端木文瞅了張焌鴻一眼，卻猜不出他有甚麽意圖﹕「確是大公子請我回來的。」

張焌鴻聞言不禁笑出來﹕「哈！是『請』嗎? 原來將你所有朋友殺光了，將你軟禁，再餵你服下噬魂散，就是『請』。」

端木文被勾起慘痛的記憶，臉色變得很難看﹕「張公子是甚麽意思? 若沒有大公子，恐怕我也做不了海氏的女婿，也學不到這身本領，我對大公子可是感激流涕的。」

張焌鴻冷笑一聲﹕「原來如此，那麽若果我說我可以幫你報仇，擺脫噬魂散的話，你也不會考慮了吧。」

端木文凝視著對方，他不知道張焌鴻現在所說的，到底是真話，還只是試探他的話。

「張兄說笑了，怎麽會用到『報仇』這字眼呢? 我要『報恩』也來不及呢！哈哈…哈哈哈……」端木文這幾聲笑得像是哭一樣，當中他所受的屈辱自是不言而喻。

張焌鴻自然聽得出笑聲內的含意，他淡淡然道﹕「你想『報恩』? 可惜已經沒機會了，炎燿他已經死了，是我殺的。」

端木文盯著張焌鴻，他聽到這個消息自然吃驚萬分，但他更不明白為何張焌鴻要告訴他這件事。若果對方是胡說八道，只是要試探他的忠誠度，實在沒有必要說自己殺了炎燿；但難道這是真的? 若是真的，為甚麽要告訴自己? 他就不怕自己會告訴炎杰嗎?

「不用打算告訴炎杰，我和他是表兄弟關係，炎景就是我舅舅，你沒可能會動搖到我倆的關係的。」

張焌鴻見端木文還在考慮中，於是又道﹕「不用懷疑，我也有我的目的，我還可以幫你擺脫噬魂散，只要你站在我這一邊就行。」

端木文有點遲疑﹕「『你』的這一邊，是只有你嗎? 還是? ……」

「放心好了，就只有我，甚麽人都沒有，是『甚麽人』都沒有。」

端木文沉默起來，他自然明白張焌鴻的意思，張焌鴻是明明白白告訴他現在要跟炎杰甚至是炎氏站在對立面上。端木文被炎燿所擒，又被炎杰控制，他自然既恨炎氏，又想擺脫炎杰的控制，但他現在猶豫的是，張焌鴻雖然實力超凡，但要對抗整個炎氏是絕對沒有可能。若他現在答應了，萬一東窗事發，不說他會再次變得一無所有，連性命能不能保住都難說得很，所以他才猶豫不決。

「怎樣? 還在猶豫甚麽? 怕了炎杰? 還是捨不得你現在所擁有的? 我可以告訴你你不用跟任何人，任何勢力明對著幹，炎杰叫你做的，你一樣可以做，只是到我需要你時，你會協助我就可以，而我答應會幫你解去噬魂散的毒。」

張焌鴻開出了這樣的條件自然十分吸引著端木文，只是他真的能解去噬魂散的毒嗎? 不過現在也不用顧慮太多，反正張焌鴻也說了，他不用馬上跟炎杰反面，若以後張焌鴻真的要求他幹甚麽，他覺得還是可以看清形勢再決定要怎樣做。

端木文正待回答，房門突然給打開了，他嚇得馬上噤聲。

「焌鴻，是你回來了嗎? 」

說話的是一把很嬌柔的女聲，不過張焌鴻聞聲卻皺起了眉頭。

他沉聲道﹕「是你? 你沒見房門鎖著嗎? 怎麽還走進來? 」

一個漂亮的女子走了進來，那女人誠惶誠恐的道﹕「我…我知…知道你回來了……所…所以……啊！」卻說她看見端木文，吃驚得說不出話來。

「他…他怎麽……」

張焌鴻冷笑一聲﹕「嘿！怎麽? 太久沒見想念他嗎? 」

那女的忙不迭的搖手又搖頭又馬上將目光移離端木文﹕「不！不！我心裏只有你的！焌鴻你要信我啊！」

「嘿！是嗎? 他是陳浩南啊！他不是你喜歡的人嗎? 」

「才不是！……」那女的偷瞄了端木文一眼，又將目光移開了。

這女人自然就是紫月，她雖然嫁給了張焌鴻，也曾經過了短暫的甜蜜日子，但自從陳浩南消失後，張焌鴻的態度就一百八十度轉變，不但不再同床，就連一面也難得一見。

這時端木文卻給紫月吸引得無法移開目光。在他心裏，紫月的美貌是足以和蕭小瑩匹敵的，若說蕭小瑩是天上的仙女，紫月就是墮落凡間的天使，根本各有各的漂亮，誰也勝不了誰。

張焌鴻看見端木文遇見紫月後的反應肚裏暗笑，他道﹕「陳兄? 陳兄，我剛才說的，你考慮得怎麽樣? 」

端木文這才回過神來，他好不容易移離在紫月身上的目光，才道﹕「我可以先答應你，但我要確定你真能幫我我才會全力助你。」

「這個自然，反正我跟你是同一立場的，我幫助你自然就是幫助自己。」

張焌鴻當然看出對方只是勉強答應，不過他已經想到一個方法，或許可以令端木文死心塌地的為他效力。

是夜，張焌鴻回到自己府第的房間裏，突然有人從後抱著他。

「焌鴻，怎麽這麽晚才回來? 你去喝酒了嗎? 」紫月嗅到張焌鴻一身的酒氣。

以往就算張焌鴻回書院，也絕少會回到和紫月的房間過夜，不過今晚他是另有目的。

他刻意顯得十分不耐煩﹕「我要幹嗎要你理? 你這麽晚還不睡在幹甚麽? 」

紫月在張焌鴻耳邊呵氣如蘭﹕「人...人家在等你嘛......焌鴻...你離開了那麽久……我們很久沒有...沒有親熱了......不若今晚......」說到底紫月也是一個千金小姐，要她說出這番話可令她羞紅了整塊臉，不過她更想和張焌鴻回到從前的關係。

張焌鴻掙脫了她的懷抱，冷冷的道﹕「你這個女人真的很煩，你已經成為了張夫人，既不愁吃喝，你父母又得我家族和炎氏關照，你還待怎樣? 」

紫月做夢也沒有想到張焌鴻會對她說出這番話，她愣住了﹕「焌...焌鴻你這是甚麽意思? ......」

「甚麽意思? 你今天重遇了陳浩南，不是想念起和他的舊情嗎? 你還好意思問我是甚麽意思? 」

紫月聞言大急﹕「焌鴻你別誤會，人家只是吃驚你何時和南…和那傢伙和好了，我早已是你的人，又怎會有別的想法? 」

「哦? 是嗎? 那是我怪錯你了? 」

紫月抱住了張焌鴻﹕「你別這樣說，我知道你是緊張我而已。」

「對不起了娘子，是我太多心了，讓我以茶代酒向你陪罪吧。」張焌鴻倒了一杯茶遞給紫月。

紫月不豫有詐，一口喝乾了﹕「你我既是夫妻，又有甚麽陪罪不陪罪呢? 只要你好好待我就足夠了。」

此刻紫月感到心跳加速，雙腿好像有點發酸發軟﹕「焌…焌鴻，我好像感到很累似的……」

張焌鴻笑道﹕「紫月你累了? 不打緊，為夫抱你上床上休息吧。」接著他雙手一抄，就將紫月整個抱在懷裏。

紫月的雙頰燒得火紅，全身也感到熱哄哄的十分難受，她忍不住雙手抱緊了張焌鴻並在他身上摸索﹕「嚶…..焌…焌鴻…人家覺得好熱好難受……」

張焌鴻輕按紫月的嘴唇，然後用自己的腰帶蒙住了她的雙眼和綁住了她的雙手。

紫月只聽得張焌鴻道﹕「娘子，今晚我們來點刺激的。」

然後紫月好像等了很久，張焌鴻還是沒有放下她，到她想忍不住開口時，她終於感到自己被放在床榻上。

「焌……」

「噓……別說話……」

然後她感到一雙大手在自己身上遊走，令她忍不住發出輕吟之聲。

頃刻，在自己身上摸索的雙手突然消失了，紫月茫然若失，她道﹕「焌鴻，你在哪了? 」

「乖乖別動，我很快就會回來。」張焌鴻深深吻了紫月一口，就離開了房間。

紫月等了良久，身體越來越難受，苦於雙手被綁，她只能在床上扭來扭去，並發出那誘人的呻吟聲。

不知道過了多久，紫月聽到「依呀」一聲，並有輕微的腳步聲，紫月等待片刻，還等不到張焌鴻過來，於是就撒嬌道﹕「你到哪去了? 人家很難受啊~嚶……」

那腳步聲又出現了，而且還是伴隨著濃重的呼吸聲慢慢接近中。

「抱…抱我……」紫月想伸手迎接張焌鴻，可是她現在只能扭動著嬌軀。

紫月感到有一隻手輕輕放在她的腰肢又閃開了，然後輕撫了她小腿一下又縮開了，她以為張焌鴻在逗弄她，於是更加嬌媚的吟哦﹕「快抱我…人…人家已經受不了…你還要逗弄人家嗎? ……」

只聽得一下更濃重的呼吸聲，然後一雙手隔著衣服撫摸她的酥胸。最初那雙手像是十分膽怯，摸一下又停一下，但這樣隔靴搔癢更加挑起了紫月的情慾，令她臉泛潮紅，嬌喘連連。

「好…好熱……」紫月一邊呻吟，一邊磨蹭雙腿，像是想磨掉身上的衣服一樣。

此時那雙手不再畏首畏尾，一手用力揉捏紫月的雙乳，另一手伸進了紫月的裙擺，從大腿開始往上摸索。

紫月再也抵受不了，身體傳來的感覺令她顫抖著，令她更加渴求。

「親我…親我…嚶……」

那人聞言猶豫了半秒，他正顧慮著這事是否會令自己惹來殺身之禍，不過男人，腦袋都是長在下半身，所以他也只是猶豫了半秒，就抱住了紫月，大嘴在她臉上亂嗅亂吻。

這人不是別人，正是端木文，他晚上應張焌鴻所邀，來到城中張焌鴻的府第之中，進來後，下人逕自帶領他到一廂房中等待，然後就離開了。

端木文進房後嗅到一股淡淡的異香，他也不以為然，等候了片刻，他聽到房中深處傳來一女聲﹕「你到哪去了? 人家很難受啊~嚶……」他嚇了一跳，本想拔腿就逃，不過那女人的嬌吟聲卻誘惑著他，使他不其然慢慢接近廂房深處。

他揭開隔著大廳和內房的垂簾，在那微弱的蠋光下，端木文看見一個嬌軀在床塌上扭動，而且他發現床上那女人的雙手都給人綁在床角。

他心跳加速，小心奕奕的慢慢接近，赫然發現這個女人就是早前才見過的紫月。

端木文還在想到底發生了甚麽事，紫月就嗲聲嗲氣的道﹕「抱…抱我……」

端木文雖然有點膽小，但自武功大進後信心強了許多，而且這刻的他好像有點控制不了自己，雙手不自覺得輕輕碰了紫月一下，這不碰還好，一碰他就控制不住，結果當然就發生了理所當然的事。

理所當然，是相對的，對於紫月和端木文來說，這事的發生當然不是理所當然，不過對於在廂房外聆聽著一切的張焌鴻來說，這自然是理所當然，因為他正是促使這件事發生的人。

張焌鴻滿意一笑，然後就悠然回到自己的房裏去練功了。

***************
待續

滿足了

文仔好波！！！
屌爆隻臭雞佢！！

正果個都未屌過

三個都係賤人
好嘔心

jed thanks

玩3p

原來出返嗱

Live咗

臭雞紫月隻豬係咪比真浩南食架

忍咗廿六日，一次過追到live
好爽

冇食到 臭雞要黎都冇用

Pish

push

羊先 文呀 我要文呀

今晚先有文

今晚都無

沒有文
很想哭

假浩南點識全部五行術？

校長打通晒佢所有五行脈 好似係

thx

臭雞紫月抵撚死

第二百四十章 — 美人計(下)

端木文終於從溫柔鄉中醒過來，他望了望睡在身側的紫月，他自然知道自己已經闖下了彌天大禍，這時的他腦袋一片空白，半响才想起要偷偷離開，裝作甚麽事都沒有發生過。

正當他靜悄悄的爬起來，在床邊躡手躡腳的穿衣時，廂房的房門卻自動打開了。

「紫月，你起來了嗎? 」

來的是別人還好，縱然逃不過也能殺了他，但進來的，徧徧就是張焌鴻，這時候要打又打不過，要逃又逃不掉，端木文完完全全的呆掉了。

張焌鴻甫踏進內房，看見了正在穿衣的端木文以及全身赤裸的紫月，馬上依照劇本的怒髮衝冠，抽劍一閃就以劍尖指著端木文的頸項，然後以一個水球將紫月淋醒。

紫月打了一個寒顫，張開了眼緩緩坐起來，就發現張焌鴻臉若寒霜的以劍指著衣衫不整的端木文，然後她再發現自己全身赤裸，馬上尖叫一聲拉起棉被遮掩著自己的身體。

張焌鴻冷笑一聲﹕「嘿！好一對姦夫淫婦啊！」

紫月臉色發白，她意會到一件十分可怕的事已經發生了，她瞧瞧端木文，又瞧瞧張焌鴻，顫聲道﹕「焌…焌鴻……不是的…...不是你想那樣的……」

張焌鴻目光沒有朝她望過一眼，聲線冷酷得讓人害怕﹕「我想的那樣? 是怎樣啊? 陳兄你可以回答我嗎? 」

「我……我…………是她勾引我的！是這個女人勾引我的！是她！張兄！你要相信我啊！你知道我們是共同進退的！我怎麽會幹出這樣禽獸不如的事！」端木文找不出任何說詞，情急之下唯有將一切事情推諉到紫月身上。他當然知道紫月是張焌鴻的妻子，所以又提起自己的作用，希望張焌鴻衡量得失之後可以放過他。

張焌鴻冷笑一聲，將劍移離端木文，改而指向紫月﹕「你說，是我妻子勾引你，是嗎? 」

端木文忙不迭的點頭﹕「是！是的！是她勾引我！」

紫月還未弄清楚發生了甚麽事，但她好歹知道自己跟端木文已經行了苟且之事，而現在他卻將一切諉過給自己。雖然她不明白為何枕邊人會由張焌鴻變成了端木文，但現在重要的是不讓張焌鴻誤會了自己，所以她急得哭了出來﹕「焌…焌鴻…不是的…我以為是你……不…不是……」

啪！

一下清脆的聲音，紫月的右頰頓時紅腫起來，卻是張焌鴻以劍面狠狠賞了一記耳光給她。

紫月痛得差點暈了過去，眼看著嘴角流出的血在被舖上點出一朵朵梅花，她淚眼汪汪的看著張焌鴻，卻已經說不出話來，因為她瞧見張焌鴻看她的眼神已經和瞧著陌生人無異。

張焌鴻收起長劍，幫端木文整理了一下衣衫，表情很為難﹕「我當然相信陳兄你的為人，只是事情已經發生了……這個……女人如衣服，這件事我不會責怪你的……」

端木文大喜﹕「張兄心胸廣闊，在下佩服，以後有用得著陳某的地方，火裏火裏來！水裏水裏去！我絕不皺一下眉頭！」

張焌鴻將端木文帶到一角耳語﹕「不暪陳兄，這女人名義上雖然是我的妻子，但我對她絕無任何感情，若果陳兄不嫌棄，我將之送給你又如何。」

端木文絕想不到被張焌鴻捉姦在床後，不但不用被一劍刺死，而且還得到了他的妻子，他現在還搞不清楚到底發生了甚麽事。

「怎麼? 你對她沒興趣? 」

「不！不……」端木文還以為自己在做夢﹕「只…只是……這樣不太好吧? ……」

「自家兄弟說甚麽客氣話? 當然現在我不能光明正大的將她讓給你，只要我們將來大事既成，你我都權傾一方之時，誰還管她是誰的女人? 」

「那！…那先謝過張兄了！」老實說端木文還十分回味昨晚的滋味，畢竟他是初嘗女人味道，而且紫月還是如此尤物，試問端木文又如何拒絕張焌鴻的餽贈呢?

張焌鴻安撫了端木文之後就讓他先行離開，因為現在他要回頭應付紫月了。

端木文走後，張焌鴻關上了門，冷冷的盯著紫月。

紫月自吃了耳光後，腦海一片空白，她也不知道兩人達成了甚麽協議，她只知道張焌鴻已經拋棄了她。

不過她還心存一絲希望﹕「焌鴻…我…我愛的人就只有你啊！昨…昨晚…我……」說到這裏，她再也說不下去，哇的一聲就哭了出來。

「紫月，你愛我嗎? 」

哭哭啼啼的紫月過了一陣子才能說話，她道﹕「愛！我當然愛！焌鴻你別不要我！……嗚………」

張焌鴻抱住了她，道﹕「若果你是我，你會原諒我嗎? 」

「焌鴻！別不要我！你別丟下我！別……」

「噓……」張焌鴻捧著紫月的臉，直視她的雙眸﹕「只要你為我做一件事，我就原諒你，好嗎? 」

紫月頓時很激動﹕「好！好！我甚麽事都願意為你做！」

「現在陳浩南對我大有用處，我要你好好服侍他，可以嗎? 」

紫月呆了呆﹕「這…這怎麽可以? ……」

「你不是說為我做甚麽都可以嗎? 只要你能令陳浩南死心塌地的為我效力，我就會原諒你，你還會是我的妻子。」

紫月還是有點遲疑﹕「這…這……」

張焌鴻不待她答應，親了她額角一下就離開了，不過他走時，心想要再對紫月做一些事情，才可以令她自願向端木文獻身。

突然失去了女人的貞節，被丈夫打了一記耳光又被要求做奇怪的事，紫月的精神狀態顯然有點混亂，她在張焌鴻走後喃喃自語﹕「我不能對不住焌鴻，但焌鴻又要我侍候陳浩南，他是怎樣想的? 他已經原諒了我嗎? ……」

張焌鴻去了找炎杰，問他拿一樣東西。

「哈！你還需要這種東西嗎? 以你的條件，有那一個女人不是手到拿來的? 」炎杰一邊淫笑，一邊拿出一個瓷瓶給張焌鴻。

「那是給紫月那婊子用的，那『陳浩南』看見紫月後失魂落魄，反正那婊子養著也是養著，讓那小子得點甜頭，讓他更效忠於炎氏不好嗎? 」

炎杰舔了舔嘴唇，笑道﹕「何必便宜了那小子? 給兄弟我玩玩更好吧，反正那小子已被噬魂散控制了。」

「要完全控制一個人，軟硬兼施才是最佳手段。」張焌鴻聳聳肩﹕「你要玩隨時都可以啊，要不你現在就去，過兩天我才將她給陳小子……啊，對了，你順道調教一下她吧，她甚麽都不懂，我怕陳小子很快就會厭倦。」

炎杰哈哈大笑﹕「武功你比我強多了，這床事上我可比你厲害得多，這個你可放心好了，我包保紫月會變得比任何婊子更淫蕩！」

張焌鴻笑而不語，對於這件事上，他對炎杰確是有百份百的信心。

炎杰調教紫月的過程就略去不提了，反正炎杰和其兄一樣有玩女人的嗜好，秘藏各類型的春藥自然不在話下。有這些藥物輔助，縱然一開始時紫月是要生要死，兩天過後，她也只能變成沉淪慾海的淫娃。

兩天後，炎杰抽抽褲頭，走出房間，向在大廳喝茶的張焌鴻笑道﹕「嗄……藥好像用得有點猛…那婊子的需求好像無求無盡的…快被她榨乾了……嗄……」

張焌鴻肚裏暗笑，這樣子的話，不用他動手炎杰也會精盡人亡吧。

「她現在可感敏得很，雖然嘴裏哭喊著說不，不過身體卻很誠實，床舖都給她弄得濕透了。」炎杰整理一下衣衫，臨走前道﹕「這女人我玩厭了，善後工作就交給你了。」

張焌鴻喝了一口茶，然後走進內房，房內彌漫著一股淫穢的氣味，一個纖弱的身影在床上一角瑟縮啜泣。

他慢慢走近，床上那女人緩緩抬起頭，本來空洞的眼神開始有了焦點，她哭喊道﹕「你為甚麽要這樣對我? ！那禽獸說是你允許的！你怎能這樣對我? ……」

張焌鴻輕輕抬起紫月的頭，道﹕「紫月，你現在所做的一切，都是為了我們將來的，你知道嗎? 」

紫月淚眼汪汪﹕「我們…我們的將來? 」

「我不是說要你好好侍候陳浩南嗎? 我怕你不知道怎樣做，所以讓炎杰先教教你，現在陳浩南沒可能逃出你的掌心了。」

紫月的神情茫然，她喃喃道﹕「為了我們的將來…為了我們的將來……」

「對，就是為了我們的將來，知道嗎? 」

「為了我們的將來…為了我們的將來……為了………」

張焌鴻見紫月有點精神錯亂的喃喃自語，很滿意的笑著離開。

**********
待續

羊生真係好鍾意迷姦

痴撚左線

真係做咗臭雞

雖然紫月仆街姐
但見到d咁既下場都好sad

抵死

由第一集開始追咗兩日LIVE左
好好睇，加油啊羊生
當中我最鍾意“清瑤”
好希望有一個外傳，好深入咁講佢一生嘅心路歷程

唉假南又整臭個朵，到最後真南都唔知可以點埋尾，俾外父打撚到賴屎都似

話就話臭雞啫....但係

真係幾爽

清瑤係邊個
真係隔太耐唔記得咗

我就係鐘意羊生寫文夠狠

羊先 寫得好

真浩南面目全非返到嚟，點都賴唔到落佢度
不過首先要返到去

我對主角仲狠

清瑤係一個好慘嘅女人

扇鳩浩南

臭雞終於盡返自己責任做返個肉便器

羊生，我求你遲下寫好少少真既浩南

滿足咗你哋嘅慾望啦

自 ，係咁post同一句...

咁唔知真浩南又可唔可以

又一個痴咗線

我有一下覺得紫月好可憐，遇人不淑

但……只有一下而已

臭雞

就算紫月係臭雞 陳浩南都唔會嫌棄佢既

之前清瑤單野已經有前科啦，真南到時肯定會衰心軟救臭雞，又要俾濘沁扭耳仔

屌吓算數啦
救乜春

浩南鐘意救雞

我覺得現在南不同之前

冇文
人生真苦

臭雞下場應該會痴線或者死

南哥可以開精神病院啦

幾時出番本外傳講下個調教過程

臭雞紫月咁都痴咗線，比佢知道埋張生由頭到尾都係利用佢而無愛過佢咪仲痴線

等佢再痴d會唔會自我了斷，唔洗煩

第二百四十一章 — 尋寶

張焌鴻回來書院的原因，就是要找校長協助提升他和端木文的實力，所以讓端木文過了兩天淫亂的日子後，他們就一同會見校長，不過自從校長認為自己無法再突破現有的修為後，做甚麽事都變得毫不起勁，連這兩個弟子都不想見了。

「你們找我有甚麽事了? 」校長的語氣極不耐煩，看來他還是因為煩惱於實力無法進一步突破這個事實。

張焌鴻雖然看出校長心情不好，這時候實不宜打攪他，不過為了提升兩人的實力，他也只好硬著頭皮開口要求﹕「弟子二人有感實力不足，故希望師父能繼續指點我們。」

「哼！你們二人一個是炎氏左右臂，一個是楊帆那兔崽子的傳人，那用我來教…………」校長說到這裏，驀然想起楊帆，想起了楊帆，就想起了水晶球，想起了水晶球，就想起有關水晶球可以令人願望成真的傳說。

校長本已有一顆水晶球在手，當年在五行術大賽中又奪得了楊帆那顆。這些年經他苦心研究後，終於讓他看出了一點端倪，就是只要向水晶球輸入元素力量，水晶球就會顯示出屬於該種元素力量的水晶球位於何方。譬如說，校長曾向手上其中的一顆水晶球同時輸入水、木、土三種元素，結果水晶球表面顯示出三個小光點，其中藍綠兩點都在同一位置，而黃色那點則在一方單獨存在，與此同時，這水晶球還泛起了淡淡的藍光；然後校長對另一顆水晶球依法施為，結果還是顯示出同樣的東西，不過這次水晶球泛起的，卻是淡淡的綠光，於是校長推測出光點就是代表五顆水晶球的位置，而他手上持有的，就是水、木兩顆水晶球。而因為他只會三種五行術，所以只能探知三顆水晶球位置；而經他反覆研究推敲，他終於知道土系那顆水晶球位於北方寒玉山一帶，只是他不方便大張旗鼓去找，免得驚動了田釡。

想到這裏，校長十分興奮﹕「浩南你是會全五種五行術吧！來！跟我來！焌鴻你先在這裏待著。」然後就拉了端木文到內堂密室，拿出一顆水晶球，讓他將五種元素力量輸入其中。

端木文驟眼見到水晶球，差點忍不住叫出來，他知道沒可能明刀明槍的搶水晶球，而且剛才進來密室時，校長似是解開了門外那多重的五行術封印，不過他記住這個內堂地點就足以跟炎杰交差了。

這時端木文不明所以，但他只能依校長所說去做，只見水晶球藍光流轉，球面有五點隱約發光，漸漸地，那五點越來越亮，並閃出了五種不同顏色，正是紅、藍、綠、黃、灰五色。

「果然如此！果然如此！」校長見狀大喜﹕「土系還是在寒玉山，那火和金呢? ……這裏…按距離和方向看應該是西方的神之階梯，咦? 那火的好像在移動中，是甚麽人拿著它嗎? 」

校長正在思慮之時，那五點突然各射出一道光，那五道光同時指向同一點，並在水晶球表面形成了一個新的白光光點。

「這是甚麽? ……」那白光點就在灰色那顆旁邊，實際距離應該相差不遠，校長只能猜到這地方同樣在神之階梯的山脈之中，至於實際是甚麽地方就不知道了。不過顯然而見，這個白光點所表示的地方一定十分重要，至於是如何重要，就不得而知了。

突然所有光彩消失，原來校長已經拿走了水晶球，端木文還有點發獃。

「師…師父……剛才那顆…是甚麽東西? 」

「哦? 你竟然不知道? 你不是協助楊帆那廝尋找這東西嗎? 」

端木文無奈的搖搖頭﹕「沒有，我甚麽都不知道，就算有我也忘記了。」

「我倒忘了你曾失憶…...」此時校長想到的，就是利用端木文去助他尋找水晶球﹕「浩南，我想你幫我辦一件事，你替我到北方和西方去尋找水晶球。」

「甚麽? 」端木文萬料不到校長有這樣的要求，不說他要定期得到噬魂散的解藥，就算他沒中毒，他也捨不得離開紫月這個溫柔鄉，而且還有蕭小瑩和海氏呢，他要兼顧的事情太多了，根本就沒法分身。

「對。按我猜測，土系那顆位於寒玉山深處，而灰色那顆就藏於西方神之階梯山脈之中。你可以先到寒玉山尋找，反正你和那田鐵山是好朋友吧，這個應該沒有甚麽難處，至於西方那顆就以後再說。」

「但……我…………」

「是因為噬魂散? 我會吩咐炎杰給你足夠解藥的；我也不會虧待你，我現在先教你一套獨門內功心法，這除了能增進內功修為外，還可以加強精神力，令你運用五行術時更加得心應手，若你成功了，我再傳授你一套武功。」

端木文想不到原來校長早已知道噬魂散的事，而且還容許炎杰繼續這樣做，這分明只是當他是一件工具，不過他當然沒有資格反抗。

撇除噬魂散這個因素，可以變強當然十分吸引端木文，不過他卻不想離開。

「呃……可是…可是我……」

校長的樣子瞬間變得很猙獰﹕「可是甚麽? 你是選擇幫我找東西呢，還是現在就死去，你自己選擇吧。」

「那…我去吧……」端木文心裏想的是，找不到可不關他的事。

校長斜睨著他，冷冷道﹕「你可要用心去找，找不到的話，跟你很親密的那位女同學…叫蕭甚麽來著? 我不會讓她好過的。」

端木文吃了一驚，想不到他和蕭小瑩的關係連校長也知道了，他卻不知道陳浩南和蕭氏兄妹的關係是人盡皆知的事情。

「是！是……」雖然還是不情不願，但語調不再是敷衍了事，校長十分滿意端木文合作的態度﹕「嗯，現在我就傳你一套內功心法，你用心記住了。」

這功心法口訣冗長繁複，換作一般人定然叫苦連天，不過端木文本就是一個讀書人，這些像唸書一樣的事，對他來說是駕輕就熟的。而且這套內功運行的法門易學難精，所以他很快就掌握了當中訣竅。

「好了，法門你已經掌握了，能練到甚麽程度，就看你自己了。你明天就出發到寒玉山吧。」

端木文調息運氣，發覺無論是內息運行的速度還是強度，都明顯強於過個多時辰之前，沒想到這內功心法成效竟然這麽快，這不禁令他欣喜若狂。

在外面等待的張焌鴻本來正在打坐修練，他聽到腳步聲後睜開雙眼，道﹕「師父要你做甚麽? 」

端木文不敢隱暪﹕「師父要我到寒玉山去找水晶球。」不過校長教他新內功這件事就沒有說出去。

對於張焌鴻來說，水晶球只是虛無飄渺的事，所以他也不太在意，反而因為端木文要北行，看來這是一個好機會聯合田氏對付炎杰。

張焌鴻低聲道﹕「這次你到寒玉山，我要你到田氏去，以陳浩南這個身份去聯結田鐵山一起對付炎杰，他定然會欣然答應。」

碰巧遇著剛剛，端木文想找田鐵山，田鐵山得知陳浩南再次出現後亦想找現在的陳浩南，結果端木文剛進仁軍城就遇上剛離城的田鐵山。

本來端木文並未留意到田鐵山，不過當他策馬進城時，馬上就有一個人影撲面而來，他還以為有人偷襲，向來人射出一個火球再躍離馬背，然後抽出暗靈戒備。

田鐵山一拳將火球打散，然後大喊﹕「南兄！是我！」

端木文呆了呆，這才看清楚來人是田鐵山，他馬上收起暗靈拱手道﹕「啊！…原來是田兄，剛才多有得罪。」

田鐵山有點不習慣認識的陳浩南變得文質彬彬，不過他的喜悅大大超過了疑慮﹕「你沒死！實在是太好了！太好了！」

端木文勉強一笑﹕「對…託田兄的鴻福，兄弟我安然無恙回來了。」

「你回來了真的太好了！來！我有很多話要問你，也有事情要與你商量，我們去喝一杯去！」

這當然正中端木文的下懷，他本就要找田鐵山，於是他欣然答應。

田鐵山帶端木文來到城中馳名酒家，點了酒菜後開始問他分別過後的事。

不過端木文除了說自己重傷失憶外，其他事根本就答不上嘴。

「果然是這樣嗎？我就有聽說南兄你失憶後被炎杰救起了。」

「是的，確是如此。」

田鐵山突然壓低了聲音：「那麼南兄，你記得你和張焌鴻的恩怨嗎？」

端木文心念電轉，這番他找田鐵山，就是要說服他和張焌鴻合作對付炎氏，但陳浩南本身和張焌鴻結怨甚深，這件事田鐵山是知道的，若果他現在突然改變對張焌鴻的態度，就算自己曾經失憶也說不過去。

「呃......這個我失憶後，不太記得起來，好像是有這麼一回事............」端木文還在想要如何在言語上轉向。

「南兄，不是我多事，你和張焌鴻之間的，只是私人恩怨，雖然他搶走了紫月姑娘，但你不是因此而與嫂子結成良緣嗎？最可惡的，應該是整個炎氏。我跟你說......」田鐵山左右警戒，確定沒有人偷聽才道：「早前我跟著炎燿和張焌鴻到了西方去，沒想到竟然知道了張焌鴻要置炎燿於死地......」然後他簡略地覆述了他偷襲炎張兩人的事。

端木文聽田鐵山的口氣，竟是要自己聯結張焌鴻和田氏一起對付炎氏，這個當然就是他來找田鐵山的目的，現在他只要順著對方，免為其難的答應就行了。

端木文裝作十分苦惱：「我明白田兄的意思，不過......」

「老實說我也很恨張焌鴻，他也有份害死玲兒的父母，早晚我也會找他算賬，不過幕後黑手炎氏可是更可惡，現在張焌鴻背叛炎氏，正是大好機會一舉殲滅炎氏一族啊！」

端木文見時機成熟，於是免為其難道：「既然田兄都這樣說了，我也不能不顧全大局，就讓我助田兄一臂之力吧。嗯......為表決心，就由我作田兄你和張焌鴻的中間人互通消息吧，這樣炎氏應該不會懷疑的。」

「南兄思慮周詳，就這麽辦吧。對了，你那個下屬小元子也正在城中，他想跟我談幾宗生意，不過我想南下找你所以就讓他在這裏待著，現在遇上你正好，我們一起去找他吧。」

端木文本想趁機向他提出要去寒玉山尋找水晶球的，不過現在只能隨田鐵山去見那個甚麽小元子了。

****************
待續

假浩南再遲下真係玩撚哂

小元子係唯一一個醒目小小嘅人

唔驚，論意志南哥高文仔幾班

想睇湘兒同真浩南

小元子要死了

羊生唔好再對假浩南咁好得唔得

個故喺紙言分類做悲慘

有啲咁嘅樹？

我改改先

改咩
根本就係浩南的悲慘人生

唔洗改啦
啱架啦

牛耕田馬食谷，真嘅努力假嘅享福

好啦咁

我已經有少少見到假浩南就要飛住黎睇既感覺
每一篇有佢都係講學到新嘢/越黎越勁

推一下

明明分類係穿越

第二百四十二章 — 奸商

兩人離開酒家，走了幾個街口進了一間大宅。田鐵山召了個下人來耳語幾句，就帶著端木文來到了大廳。

等了一盞茶時間，下人領著小元子出現在大廳門口。

田鐵山道：「小元子，你看，是你家老闆來了。」

若果是在和程湘見面之前，小元子見到陳浩南重新出現大概會欣喜若狂，但經過跟程湘一同分析，小元子認定了眼前這個陳浩南很可能是假的，不過作為一個狡猾的商人，小元子自然懂得如何應付。

小元子臉上驚喜萬分，向端木文拱手道：「浩南哥你回來了真好，大姐可想你想得緊了！」

端木文也已習慣了聽到自己不知道的事情，他用一貫的藉口道：「小元子，我曾受重傷，所以很多事情都想不起來了，你說的『大姐』是......?」

小元子故意試探他：「就是嫂子海濘沁海大小姐啊。」

田鐵山聞言自然瞪著小元子，不過小元子馬上向他使了個眼色，所以他就沒有作聲了。

端木文還矇然不知，他一拍額頭道：「啊！對了！我想起來了！你嫂子她現在在家裏好得很啊，你有空要多去看看她。」

小元子肚裏暗笑，沒想到才一句話就讓他露餡了，不過為謹慎起見，小元子又道：「你以前跟我說的那個上市集資計劃，現在我們已經有足夠的大客戶有能力購買股份了，但細節上我和大姐都不是很明白，你可以再說一遍嗎？」

端木文自然想破頭腦也不知道「上市集資計劃」是甚麽鬼東西了，他呆了呆，本想又用失憶做藉口，不過小元子已經早一步開口了：「浩南哥你忘記了？不打緊，其實也只是細節上一些計算方法我們不太清楚。你當初說讓其他人拿一筆錢投資給我們，然後我們提供給他們一個股份份額，但除了他們擁有股份，可定期分得股息外，其餘決策還是由我們董事局決定，而我們就可以將所得資金去併購同業，然後再分拆出來再找投資者，這樣我們就可以慢慢蠶食整個行業，甚或吞併其他行業，但那個股份份額比率又要如何計算？上次你說等我們的生意有點規模再說，現在我們的分店已經開了這許多間，時機應該成熟了吧? 那我們應該如何開始呢? 」

其實端木文聽了頭兩句已經不知道小元子在說甚麼，更莫論教他「上市集資」，所以他還是以老方法，用失憶來推搪。

小元子已經心裏有數，失憶或許真會忘記自己的身份，自己的家人和朋友，但一些知識上的東西，是應該不會忘記的，例如語言，例如數學。一個人縱然失憶，斷不會忘了如何說話，也不會忘了一加一等於二吧？而且小元子刻意說「大姐」是海濘沁，而端木文經提醒後卻說「想起來了」，明顯就是假裝失憶的證據。

現在表面證供都表示眼前這個是冒牌貨，不過小元子一直秉成著大膽假設，小心求證的精神，所以他還需要一個人鑑定一下眼前這個陳浩南。

當下小元子道：「沒關係的，浩南哥你慢慢就會想起來的了，生意的事也甭擔心，有我在，不會出甚麽事的。浩南哥你若是無事，我可以帶你到處看看，仁軍城裏有很多是我們的產業呢。」

田鐵山雖然心底泛著疑問，不過他知道這刻應該要配合著小元子，於是道：「對了南兄，你家的生意越做越大，你應該要看一看的。」

新讀者留名

繼續出

繼續收佢皮啦

之前㩒悲慘個分類有呢個故

好彩招安左有腦既手下

再試落去田大少應該知道係假貨啦

這些年程湘和田鐵山合作，兩人都分別在對方的地盤上開展了不少生意。而他們在仁軍城中開得最多的，就是賭場和錢莊。

「浩南哥，這裏就是我們在陰州的總店，你覺得怎麼樣？」

端木文睜大雙眼呆望四周，他本是一個鄉下窮書生，被炎燿抓走後又長期被軟禁，成為冒牌陳浩南之後雖然曾在海氏待過一陣子，但海氏本不豪華奢侈，更何況他現在走進的，是一個經陳浩南以現代賭場作藍本設計的賭場，只是那金碧輝煌的賭廳已經令他嘆為觀止，更何況那些像穿花蝴蝶一樣，在賭客之間穿插侍候的性感侍女？

小元子瞧見端木文的反應暗笑一下，然後道：「覺得怎麼樣？這都是依你所說而設計的。」

端木文兩眼發直：「是依我所說的？」

「對啊，要玩兩手嗎？」

「可...可以嗎？」

「當然可以了！整間賭場都是你的，有甚麽不可以？」端木文拍了兩下手，就有一個穿著十分華貴的年輕人捧著一盤籌碼走過來。

「浩南哥，先拿這些籌碼去玩，不夠的去問小李就行。」小元子向身旁的年輕人道：「小李，他就是你的大大老闆，你跟著他，他有甚麽不懂玩的你就教他吧。」

「是的，老闆。」然後小李向端木文恭敬的鞠了一個躬，道：「大大老闆，請問你老人家要先玩甚麽呢？廿一點？百家樂？還是德州話事啤？我們還有麻雀，鋤大D，十三張等等。」

端木文自然沒聽說過這些玩意，不要說他，就算是這個世界的職業賭徒也只是買大小，搖骰盅而已，所以程湘他們開的賭場才能如雨後春筍般遍地開花。

「有...有沒有買大小？......」眼前的一切對端木文來說都十分陌生，所以他只好挑自己認識的玩玩吧。

「有！當然有！大大老闆請跟我這邊來。」

待小李帶走了端木文後，小元子馬上向田鐵山道：「田公子，我知道你有很多問題，我會馬上向你解釋，我還想你和我一起見一個人，這邊請。」

估唔到小元子有關鍵作用

見湘兒

邊有咁快返到

楊兄？

呢條67假浩南今次仲唔死
羊巴我愛你

可能小元子好快死

覺得假浩南會出事個啲可以等多陣先

呢獲收唔到假南皮
等生雙胞胎

應該係，如果羊生繼續俾A貨咁落去，生三胞胎，之後再三年抱兩

羊生加油

輸哂就切j

踢爆個仆街
食完一個又一個

你估羊生會對假浩南咁衰咩?

下半段呢

兩人越過重重賭客，上了兩層樓梯，進入了一間十分清雅的廂房。

「田公子，鞋子脫了放在這裏，然後裏面請。」

田鐵山脫掉鞋子走進廂房，地面墊著的是陳浩南彷照榻榻米而設計的地板，房內的一切陳設精簡而實用，整個房間散發著一股日本和室的氣色。當然當中的設計只是靠陳浩南的記憶，未免不夠正宗，但在這個世界的人眼中，已經是劃時代的設計。

「這房間的擺設，令我有種平和放鬆的心情呢。」田鐵山沒想到在金壁輝煌的賭場內還有這麽一個清雅的地方。

「這都是浩南哥臨走前放下的設計圖，我也想不到他竟然是如此多才多藝的。」

田鐵山將久屈於心內的疑問說出來：「小元子，那...是怎麼一回事？」

小元子呷了口茶，道：「不急，田公子先喝口茶，我們再等一個朋友，就會向你解釋的了。」

小元子不說，田鐵山也只好待著，等了約一刻鐘，終於有一個賭場員工走進來道：「老闆，卓先生來了。」

「很好，快請。」

來人正是卓飛陽，當天見過程湘後，他馬上出發去找小元子，到了仁軍城後他就到賭場亮出了程湘的令牌，所以小元子才會巴巴的從外地趕過來，這正好遇上了田鐵山和端木文，小元子馬上安排讓卓飛陽在賭廳上「巧遇」端木文。

「卓先生？你好，你叫我小元子就可以了。」

卓發陽向小元子拱拱手，然後目光就落在田鐵山身上，而田鐵山雖見此人陰陽怪氣，脂粉味極重，但亦感到來人武功不下於自己，所以亦雙目炯炯的盯著他。

小元子向兩人互相介紹：「這位是田氏田鐵山田公子，而這位是狼族的卓飛陽卓先生。」

田鐵山聞言臉色鐵青：「是狼族的？！」

小元子不知田鐵山為何突然變臉，不過他也看出雙方應該發生過甚麽事。

卓飛陽自然感到對方的敵意，不過他也不懼怕對方，他淡然道：「在下正是狼族的，未知閣下與狼族結了甚麽樑子呢？」

小元子眼見兩人一言不合就要動手，連忙道：「兩位等等！我們今天是討論浩南哥的事，可否先將其他事擱在一旁？」

換作以前，田鐵山早已將他的九節鞭拿出來，不過田四的死令他變得深沉老練，不再衝動誤事。

田鐵山深呼吸一口氣，道：「嗯，小元子你說得對。那麽，現在可以告訴我是怎麼一回事了嗎？」

小元子舒了口氣，向卓飛陽道：「卓先生，你剛才發現了些甚麽嗎？」

卓飛陽道：「若果說因為失憶而令他不記得我，那還情有可原，但......」卓飛陽剛才裝作在賭廳巧遇端木文，固然將他嚇了一跳，而更嚇倒端木文的，當然是卓飛陽那嬌滴滴的女兒羞態，當卓飛陽接近他時已經令他拔刀相向。即使稍後卓飛陽向他解釋，端木文還是像見鬼一樣保持距離，不敢接近卓飛陽。

「我不知道是否因為失憶導致他對我的態度大相逕庭，不過以我女人的直覺，這個陳浩南是假冒的！」

田鐵山聽見「女人」二字不禁傻了眼，現在他終於知道為何卓飛陽陰陽怪氣了。

小元子似見怪不怪，問道﹕「卓先生可有甚麽實證? 」

「沒有！不過我看他的舉手投足、言行舉止，無一與我認識的浩南相似，我敢肯定他是假的！」

小元子點點頭﹕「先生所言極是，我亦可幾乎肯定此人乃炎氏派來冒充浩南哥的奸細，若果大姐能在西方找到甚麽消息，甚或是找到老闆本人，那就更無任何懷疑了。田公子，你現在知道發生甚麽事了吧。」

「這！…………」田鐵山突然知道這個消息，腦筋確是有點轉不過來，剛才他還跟對方商討連結張焌鴻對付炎氏……

「糟了！我剛才還和他商討……」田鐵山欲言又止，目光瞟向卓飛陽，顯然他不敢將合謀對付炎氏的事就這樣說出來，尤其狼族還曾經和炎氏勾結，害得金鈴家破人亡。

卓飛陽剔透玲瓏，大概也猜到了田鐵山想說甚麽，他道﹕「你剛才跟冒牌貨商量了甚麽大計嗎? 是有關甚麽的? 我猜猜看……閣下是田氏的大公子，若是有甚麽鴻圖大計，定是和本身氏族的利益有關；而浩南本是炎氏的仇敵，但現在的冒牌貨卻和炎氏交好……莫非你剛說服了冒牌貨和你一起暗中對付炎氏，而你現在才發現這個冒牌貨根本是受炎氏操控? 」

田鐵山見對方竟能將事實推理出來，一時之間反應不來，他的表情更讓卓飛陽肯定自己猜個八九不離十。

「果然如此嗎? 嗯……田公子，我不知道你曾經和狼族有過甚麽過節，不過我和浩南濘沁是生死之交，這點你可以找程湘姑娘證實，當初就是我隨他們到西方去，亦是由我護送濘沁回海氏的。」

田鐵山盯著小元子，小元子馬上道﹕「雖然我不知道卓先生和浩南哥的交情如何，但大姐確是為了要知道現在的陳浩南是否冒牌貨而去狼族將卓先生請來的，而卓先生確實是護送海大小姐回家的人員之一。」

田鐵山深呼吸一口氣，道﹕「好吧，看在南兄份上，我就先不和狼族計較了，不過你們和炎氏是一丘之貉吧，那我們也沒有甚麽好談了。」

卓飛陽道：「炎氏從前確曾雇用我們狼族搜捕浩南，我亦因此認識了他和濘沁，不過我對炎氏絕無好感，尤其是當我知道浩南和他們的恩怨之後。」卓飛陽聳聳肩，又道：「不過這只是我的片面之詞，信不信就由你了。」

田鐵山盯著卓飛陽，卓飛陽亦毫不退讓的睜著他，頃刻，田鐵山終於道：「既然你是南兄和嫂子的朋友，我亦相信你了。」

小元子舒了一口氣，他喜道：「田公子，卓先生，既然我們都認為此人是冒牌貨，那就商討一下該如何對付他吧。」

卓飛陽悶哼一聲：「還不容易嗎？既然他不懷好意，我們也不用和他客氣了，就讓我了結了他吧。」

「先別這麼心急，卓先生，我們正好可以利用這個假貨將計就計。」

田鐵山接口：「對極了！這傢伙剛答應我聯合張焌鴻對付炎氏，不管他是否陽奉陰違，我們總有辦法令他們自相殘殺。」

卓飛陽聞言奇道：「張焌鴻不是炎氏的嗎？」

「你也覺得很奇怪對吧？」接著田鐵山又敍述了在西方發生了的事，然後道：「這姓張的大概是想鯨吞炎氏吧，雖然我覺得他沒有可能成功。」

小元子奸笑道：「他想吞掉炎氏嗎？我們何不借假貨之手幫他一把？」

田鐵山和卓飛陽互望一眼，均不知這個商業奇才有何辦法可以弄垮一個大家族。

******************
待續

羊生寫得好

希望可以快啲見南哥變返靚仔 bbq ending

好 ！起碼有田幫手

飛楊

小元子同假浩南一入賭場拍拍手嗰度個名調轉咗
應該係小元子拍拍手叫條友送籌碼過來

想要文
唔夠喉

This

你啱，我打錯咗

小元子咁醒係咪死硬?

小元子咁有貢獻唔好比佢死得唔得

終於有人咁醒目發現到
俾條女小元子獎下佢啦

我最期待既畫面終於出現啦

放心 咁有貢獻羊生一定好快整死佢

羊生其實會唔會定時出文

你話呢

個post同成個月仲問呢d問題 傻豬黎既

浩南哥朋友隊終於開始準備幫浩南哥反cup

輸緊二十比零先開始反cup

遲到好過冇到

但佢想屌既係湘兒喎.......

關愛共享計劃

唔好呀
其實我鍾意湘兒多過濘沁
次次見湘兒揾四大淫虫同身邊有小元子都好緊張
求羊生要NTR 就NTR 濘沁啦

小元子要獎就獎十件光精靈美女俾佢啦
湘兒唔好俾人其他人屌呀

要屌就屌湘兒老母啦 唔好搞湘兒

湘兒同濘沁就緊係俾翻真南啦

屌你老未，唔好ntr我濘沁

再唔出文我就一拳打爆自己個天靈蓋

我都怕俾你哋問候我老母的，唔想做不孝子

今日有無文

出文未

第二百四十三章 — 打麻雀

三人回到賭廳，他們見端木文沉醉於麻雀桌上，正玩得不亦樂乎。

小元子道：「浩南哥，覺得怎麼樣？」

「碰！我打......嗯...九萬！」這時端木文才發現三人：「啊，你們來了？這個遊戲還真好玩呢...啊啊啊！吃！我吃你這只白板！我是不是吃糊了？......」

「恭喜老闆！是的！你吃的是雞糊，無花，雙番東有三番。」

「哈哈！沒想到運氣這麽好呢！對了，你們要一起玩嗎？我們有四個人剛好呢！」

田鐵山道：「南兄，要玩甚麽時候都可以，現在要跟你商討一件正經事。」

「嗯？關於甚麽的？」

田鐵山壓低了聲音：「這裏人多耳雜，我們換個地方談吧。」

四人在小元子帶領下到了另一間廂房，田鐵山才道：「我剛才不是跟你說過要聯合張焌鴻對付炎氏嗎？狼族的卓先生聽過後也表示要和我們合作，我想他既是南兄你的好友，想也沒想就答應了，你覺得怎麼樣？」

卓飛陽挽著端木文的手臂，嗲聲嗲氣道：「對啊浩南，只要我倆雙劍合璧，定能將炎氏挑了，然後一個過橋抽板來個反臉不認人，將張焌鴻一劍殺掉，你說有多好，啊～」說到最後，卓飛陽輕輕拍了端木文的屁股一下，直嚇得他跳了起來。

端木文暗裏呼爹喚娘，他做夢也沒想到陳浩南竟好男色，心裏將他的祖宗十八代都罵了個一遍。

他臉色發白：「卓...卓兄......還...還你請莊重一點，我可是有家室的人了.........」

卓飛陽聞言哭了出來，他梨花帶雨的：「浩南你！......你不是說過要我和濘沁妹妹二女共侍一夫嗎？你...你現在算是甚麼意思？始亂終棄嗎？......嗚............」

端木文心裏連聲叫苦，這個卓飛陽雖然陰陽怪氣，但武功高強這一點他還是看得出的，若這刻將話說得太盡，得不到一大助力那就算了，怕只怕他因愛成恨，一怒之下要將自己殺死。雖然未必打不過他，但惡戰一場是少不免，萬一因此受傷就不化算了。

端木文還在搞盡腦汁，看如何將卓飛陽敷衍過去，在旁的田鐵山和小元子已經忍笑忍得快斷氣了。

小元子見場面尷尬，馬上出口打圓場：「咳...唔......卓先生你先別傷心，浩南哥只是一時失憶認不了你，只要你們多多相處，何愁不能再培養感情，浩南哥你說對嗎？」

端木文暗暗叫苦，那不是說以後還要對著這個不男不女的妖怪嗎？不過他看到小元子猛向他使眼色，也知道此乃權宜之計，唯有以後再想辦法打發這人吧。

「當...當然了......我忘記太多事情了，還請卓兄你多多包涵，多給我一點時間。」說罷向卓飛陽深深作了一揖。

「浩南你別這樣！我們都甚麼關係了，人家當然會諒解你！都是人家不好，重遇了你就高興得甚麽都忘記了，浩南你可別責怪人家啊～」卓飛陽一邊說一邊扶起端木文，這其中難免又毛手毛腳一番。

端木文給摸得起了一身雞皮疙瘩，他這次連陳浩南祖宗十八代的十八代都罵了，然後鐵青著臉道：「這...這個當然了......我怎麼會怪你呢？............」

小元子忍著笑，道：「我們還是商討一下要如何對付炎氏吧，浩南哥，你有甚麽意見嗎？」

端木文雖然答應了張焌鴻，但他也只打算聽對方的吩咐罷了，自己根本沒有甚麼主意。何況炎氏根基穩固，要摧毀談何容易？

此時田鐵山道：「炎氏世代植根寮州，勢力根深締固，且他們素有訓練軍隊保衛重要城市，要以兵力強攻的話恐非易事。」

卓飛陽道：「若暗殺他們的家主如何？炎燿已死，炎杰不足為懼，以我們三人之能，殺死炎景也不是沒有可能的事。」

田鐵山面色沉重：「卓兄有所不知，據田釡所說，炎景已將炎氏的武功練臻化境，那幻影炎陽劍威力無窮，恐怕只有海宗主的斷水劍法才能與之匹敵，再加上他們炎氏的秘術烈火焚身，若炎景全力施為就連田釡也要避其鋒芒，更別說我們幾人了。」

小元子自信滿滿，他道﹕「要打垮敵人，並不一定要用拳頭的，有時嘛，有錢就行。」

F5有文

冇屌你老母好耐啦，都係祝你生仔多呢排

都係祝羊生屌多啲姐

一係交老母，一係交多粒仔

原來羊生仲未死嫁，我之前睇到佢著草去西域之後等左好耐都唔見有文仲以為羊生你有咩冬瓜豆腐

原來你都未死架﹖我出咗文成個月你而家先入嚟我以為你有咩冬瓜豆腐

小元子的計劃就是以經濟手段打擊炎氏，本來在程湘和田鐵山合作下，他們的生意已經遍佈陰州和柳州，現在還有端木文的加入，他們就能以他的名義大模斯樣的將自己的勢力滲透入炎氏的勢力範圍。

「就是這樣，浩南哥你明白嗎? 」

小元子打算給予端木文一筆資金，讓他在炎氏的勢力範圍下開設賭場錢莊，以求增加他們新賭術的滲透率，從而達到以賭博魅惑敵人人心的效果。話說陳浩南深知沉迷賭博猶如倒錢落海，所以最初和程湘建立賭博事業時，為目標客人訂立了嚴格的規定，例如他們絕不招待平民百姓，能進入他們賭場的都非富則貴，一來就算客人輸光了也不會家破人亡，二來賭場的利潤亦較其他勢力的賭場豐厚得多。

田鐵山道﹕「但這樣的話，豈不是洩漏了那些新賭術給炎氏嗎? 那我們還如何壟斷市場? 」

「沒有關係，這早就在我們的計劃之內了。」當初陳浩南介紹這些新玩意時，程湘和小元子都欣喜若狂，因為這定能令他們的賭場成為這世上最受賭徒歡迎的地方，不過下一秒他們亦擔心這些新賭術很快會被其他賭場抄襲。不出所料，他們的賭場才開張了三個月，就發現在炎氏和神藥氏境內有抄襲他們輪盤的小型賭場，不過由於他們服務周到，裝修華麗，而且每隔一季總會推出一些新賭具或新玩法，所以自開業以來都手執賭業界的牛耳。

麻雀這玩意才推出了數天，其他賭場要充分了解玩法並抄襲，起碼需時數月，而且陳浩南深信，老翻是無法替代正版的，正如新把撚無法取代New Balance的國際地位一樣，所以他們並不怕給人抄襲，而且還怕別人不抄襲，因為有比較才知道誰才是最好，只要繼續推陳出新，提升服務質素，陳浩南深信客人最終都會回來。

「這個容易，炎杰應該求之不得。」端木文知道炎氏正因為炎杰要更換軍隊的武器而財政緊絀，若他能在這方面幫助一下的話，炎杰當然更加信任他，這不管以後要繼續幫炎杰辦事，還是助張焌鴻除掉炎杰都是有利無害。

「這是麻雀玩法的各種規則和計算番數的說明書，浩南哥可以一同交給炎杰，這樣他們就能更快推廣新賭術。」

「小元子，我不明白，你不但給錢還給技術，你就不怕他們搶光了客人嗎? 」

「田公子，請放心，我們的客人，他們搶不了，而且，若他們不懂如何打麻雀，又如何參加我們即將舉行的『慈善麻雀王大賽』呢? 」

「『慈善麻雀王大賽』? 」其餘三人面面相覷，對於這個非常old school的名詞，他們完全摸不著頭腦。

「南兄，你知道實際地點嗎? 」

「田…田兄，實不相瞞，我實在不知道那鬼東西藏在哪裏……天！這裏真有夠冷的了！……」端木文的內功初成，似不得另外兩人，在這嚴寒的天氣下，儘管身穿皮裘還是冷得直打哆嗦。

「浩南，人家好冷啊！可以摟抱著我嗎? 」卓飛陽挽住端木文的手臂，不斷將自己擠向他，端木文只能苦著臉不斷往旁邊躲。

別過小元子後，端木文向田鐵山說出自己的目的，然後他們一行三人就來到了寒玉山，打算尋找其中一顆水晶球。

「我只聽田釡說過這是天上異寶，不過他卻不相信這東西能有甚麽神奇作用，這球到底是甚麽，你們知道嗎?」

卓飛陽道﹕「據我所知，水晶球有五顆，一直藏於西方的神之階梯山脈之中，後來被人發現，經過多年爭奪搶掠，最後流落世界各地。傳說集齊五顆就能擁有天下，至於是甚麽東西，大概只有老天才知道了。」

田鐵山哼了一聲﹕「為了這虛無飄渺的傳說，可不知有多少人因此而喪命了。」

端木文拉緊一下衣襟，以防寒風透進衣服之內，他道﹕「這個寒玉山有沒有些隱密的地方? 」

「有……」田鐵山一時口快，想起了金鈴匿藏的冰林村，不過他馬上醒悟眼前的並非陳浩南，所以就住了口。

「那是甚麽地方? 」

「那……」田鐵山心念電轉，道﹕「那是一個叫『天池』的地方，就在離這裏約半天的腳程。」

卓飛陽道﹕「『天池』? 看來好像是神仙秘境，或許我們能找到甚麽，反正也沒有線索，不如就往『天池』一遭吧，浩南你說好嗎? 」

「好！好好！田兄快請帶路！」一來端木文不想停下來吃風，二來他不想被卓飛陽磨磨蹭蹭，所以連聲叫好，並提腳就走。

****************
待續

白板多一番

白板做眼呀雀神

又比你講得通

洗唔洗三百萬兩先可以參賽

唔知羊生仲有幾多貨賣，好驚又突然停左又要等半年

三百萬兩又太多

到時就唔止等半年了

唔好阿

唔好ar

「『慈善麻雀王大賽』? 」其餘三人面面相覷，對於這個非常old school的名詞，他們完全摸不著頭腦。

「南兄，你知道實際地點嗎? 」

「田…田兄，實不相瞞，我實在不知道那鬼東西藏在哪裏……天！這裏真有夠冷的了！……」端木文的內功初成，似不得另外兩人，在這嚴寒的天氣下，儘管身穿皮裘還是冷得直打哆嗦。

我都想問

最多我地幫你湊住個仔先啦 唔好唔寫呀

入場費幾多兩
可唔可以借10文錢比我參賽

我借夠二十

其實有咩唔明

你果度本身講緊慈善麻雀王大賽，大家諗住會講落去，但你留個懸念轉左場景幾個人去揾珠，
讀上去「南兄，你知道實際地點嗎? 」似係接住上一段，所以有d人咪唔明囉

如果今日出多到10篇文我會好開心

知道轉咗場景，但以為中間出漏一段

哦。。。。

係呀鏡頭一轉已經去左寒玉山喇

加埋呢句fit 好多

對唔住，我已經夠三百萬，我諗我夠資格參加。

每日一pish

屌我都以為無咗段

我都以為無咗段

好多小說都會咁
不過加寒玉山三個字會好d

「南兄，你知道實際地點嗎? 」

「田…田兄，實不相瞞，我實在不知道那鬼東西藏在哪裏……天！這裏真有夠冷的了！……」端木文的內功初成，似不得另外兩人，在這嚴寒的天氣下，儘管身穿皮裘還是冷得直打哆嗦。

「浩南，人家好冷啊！可以摟抱著我嗎? 」卓飛陽挽住端木文的手臂，不斷將自己擠向他，端木文只能苦著臉不斷往旁邊躲。

別過小元子後，端木文向田鐵山說出自己的目的，然後他們一行三人就來到了寒玉山，打算尋找其中一顆水晶球。

「我只聽田釡說過這是天上異寶，不過他卻不相信這東西能有甚麽神奇作用，這球到底是甚麽，你們知道嗎?」

我以為有上面紅色嗰段已經夠清楚

第二百四十四章 — 遇見自己

為免遇到炎氏的人惹上甚麽麻煩，陳浩南和程湘等人取道往北，經寮州北方進入寒玉山，再打算聯繫田鐵山讓他協助他們前往柳州。

這天已經到達了寒玉山近天池的位置，陳浩南也開始認得路了。

「呀！」程湘想起當年和陳浩南結伴闖進寒玉山，不禁失了神，不小心踏了個空，還好呼漠龍及時扶住了她﹕「湘兒姑娘，這裏積雪頗深，你可要小心一點，來，讓我扶著你吧。」呼漠龍攙扶著程湘，跨過了一個雪坑。

「喂喂喂！快拿開你的臭手！還有！湘兒姑娘是你應該叫的嗎? 」奇士維本來在前開路，但一直監察著呼漠龍的他一發現對方對程湘做出甚麽奇怪的事，馬上就走過去阻止。

「湘兒姑娘都沒說不可，你這個做下人的多管甚麽閒事? 」

「媽的！你說誰是下人? 」「鏘」的一聲奇士維拔劍在手指著呼漠龍。

也是「鏘」的一聲，呼漠龍也是拔刀在手，挑釁道﹕「這裏除了你，還有別人是下人嗎? 」

「找死！」兩人一言不合，就動傢伙打起來。

「哎呀……你們別打……」程湘沿途已不知制止了他們多少次，但這次他們好像打得特別激烈，刀光劍影之下她竟然無法接近他們。

刀劍無眼，兩人的手腳都各自掛彩，雖只屬皮外傷，但流血受傷令兩人殺紅了眼，竟然開始招招致命。

「停手…停手……」程湘怕兩人有所損傷，但又接近不了，正急得不知所措，想四處找救兵，正好見到陳浩南好整以暇的在不遠處觀戰，但卻完全一副置身事外的模樣。

「張…張先生，可否幫我制止一下他們? 我怕…我怕……」

陳浩南當然不只是吃花生，他無時無刻都觀察著兩人的表現，看那一位更適合代替他以後照顧著程湘。他見二人的武功雖非一流，但比起當年敗走五行術大賽的自己已高出不少，而且各有各的專長，就是有點控制不了自己的脾氣，不過兩人倒是一心一意的保護程湘。

「你怕咩呢? 程姑娘。」

「我…我怕他們誤傷到對方了，還請張先生快幫幫忙，快...快將他們隔開！」程湘見兩人手腳又多了幾道傷口，急得快哭出來了。

陳浩南見程湘如此著緊兩人不禁有點酸溜溜的味道，當然他的語氣並沒有表現出來﹕「程姑娘，問你一個問題。」

程湘的目光沒有離開過打鬥中的兩人﹕「甚…甚麽? 張先生你快問吧，他…他們好像…好像……」

「媽的你這個臭小子！竟然割傷我的臉！? 」呼漠龍吆喝一聲，抽出腰間另一把彎刀以雙刀強攻奇士維。

「嘩嘩！張…張先生！快阻止他們！」

陳浩南瞄了一眼，眼見呼漠龍雖然稍佔上風，但奇士維儘管抵擋得住，三四十招之內雙方應該都沒有生命危險的。

「 放心啦，佢兩個斬唔死對方嘅。」陳浩南拔刀在手，以防在兩人受重傷之前能阻止他們，然後續道﹕「程姑娘，我想問你，你係想奇士維贏吖? 定係想呼漠龍贏? 」

程湘目不轉睛盯著打鬥中的兩人，關心之情溢於臉上﹕「啥? 張先生你說甚麽? 我不明白，我只想他倆都平安無事啊，你快阻止他們吧！」

陳浩南也不轉彎抹角，單刀直入問道﹕「我意思係，你鍾意邊個多啲? 」

羊生 唔好咁啦 唔好咁搞湘兒啦

其實湘兒咁醒 問多幾下可能湘兒懷疑返轉頭

相認未

羊生吊我地癮

突然中午有文

好撚慘 topic係遇見自己 之後殺撚左自己

主角換人前奏

端木文正式成為主角

鐘意邊個 浩南就殺邊個

小瑩塊面都攪得掂
南哥使乜咁

點解要咁啊

程湘聞言訝道﹕「吓? 張先生你在說些甚麽? ……他…他倆只是我的伙伴，我只是一心一意想找到我的丈夫…...」

陳浩南冷笑一聲﹕「我諗程姑娘你都係算吧啦，陳兄都已經殘廢咗，就算醫番都嘥藥費，仲要唔知幾時返嚟。我見呢兩個男仔對你咁好，武功唔弱又靚仔，你不如喺佢哋中間揀個啦。」

程湘滿臉通紅，卻不是害羞而是生氣﹕「張先生何出此言? 你不幫忙就算了，我自己來！」說罷集中精神想凝聚水箭阻止兩人。

陳浩南見程湘態度強硬，也不再說些甚麽，他左手攔住了程湘，示意她不要出手，然後看準方位右手一甩，日輪刀如箭般射向呼漠龍，呼漠龍聽得破風之聲識得厲害，出了半招的右手迴刀橫削。

「噹」的一聲，呼漠龍雖然將日輪刀擋開，但整條右臂麻痺酸痛，竟完全使不上力。

奇士維見機不可失，以劍直刺呼漠龍手腕。不過陳浩南早料到這一招，他的長劍才剛遞出，劍尖就穿過了日輪刀的日輪，只見刀身一轉，勁力到處，長劍竟硬生生扭斷成數段。原來剛才陳浩南早抓住了彈回來的日輪刀，再將刀身遞到奇士維面前讓他將劍穿輪而過。

由陳浩南擲刀接刀再出刀，期間不過兩三秒，但已經制服了呼奇兩人，其中的勁度、方位、速度、眼光，任其一種不能配合，都不能達到這個效果，可見陳浩南的武功已經進展到何等地步。

陳浩南以刀尖指著奇士維咽喉，冷冷的道﹕「還要打嗎? 」

呼奇兩人面面相覷，他們雖然知道眼前這個面具人武功比他們高，但沒想到是高到這個地步，只兩三招已經令兩人棄械投降。

陳浩南將刀插回腰間，道﹕「你兩個一日到黑爭風呷醋，點會得女仔歡心呀? 」說罷以眼瞟向程湘。

兩人本非笨蛋，看見陳浩南的提示馬上醒悟過來，並同時道歉﹕「先生教訓的是。」

「你哋唔係要同我道歉，係要同你哋個程姑娘道歉。」

「是！是是！」兩人又待向程湘道歉，不過程湘卻道﹕「你們有看見凱撒和凱爾嗎? 他們好像不見了。」

安琪道﹕「我讓他們在前方探路了，說來也是，怎麽這麽久還未回來? 」

奇士維道﹕「讓我去看看吧，我怕出意外了。」

呼漠龍馬上跟上去﹕「我也去！兩人一起去會有個照應！」

飛利斯一直在旁觀察，待兩人走後，他走近陳浩南低聲問道﹕「喂！你明明就是程姑娘的……怎麽? ……」他見陳浩南情深款款的瞧著程湘，分明就是極之不捨，但他剛才所做的，卻是將程湘推給呼奇兩人。

「有時，放棄，也是愛。」陳浩南道﹕「四皇子，你明唔明? 」

「不明白，你他媽的說簡單一點可以嗎? 」

「我都唔明，鄺囝係咁講嘅，好似係。」

或許陳浩南自覺沒法給予程湘幸福，所以將她推給別人，他卻不知程湘最大的幸福就是他，即使他面目全非，即使他身體殘缺，只要能尋回他，程湘是甚麽代價也願意付出的。

屌相認啦好嗎

屌，典型無線嗰啲“我的離開也是愛”，懶灑脫最後攬炒。

屌相認啦

陳浩南變左後庭鏗
續段續段舊情似是遺憾

相認啦我救下你

呢個故已經令我覺得，
撳到入嚟無文睇會傷心；
有文睇撚完仲更加傷心

我的離開也是愛

其實見到呢句真係勁撚on9 勁撚燥 咩自己配唔上條女自己走 如果佢係咁易動搖既唔洗山長水遠黎搵你 同埋唔好咁睇低自己 條女簡你唔簡第個你仲叫人走搵個更好既 但其實知唔知自己已經係佢心入面係最好

最憎d自以為是
話俾唔到幸福之後離開嘅人
拖時間

咁樣先真正係辜負緊湘兒

on9，乜撚野我的離開也是愛
最撚憎人用d扮偉大但其實想掩飾自己既藉口

羊生為咗折磨我地讀者 無所不用其極

根本就係陳浩南條on9仔自卑

比浩南見到把暗靈咪激鳩死佢

羊生，咁你比返d勇氣佢啦，佢武功依家咁勁

眾人追蹤著凱氏兩兄弟的路徑，竟然又回到了天池，只見早一步到達的呼漠龍大呼小叫，向著遠方的三個人影大喊。

陳浩南功聚雙目，赫然發現來人竟然就是卓飛陽、田鐵山、還有……? 自己?

陳浩南搜索枯腸，終於想起這人可能就是當年他追尋海濘沁時，途中在樹林中遇見的那個文弱書生，最後他還被炎燿抓去了。陳浩南對於這人的出現有種不好的預感。

只見呼漠龍已經跑到他們跟前，急不及待的向卓飛陽交代他們這次西行的收鑊﹕「卓大哥！沒想到竟然在這裏遇見你，我跟你說，我和湘兒姑娘在西域終於找到……」

「閉嘴！給我滾到一旁去！」卓飛陽沒待他說出甚麽，先發制人的制止了呼漠龍繼續說話。

呼漠龍當然給嚇壞了，因為卓飛陽從沒對他如此聲色嚴厲過，不過他倒十分聽話的靜靜站到一旁去。

程湘暗呼一口氣，剛才她就怕甚麽都不知道的呼漠龍會在端木文面前說了甚麽不該說的話，還好卓飛陽搶先一步制止了他。

她馬上低聲向奇士維等吩咐﹕「你們甚麽話都不要說。」然後親熱的挽著端木文的手臂道﹕「南，你怎麽在這裏的? 還有田公子和卓先生，發生甚麽事了嗎? 」然後又指著奇士維和陳浩南等人道﹕「這幾位是我從光靈族請來的護衛，這位是張先生和他的伙伴，他們是我在西域認識的朋友。」

端木文見那位張先生披頭散髮，面上戴著一個木製面具，正目光灼灼的盯著自己，覺得極不舒服，他向陳浩南拱手道﹕「在下陳浩南，張先生是否我的老朋友? 在下曾經失憶，一時未能認出閣下是誰。」

端木文一報上名字，呼漠龍和光靈族等人當然驚訝得睜大雙眼，還好他們被命令不要說話，不過飛利斯卻忍不住了，他饒有趣味的繞著端木文打量，即使程湘不斷向他使眼色他也裝作看不到，還笑道﹕「哦? 原來你就是陳浩南? 嗯嗯，哈哈！有趣！」又扭頭向陳浩南道﹕「張兄，陳浩南就站在我們面前啊！哈哈哈！」

陳浩南見程湘向他猛使眼色，他大概推理出發生了甚麽事。眼前此人雖然冒充著他，但程湘顯然叫他別拆穿這冒牌貨，雖然他想不通箇中理由，但他知道程湘這樣做必然有她的用意。

不過眼見程湘對這冒牌貨如此熱情倒令他沉不住氣，他瞥見對方腰間配劍，於是決定掂掂此人的斤量，他道﹕「在下張三，我唔識你，不過我喺西域都聽過吓你個名，聽聞閣下識得五系五行術，未知可唔可以俾我開下眼界呢? 」

程湘忙道﹕「我相公受傷失憶後武功大打折扣，還請張先生你多多包涵，不要……」

「湘兒別擔心，既然張先生想討較一二，我自當奉陪。」端木文見對方不懷好意，知道今天若不露兩手的話，對方不會善罷甘休，而且早前自己和張焌鴻對戰也能旗鼓相當，他倒是對自己的實力很有信心。

陳浩南哈哈一笑﹕「陳兄快人快語，果然係英雄豪傑！出手啦！」他作了一個「請」的姿勢，那收斂著的氣場頓時爆發出來，眾人被氣勢所逼，不由自主的後退幾步，讓出了位置給中間兩人。

陳浩南自己內心有心魔，並唔係武功勁就可以有返信心

浩南哥快D打柒條冒牌貨喇

快啲快啲

加速加速

陳浩南係飲tvb嘅奶水大

打爆假浩南

應該真係諗下就好

唔俾人打撚死都偷笑

暗靈一下斬殺

我又覺得跟左畢奇咁耐 即使輸都唔會輸好多
希望打完卓飛陽佢地會認到浩南哥

究竟贏唔贏到

呢d位停

打柒佢打柒到佢仆街打撚柒佢！！！！！！！

佢唔應該受自己既外貌影響
以前既佢好charm，內心點都唔會輸

大家，放心，羊生多數要真浩南輸到pat屎咁先

睇怕羊生都係

一下比人斬斷隻手

幫浩南打氣
假貨 我唔撚柒鳩屌你個冚家剷含撚笨柒個老母個生滋甩毛嘅爛臭化花柳白濁梅毒性冷感閪都唔撚柒得陰陽面邊大邊細豬閪燉糯米雙番閪遮面長短腳谷精上腦陽萎笨柒周頭發炎陰蝨周圍跳白竇臭滴蟲入鳩祖宗十八代食屎撈屄周揈揈白痴戇鳩閪 我屌你老母十八代柒頭撚樣系垃圾狗屎on鳩formula無撚用到喊數字柒頭死全家仆你個臭街一見到就想嘔番曬大大大前日嘅早餐生出黎害鳩人咁柒就咪撚出黎獻世啦一碌柒咁onj幾撚有心機都無鳩用啦屌你老母芝士漢堡柒頭皮 屌你老母 芝士漢堡屌你老豆 宿埋一舊 屌你家姐 落雨擔遮 屌你家姐 快過火車 屌你呀爺 笑口畸畸 屌你呀麻 泰國喇嘛屌你呀妹碌柒崩潰屌你阿哥 好過渣波 屌你屎忽化痰止咳 屌你個仔 屎忽扭計 屌你個咀 刷牙唔用涮口水 屌你老母仆街陷家產食屎收皮啦屌你. 戇撚鳩鳩食撚晒賓州咁屌你老母咁既仆街死樣. 吹撚脹? 你係生出黎俾我屌撚柒嫁啦仆街陷家產. 屌足你十世,屌你老母正仆街陷家產屌你祖宗十八代仆街含家產你老母生花柳,你老豆生龜頭癌呀柒仔收皮吧啦施主收皮啦傻仔你老母日日要比人屌就係因為你呢d咁既傻仔呀慘過做雞同企街證明你條契弟祖宗十八代都作孽,生你件仆街仔,九成九冇屎忽我頂你個肺插你個胃按你肚池機關制屌你老祖十八代 代代冇春代含撚啦你仆街含家產九歲扮做雞 十歲同人玩結婚十一歲學人做飛仔 十二歲扮做鴨十九歲學人上廿歲去夜總會二十一歲去做鴨二十二歲生花柳愛滋仆街死食揉屎啦屌你老母祖宗十鳩撚春鳩柒代撚頭西屎啦!屌你老母斬你全家你老母老婆比我強姦十次八次啦絕子絕孫啦你正一狗雜種我屌你老母啦你老母一定用屎餵大你條死戇鳩仔 你呢條敗類你條撚 樣想唔屌你都唔得, 你個臭貨老母同野狗狗合生埋你呢仆街仔廢柴屌你祖宗18代有愛滋有爺生無家教不知所謂多行不義必自斃屌你老母仆你個街杏家產死傻西屌你老母仆街啦你阻撚住晒個地球轉 正一憾家剷屌你老母臭花西! 你老豆老母性器官一定有問題啦 生你條撚樣出黎冇賓周冇精蟲死基佬我屌鳩柒你就梗架啦我係鐘意屌鳩你祖宗18個春袋呀你吹撚柒碌我帳呀

文呀文呀文呀文呀
我要文呀屌

喺咁緊張嘅位停

毀容後點都會令佢自卑，尤其佢都知佢以前charm，所以會更自卑

打啊

未待續姐係有

80後有邊個唔係?

不過已經戒咗奶好耐

我好愛護羊生架
羊生以為都好charm
因為個時假浩南未出黎搶曬佢d風頭

忍唔住又要留言
文啊

但佢唔可以自卑到連想打低假浩南同重振自己聲威既決心都無
難得佢勁左咁多

日子有功，端木文修練校長所教的內功已有小成，除了內力深厚了之外，連精神力也有所提升，此時他被陳浩南的氣勢所壓，連忙結手印喚出剛練成不久的烈焰鎧抵抗。

陳浩南見這冒牌貨倒真的會五行術，這時他更有興趣知道他的實力如何了，他道﹕「哦? 係貨真價實嘅烈焰鎧喎，其他四種呢? 露多兩手嚟睇睇啦。」

端木文見對方輕視自己的五行術，於是連結數個手印，以水龍鞭、絕境之藤和鐵索連環重重綑著對方，再以飛岩術直擊對方。

陳浩南沒想到對方還真的會全部五行術，不過他臨危不亂，運起內勁就將所以綑綁掙脫，然後舉起日輪刀，正好將飛來的岩石擋住。

「呵~估唔到你真係識哂全部五行術……」其實除了陳浩南外，連程湘等人也沒想到冒牌貨也真的會全所有五行術。

程湘、田鐵山和卓飛陽面面相覷，心裏不禁在想難道這人真的是陳浩南?

陳浩南以刀指著端木文﹕「我聽聞除咗五行術，你好似仲有一套劍法好出名喎。」

端木文慢慢拔出暗靈，道﹕「既然閣下想領教，在下只好獻醜了。」

陳浩南見對方手上的武士刀泛著一股既熟悉又懾人的異光，訝道﹕「你呢把刀……」

「此刀名叫『暗靈』，先生小心了。」說罷以「劈」字訣直砍陳浩南，這招在其餘人眼中確有開山裂石之威。

陳浩南沒想到對方真的連五招劍訣也會，不過這招「劈」虛有其形，完全達不到那出其不意的精髓，他只是輕輕側身就避開了，而且他更料到對方下一招，早就將刀口放在對方手臂必經之處。

端木文一招不得手，馬上轉劈為削，不料刀口才剛轉向，就發現自己繼續橫削會將自己的手臂送上對方的刃口上，他以為是自己的五招劍訣學得不到家，所以馬上改用自己練得滾瓜爛熟的斷水劍法。

這下子陳浩南對端木文的每一步更加了然於胸，他也不急於打敗對方，而是營造一個勢均力敵的狀況，好讓自己更了解這個冒牌貨的實力。

轉眼之間已經拆了三十餘招，表面上端木文招招進攻，似是佔盡優勢，端木文也以為如此，因為他確是將對手打得毫無還手之力，對方只是恃著身手便捷避開自己的殺著，只要自己加緊進攻，定能擊敗對方。

陳浩南越打越順手，對方的每一步都在自己的預測之內，他正考慮要徹底打敗對方還是要裝作落敗，不過端木文突然刀風一轉使出了別的劍招，差點就敗在對方刀下。

「嘿！」多虧無時無刻都在修練化零大法，陳浩南將雙腿的內息互換，瞬間就改變了方向，剛好避開端木文的一刀。

端木文剛才見久攻不下，轉而使出了破風斷雲劍，果然，才第一招就逼得對手方手忙腳亂。

陳浩南一時三刻看不透這套劍法，而且暗靈配合破風斷雲劍威力其大，身上的繃帶衣服有不少已被刀風割下來。他心念一轉，加強了內息運轉，不消幾步就跳出了暗靈的刀風範圍之外。

陳浩南拱手道﹕「陳兄果然名不虛傳，刀厲害，刀法更厲害，在下佩服。」

端木文見對方輕輕鬆鬆就逃出劍風範圍，自己繼續追擊也未必討好，於是順勢拱手道﹕「張先生過獎了，閣下實力非凡，若非在下仗著刀利，早已落敗當場。」

「陳兄客氣啦，有機會我會再向閣下討較。」

兩人又再客氣一番，眾人才開始各自敍述在寒玉山上的原因，當然，說話的主要是程湘和卓飛陽，呼漠龍和奇士維等人都被禁言了。

端木文道﹕「怎麽湘兒你會在這裏的? 你又怎麽會到西域去了? 」

「啊！…那…那是因為我想開拓一下西方市場，張先生他們就是我在西方找來的合作夥伴啊……」說罷她猛向陳浩南使眼色。

端木文又道﹕「哦，原來如此，難得張先生武藝超群，倒是讓人驚訝，請問張先生是做甚麽生意的呢? 」

此時陳浩南已穿上一件長袍遮掩外露的皮膚，他道﹕「我只係保鏢啫，佢先係老闆，佢叫李四。」接著他指著飛利斯。

飛利斯倒十分配合，他馬上擺出一副貴族樣子，裝模作樣道﹕「嘿！老子我是做軍火買賣的，最擅長的就是鑄造兵器，我和張兄身上的兵刃都是我親自打造，要看看嗎? 」他也不待端木文有甚麽反應，就將自己的破月彎刀遞給他看。

端木文對兵器沒有研究，但有時海汙涯會帶他參觀自己鑄造的武器，倒是練就了一流的眼光。他見破月彎刀刀身泛著灰白的光芒，刃口寒氣逼人，顯然是一把難得的利器。

「果真是好刀！看來跟我的暗靈有一拼之力啊。」

其實陳浩南剛才就很在意，現在聽他如此說不禁問道﹕「陳兄，可否借你的暗靈一看? 」

「當然！請！」

陳浩南接過暗靈，一股熟悉的悸動從刀上傳來令他差點就鬆開了手，他深呼吸一口氣，將暗靈遞回給端木文﹕「呢把刀…係……」

「這是我小舅子鑄造給我的，說這是甚麽武士刀，反正我也不太懂。」

陳浩南暗裏苦笑，原來海汙涯真的將他要的武士刀鑄成了，只是他卻將刀給了這個冒牌貨，看來這個冒牌貨將原來屬於他的東西都奪去了……

陳浩南想到這裏不禁大驚，他將激動的情緒壓下，聲音裝得淡淡然﹕「哦，原來如此。對了，我聽聞陳兄是海氏的乘龍快婿，尊夫人可安好? 」

「好啊！好得很，張先生認識賤內嗎? 」

「唔…唔係……問候吓啫……」陳浩南問及海濘沁的事就有點失去方寸，還好面具遮掩了一切。

程湘將這一切都看在眼裏，不過她要先搞清楚端木文出現在這裏的目的，她道﹕「南，你們為甚麽會在這裏的? 」

端木文看了看陳浩南等人，婉轉的道﹕「嗯…我們是來找東西的，不過還未找到。」

「找東西? 」

端木文一邊留意著陳浩南等人，有點欲言又止﹕「是，校長命我來找一點東西……」

陳浩南恍然大悟，馬上想到校長是命令他到寒玉山尋找水晶球，於是他道﹕「老闆，睇嚟呀陳兄要嚟搵寶藏，我哋都係迴避一下先啦。」說罷拉走了飛利斯和安琪等人。

******************
待續

又要同湘兒分別
不過今日羊生好勤力係開心嘅

湘兒係咪知道左張三就係陳浩南

湘兒快啲估到啊 迫問佢啊

推
快啲折穿假浩南

拎返屬於自己嘅野未好心痛

菲利斯已經同左湘兒講啦 兩個細佬都知 得主角係度懶鄺神玩讓愛

羊生i love u